[
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 国际 视野 下 中国 居民 人均 可 支配 收入 的 新进展   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 国际 视野 下 中国 居民 人均 可 支配 收入 的 新进展 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2024 年 4 月 22 日 （ 星期一 ） 15 时 45 分报告 地点 ： ZOOM 会议 号 ：   830   3664   1201   入会 密码 :   047719报告 主题 ： 国际 视野 下 中国 居民 人均 可 支配 收入 的 新进展主讲人 ： 柴国俊 教授 、 博士主讲人 简介 ： 柴国俊 ， 内蒙古 凉城 人 ， 中共党员 ， 研究生 学历 ， 经济学 博士学位 ， 毕业 于 西南财经大学 ， 新加坡国立大学 访问学者 。 现为 河北 经贸大学 经济 学院 教授 、 硕士生 导师 ， 主要 从事 城市 与 房地产 经济 、 劳动 经济 研究 ， 讲授 “ 微观 经济学 ” 、 “ 宏观 经济学 ” 、 “ 计量经济学 ” 等 课程 。 主持 国家 社科 基金 等 项目 10 余项 ， 发表 SSCI 和 CSSCI 论文 20 余篇 ， 出版 著作 4 部 ， 荣获 河北省 社科 优秀 成果奖 2 次 。 获得 河北省 2015 年度 “ 三三三 人才 ” 第三 层次 、 石家庄市 2013 年度 青年 拔尖 人才 等 称号 。内容简介 ： 基于 2011 — 2021 年 国家 与 河北 统计局 、 中国 家庭 金融 调查 （ CHFS ） 以及 OECD 收入 分配 数据库 等 资料 ， 采用 国际 视野 对比 分析 近十年 中国 特别 是 河北 居民 人均 可 支配 收入 进展 ， 为 转型 国家 在 高质量 发展 中 扎实 推动 共同富裕 提供 参考 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 可 持续 发展 的 经济 政策   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 可 持续 发展 的 经济 政策 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2024 年 5 月 8 日 （ 星期三 ） 15 时 45 分报告 地点 ： ZOOM 会议 号 :   859   4085   1826   入会 密码 :   076093报告 主题 ： Economic   Policy   for   Sustainable   Development主讲人 ： Prof .   Dr .   Rumen   Gechev主讲人 简介 ： Prof .   Dr .   Rumen   Gechev （ 鲁门 · 格切夫 教授 ） ， 保加利亚 知名 经济学家 和 政治学家 ， 保加利亚 国家 与 世界 经济 大学 终身 教授 ， 可 持续 发展 中心 主任 、 学术 理事会 成员 ； 欧洲 财经 协会 、 国际 发展 学会 、 欧洲 环境 和 资源 经济学家 协会 、 保加利亚 科学家 联盟 成员 。格切夫 教授 研究 领域 为 经济学 、 可 持续 发展 的 经济 政策 以及 全球 政治经济学 、 国际金融 、 国际 商业 及 市场营销 等 ， 曾 出任 丹麦 国家 经济 研究所 、 美国宾夕法尼亚大学 沃顿 商学院 、 美国 伊利诺伊州 立 大学 、 伦敦经济学院 等 多所 海外 高水平 高等院校 及 教育 机构 的 长短期 客座教授 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 双重 叙事 进程 与 中国 古典文学 名著 外译   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 双重 叙事 进程 与 中国 古典文学 名著 外译 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2024 年 5 月 9 日 （ 周四 ）   下午 14 : 30 - 16 : 00报告 地点 ： B 教 203 室报告 题目 ： 双重 叙事 进程 与 中国 古典文学 名著 外译主讲人 ： 温秀颖主讲人 简介 ：温秀颖 ， 教授 ， 南开大学 英语 语言文学 博士 ， 现任 天津 财经大学 人文学院 院长 ， 美国 路易 维尔 大学 高级 访问学者 ， 天津市 国际 文化 研究会 常务理事 ， 天津市 国际 汉语 教育 研究会 常务理事 ， 天津市 外文 学会 副 秘书长 ， 《 天津大学 学报 （ 哲社版 ） 》 同行 评审 专家 ， 《 商务 翻译 》 杂志 编委 。内容简介 ： 从 中国 学者 申丹 首创 的 “ 双重 叙事 进程 ” 理论 概念 和 研究 模式 出发 ， 以余国 藩 英译 《 西游记 》 为例 ， 阐明 对 中国 古典文学 名著 外译 提出 的 全新 挑战 与 变革 。 期望 这一 研究 能够 激发 学界 对于 此 理论 和 方法 的 重视 与 深度 探讨 ， 并 以此 为 契机 ， 对 当前 中国 古典文学 名著 外译 如何 从 “ 走 出去 ” 到 “ 走进 去 ” 以及 如何 持续 “ 走 下去 ” 进行 思索 。 同时 推动 从 “ 翻译 世界 ” 到 “ 翻译 中国 ” 的 大 背景 下 ， 《 西游记 》 英译 及其 相关 研究 的 深入 发展 ， 并 热切 期盼 “ 西游 译学 ” 早日 成熟 ， 气象万千 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： ​ 我校 第 75 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： ​ 我校 第 75 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 题目 ： 国家 社科 基金 申报 交流体会时间 ： 2024 年 5 月 10 日 （ 周五 ） 10 ： 00腾讯 会议 ID ： 238 - 550 - 001线下 地点 ： 科研处 会议室 （ 平房 西南 二排 202 室 ）本期 嘉宾 ： 新闻 与 文化 传播学院 刘征 博士研究 方向 ： 文字学 、 文献学 、 传统 文化 、 传播学本期 内容 ： 刘老师 将 结合 课题 申报 的 体会 和 大家 谈一谈 在 2023 年 申报 国家 社科 基金 时 选题 、 研究 思路 和 重难点 撰写 等 方面 的 问题 ， 并 期待 和 各位 同仁 在 更 广泛 的 领域 进行 跨学科 、 跨 领域 的 合作 研究 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 人工智能 生成 内容 的 著作权 保护 问题   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 人工智能 生成 内容 的 著作权 保护 问题 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2024 年 5 月 15 日 （ 星期三 ） 下午 14 : 30报告 地点 ： 法学院 三楼 学术 报告厅报告 题目 ： 人工智能 生成 内容 的 著作权 保护 问题主讲人 ： 王立梅   中国政法大学 教授 、 博士生 导师主讲人 简介 ： 王立梅 ， 中国政法大学 法学博士 ， 毕业 后 一直 在 中国政法大学 从事 数据 法 、 网络 法 与 知识产权 法 的 教学科研 工作 ， 现任 中国政法大学 数据 法治 研究院 教授 、 博士生 导师 。 兼任 中国法学会 网络 与 信息 法学会 副会长 、 全国 高校 大 数据 与 人工智能 推进 联盟 理事 、 中国 电子 学会 计算机 取证 专家 委员会 委员 、 北京市 知识产权 研究会 副 秘书长 、 北京市 网络 协会 法律 专家 委员会 专家 委员 等 社会 职务 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 溯 古观 今   — 中国 社会 发展 、 经济 、 文化 与 外交 变迁   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 溯 古观 今   — 中国 社会 发展 、 经济 、 文化 与 外交 变迁 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2024 年 5 月 14 日 （ 星期二 ） 下午 15 ： 45报告 地点 ： ZOOM 会议 号 :   899   9729   8500   入会 密码 ： 659083报告 主题 ： 溯 古观 今 — 中国 社会 发展 、 经济 、 文化 与 外交 变迁主讲人 ： 商利伟 教授主讲人 简介 ： 商利伟 教授 ， 河北 经贸大学 国际交流 中心 主任 ， 翻译 硕士 导师 。 河北省 政协委员 ， 河北省 翻译 协会 副会长 ， 河北省 人民 对外 友好 协会理事 ， 河北 欧美 同学会 河北 留学人员 联席会 常务理事 。 在 第三次 中东欧 地方 领导人 会议 ， 野三坡 经济 论坛 ， 京津冀 外籍 专家 建言 度假 活动 ， 省 外专局 引智 项目 等 重大 外事活动 中及 省 教育厅 和 我校 领导 外事 出访 活动 中 担任 翻译 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 变局 下 的 国际法 范式 转换   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 变局 下 的 国际法 范式 转换 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2024 年 5 月 16 日 （ 星期四 ） 下午 14 : 00 报告 地点 ： 法学院 三楼 学术 报告厅 报告 题目 ： 变局 下 的 国际法 范式 转换 主讲人 ： 沈伟   上海交通大学 凯原 特聘 教授 、 博士生 导师 主讲人 简介 ： 沈伟 ， 现为 上海交通大学 凯原 法学院 凯原 特聘 教授 、 博士生 导师 ； 上海市 高校 东方 学者 特聘 教授 ； 美国纽约大学 法学院 全球 法学 教授 ； 美国密歇根大学 L .   Bates   Lea 访问 教授 。 先后 获得 华东政法学院 法学 学士学位 及 法学硕士 学位 ； 美国密歇根大学 法学硕士 学位 ； 英国剑桥大学 法学硕士 学位 ； 英国伦敦 政治经济 学院 博士学位 。 其 主要 研究 领域 包括 国际 投资法 、 公司 治理 、 金融 规制 以及 国际 商事 仲裁 。截止 目前 ， 沈伟 教授 已经 出版 9 本 英文 著作 、 4 本 英文 编著 、 5 本 中文 著作 、 2 本 中文 编著 、 5 本 译著 ； 参与 出版 42 本 著作 以及 近 300 篇 英文 和 中文 学术论文 。 其 主持 的 国家级 、 省部级 、 国际 、 横向 、 机构 课题 十余项 ， 研究 报告 获得 多个 部门 好评 ， 取得 良好 的 社会 效果 。 沈伟 教授 是 很多 国际 学术会议 的 特邀 主题 发言人 ， 同时 是 上海市人民政府 、 新疆维吾尔自治区 人民政府 、 山东省人民政府 法律顾问 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： “ 公私 协力 ” 传统 与 中国 近代 福利 国家 的 起源   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： “ 公私 协力 ” 传统 与 中国 近代 福利 国家 的 起源 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2024 年 5 月 19 日 （ 星期日 ） 上午 9 : 30报告 地点 ： 法学院 三楼 学术 报告厅报告 题目 ： “ 公私 协力 ” 传统 与 中国 近代 福利 国家 的 起源主讲人 ： 聂鑫 清华大学 法学院 教授 、 博士生 导师主讲人 简介 ： 聂鑫 ， 清华大学 法学院 教授 、 博士生 导师 ， 第十四届 全国政协 委员 、 全国政协 社会 和 法制 委员会 委员 。 第九届 全国 杰出青年 法学家 ， 国家 “ 万人 计划 ” 哲学 社会科学 领军 人才 ， 中国 法律 史学会 执行 会长 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 全面落实 合规 管理 建设 是 公立医院 高质量 发展 的 必由之路   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 全面落实 合规 管理 建设 是 公立医院 高质量 发展 的 必由之路 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2024 年 5 月 28 日 （ 星期二 ） 下午 14 : 30报告 地点 ： 法学院 三楼 学术 报告厅报告 题目 ： 全面落实 合规 管理 建设 是 公立医院 高质量 发展 的 必由之路主讲人 ： 贾焕银   山东大学 法学院 （ 威海 ） 教授主讲人 简介 ： 贾焕银 ， 山东大学 法学院 （ 威海 ） 教授 、 法学博士 。 九三学社 山东省委 社会 与 法制 专委会 副 主任 ， 曾 在 博洛尼亚 大学 和 中国 人民 公安大学 从事 博士后 研究 工作 ， 主要 从事 法学 理论 、 企业 合规 和 审计 法治 研究 。 主持 国家 社科 基金 2 项 ， 出版 《 民间 规范 司法 运用 方法 研究 》 等 专著 2 部 ， 在 《 法律 科学 》 等 刊物 发表 学术论文 50 余篇 。 兼任 审计署 特约 审计员 ， 山东省 智库 咨询 专家 ， 北京 星来 律师 事务所 合规 管理 事务 中心 主任 ， 山东省 、 西藏自治区 公平竞争 审查 专家 等 ， 近年来 致力于 合规 管理 建设 、 刑事 合规 整改 、 公平竞争 审查 和 政策 评估 等 社会 服务 工作 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 第 105 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 预告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 第 105 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 预告 的 具体情况 。 时间 ： 2024 年 6 月 14 日 8 : 30 - 9 : 30会议 地址 ： 统数 学院 会议室 （ 四办 430 ）主讲人 ： 耿娟 （ 河北 经贸大学 统数 学院 ）主持人 ： 李蒙 （ 河北 经贸大学 统数 学院 ）报告 题目 ： “ 大 数据 特征 下 的 推荐 系统 研究 ” 团队 成果 总结报告 摘要 ： 随着 大 数据 时代 的 来临 ， 网络 中 的 信息量 呈现 指数 式 增长 ， 随之 带来 了 信息 过载 问题 。 推荐 系统 是 解决 信息 过载 最 有效 的 方式 之一 ， 大 数据 推荐 系统 已经 逐渐 成为 信息 领域 的 研究 热点 。 随着 数据量 的 增大 ， 数据结构 复杂化 ， 数据 稀疏 较 严重 ， 本 团队 的 主要 研究 内容 为 基于 张量 和 信息 融合 的 推荐 系统 算法 。 自 2001 年 团队 建立 以来 ， 经过 团队 成员 的 共同努力 ， 取得 了 一些 阶段性 的 成果 。 本次 报告 主要 从 学术论文 、 项目 和 有关 学科 竞赛 方面 进行 总结 和 汇报 ， 同时 对 后续 工作 的 开展 进行 讨论 ， 争取 更上一层楼 ， 取得 更 多 优异 的 成果 。报告 人 简介 ：耿娟 ， 教授 ， 2010 年 毕业 于 中国农业大学 理学院 ， 管理学 博士 。 现任 河北 经贸大学 统数 学院 教师 。 主要 研究 领域 为 最优化 方法 与 应用 、 矩阵 与 张量 优化 、 因果 推断 等 。 近年来 ， 在 《 Numerical   Algorithms 》 《 International   Journal   of   Machine   Learning   and   Cybernetics 》 《 International   Journal   of   Signal   Processing ,   Image   Processing   and   Pattern   Recognition 》 《 Journal   of   Inverse   and   Ill - Posed   Problems 》 《 Ing é nierie   des   Syst è mes   d ’ Information 》 等 国内外 重要 学术期刊 上 公开 发表 论文 40 余篇 ， 出版 专著 1 部 。 主持 国家 自然科学 学 基金项目 1 项 ， 河北省 自然科学 基金项目 1 项 ， 主持 河北省 科技厅 项目 1 项 ， 主持 河北省 教育厅 项目 1 项 ， 北京 大 数据 协会理事 、 河北 企业 调查 专家 委员会 委员 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 聚焦 三个 贴近 ， 撰写 好 决策 咨询 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 聚焦 三个 贴近 ， 撰写 好 决策 咨询 报告 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 12 月 4 日 （ 星期一 ） 14 : 30报告 地点 ： 经济 研究所 会议室报告 题目 ： 聚焦 三个 贴近 ， 撰写 好 决策 咨询 报告主讲 嘉宾 ： 张素钊 ， 现任 石家庄 市委 研究室 、 改革 办 副 主任 ， 石家庄市 社科联 副 主席 ， 石家庄市 决 咨委副 主任 ， 石家庄 人大 制度 研究会 理事 。 河北省 党建 专家 ， 河北省委 宣传部 思政 专家 。 河北省 科学决策 研究会 常务理事 ， 河北省 作家 协会会员 ， 河北 正定 高等师范 专科学校 、 石家庄 学院 特聘 教授 。 《 知之深   爱之切 》 主要 整理 编辑者 之一 ， 编著 《 正定 古今 》 《 铁证 》 等 书籍 10 余本 ， 在 报刊 发表文章 30 余篇 。 十多 篇文章 受到 中央 ， 省 ， 市 领导 肯定 。 在 党政军 ， 事业 ， 企业 ， 学校 等 单位 做 讲座 ， 授课 百余次 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 国家 社科 项目 中华文化 外译 探究   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 国家 社科 项目 中华文化 外译 探究 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 12 月 11 日 下午 14 : 30报告 地点 ： 第四 教学楼 204 教室报告 题目 ： 国家 社科 项目 中华文化 外译 探究主讲人 ： 李正栓主讲人 简介 ：李正栓 ， 二级 教授 、 河北师范大学 外国语 学院 教师 、 北京大学 文学 博士 、 英国 斯特灵 大学 荣誉 博士 、 博士生 导师 。 省 高校 教学 名师 、 省 社会科学 优秀青年 专家 、 省 中青年 社科 专家 五十 人 工程 人员 、 省有 突出贡献 的 中青年 专家 。教育部 外国 语言 文学类 专业 教学 指导 委员会 英语专业 教学 指导 分 委员会 委员 、 教育部 高等学校 翻译 专业 教学 协作组 成员 、 国务院学位办 第三届 全国 翻译 专业学位 研究生 教育 指导 委员会 学术 委员会 委员 。曾 2 次 荣获 河北省 社会科学 优秀 成果奖 一等奖 、 10 余次 获 河北省 社会科学 优秀 成果奖 二等奖 和 三等奖 ， 6 次 获 河北省 优秀 教学 成果奖 （ 二等奖 和 三等奖 ） 。主持 国家 社科 基金项目 1 项 ， 参与 主研 3 项 ， 参与 主研 国家 社科 基金 中华 学术 外译 1 项 ， 主持 国家 社科 基金 重大 课题 之 子课题 1 项 ， 主持 教育部 人文 社科 项目 1 项 ， 参与 主研 2 项 ， 主持 省级 项目 多项 、 参与 多项 。主持 国家 精品课程 、 国家 精品 资源共享 建设 课程 、 国家 一流 课程 《 英美 诗歌 欣赏 》 等 课程 。 主持 《 英文歌曲 欣赏 》 在线 课程 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 国家 社科 基金项目 选题 与 论证   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 国家 社科 基金项目 选题 与 论证 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 12 月 20 日 （ 星期三 ） 上午 9 : 00报告 地点 ： 法学院 二楼 会议室报告 题目 ： 国家 社科 基金项目 选题 与 论证主讲人 ： 张雷   东北大学 文法 学院 院长 、 教授 、 博士生 导师主讲人 简介 ： 张雷 教授 、 博士生 导师 。 中共党员 。 1998 年任 文法 学院 副 院长 ， 2002 年任 文法 学院 常务副 院长 ， 2003 年任 文法 学院 院长 兼 政治学 系主任 。 2015 年 6 月 — 2019 年 6 月 任 文法 学院 党委书记 ， 2019 年 6 月 — 2023 年 12 月 任 文法 学院 院长 、 东北大学 跨文化 战略 研究院 院长 。 现任 民政部 研究 基地 东北大学 城乡 社区 建设 研究院 院长 、 中组部 全国 党员 教育 培训 示范 基地 辽宁 社区 工作者 学院 副 院长 、 沈阳市 社区 工作者 协会会长 。2023 年 获批 享受 国务院 特殊津贴 专家 。社会 兼职 ： 国务院学位委员会 第八届 学科 评议组 公共 管理 组成员 ； 民政部 全国 基层政权 建设 和 社区 治理 专家 委员会 委员 ； 民政部 全国 社会 事务 工作 专家 委员会 委员 ； 中国 社区 发展 协会 专家 委员会 主任委员 ； 教育部 高等学校 政治 学科 教学 指导 委员会 委员 （ 2006 - 2010 ） ； 中国 政治 学会 常务理事 ； 中国 行政管理学 会 理事 ； 中国 行政 体制改革 研究会 理事 ； 国家 人力资源 和 社会保障部 国际 行政 科学 专家 委员会 专家 （ 2021 — 2023 ） ； 国家民委 “ 一带 一路 ” 人文 与 人才 发展 研究 中心 研究员 （ 2023 — 2028 ） ； 国际 行政 科学 学会 世界 幸福 城市 治理 指数 研究 项目 （ IIAS - WWC ） 高级顾问 ； 中共 辽宁省委 、 辽宁省 人民政府 专家 决策 咨询 委员会 委员 等 。主要 从事 公共 管理 、 政治学 、 城乡 公共 治理 领域 的 教学 与 研究 工作 ， 讲授 的 《 老子 的 人生 智慧 》 被 评为 国家 精品 视频 公开课 和 第一批 国家 精品 在线 开放 课程 ， 也 是 2018 年 中共中央宣传部 “ 学习 强国 ” 首批 上线 慕课 ； 著 有 《 政治学 原理 》 《 政治学 》 《 虚拟 技术 的 政治 价值论 》 《 网民 的 力量 ： 网络 社会 政治动员 论析 》 《 荀子 选读 》 等 著作 ， 参编 《 社区 管理学 》 《 政策 科学 》 等 多部 著作 和 教材 。2021 年 作为 首席专家 承担 国家 社会科学 基金 重大项目 《 基于 区块 链 的 社区 养老 模式 与 质量 安全 体系 研究 》 ， 作为 项目 负责人 完成 国家 社科 基金 、 民政部 、 辽宁 社科 基金 、 中共 辽宁省委 组织部 、 辽宁省 科技厅 、 沈阳市 科技局 等 几十项 科研课题 。 担任 辽宁省 科技 创新 团队 （ 城乡 社区 治理 ） 负责人 。 参与 了 《 中华人民共和国 城市居民 委员会 组织法 》 《 关于 加强 乡镇政府 服务 能力 建设 的 意见 》 《 关于 加强 和 完善 城乡 社区 治理 的 意见 》 的 起草 和 政策 咨询 工作 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 学习 公司法 的 几点 建议   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 学习 公司法 的 几点 建议 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 12 月 18 日 （ 星期一 ） 下午 14 : 00报告 地点 ： 会议 中心 视频 会议室报告 题目 ： 学习 公司法 的 几点 建议主讲人 ： 梁玉茹   北京 云亭 律师 事务所律师 、 合伙人主讲人 简介 ： 梁玉茹 ， 北京 云亭 律师 事务所律师 ， 云亭 所 公司法 专业 委员会 副 主任 ， 百行 宜众 公益 组织 联合党 书记 。 毕业 于 辽宁大学 法律硕士 专业 。 具有 证券 资格证书 、 私募 基金 资格证书 及 军工 项目 资格证书 ， 工作 语言 为 中文 和 英文 。 著 有 《 公司 法律 服务 全 流程 手册 》 一书 。梁玉茹 律师 从事 律师 工作 20 余年 ， 曾 在 大型 国企 、 外企 里 任职 法律顾问 并 兼职 总裁 助理 多年 ， 在 公司 治理 与 合规 、 股权 纠纷 、 商事 争议 、 劳动 争议 、 投资 并购 等 诸 领域 ， 有着 丰富 的 实战经验 ， 能够 提供 全方位 的 、 优质 的 、 专业 的 法律 服务 ， 擅长 在 复杂 疑难 的 商事 争议 中为 客户 提供 可行性 操作 方案 和 系统化 解决 建议 。 此外 ， 梁 律师 的 服务态度 及 化繁为简 的 法律 服务 能力 深受 客户 的 支持 与 喜爱 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 从严 政策 下 的 行贿 犯罪 及其 协调 适用   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 从严 政策 下 的 行贿 犯罪 及其 协调 适用 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 12 月 22 日 （ 星期五 ） 上午 9 : 00报告 地点 ： 三楼 学术 报告厅报告 题目 ： 从严 政策 下 的 行贿 犯罪 及其 协调 适用主讲人 ： 陈伟   西南政法大学 教授 、 博士生 导师主讲人 简介 ：   陈伟 ， 西南政法大学 教授 ， 博士生 导师 ， 博士后 合作 导师 ， 主要 从事 刑事 法学 研究 。 教育部 哲学 社会科学 重大 攻关项目 首席专家 ， 首届 全国 “ 最具 影响力 人文 社科 青年 学者 ” ， 重庆市 “ 巴渝 学者 ” 特聘 教授 ， 重庆市 学术 技术 带头人 后备 人选 ， 重庆市 第八 批 高校 中青年 骨干教师 ， 国家 社科 基金项目 成果 通讯 鉴定 专家 ， 西南政法大学 学术 委员会 委员 、 青少年 犯罪 研究 中心 主任 。 中国 刑法学 研究会 理事 、 中国法学会 金融 法律 行为 研究会 常务理事 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 双重 差分法 的 实证 分析   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 双重 差分法 的 实证 分析 的 具体情况 。 报告 时间 ： 4 月 2 日 （ 星期二 ） 下午 2 点 报告 地点 ： 四办 405 报告 题目 ： 双重 差分法 的 实证 分析 主讲人 ： 耿娟   河北 经贸大学 统计学 与 数学 学院 教授 、 硕士生 导师 主讲人 简介 ：   河北 经贸大学 统计学 与 数学 学院 教授 。 主要 研究 方向 为 矩阵 与 张量 优化 、 计量 实证 研究 等 。 近年来 ， 在 国内外 重要 学术期刊 上 公开 发表 论文 40 余篇 ， 出版 专著 1 部 。 主持 国家 自然科学 学 基金项目 1 项 ， 河北省 自然科学 基金项目 1 项 ， 主持 河北省 科技厅 项目 1 项 ， 主持 河北省 教育厅 项目 1 项 ， 北京 大 数据 协会理事 、 河北 企业 调查 专家 委员会 委员 ， 连续 两年 被 评为 河北 经贸大学 突出贡献 专家 。 在 全国 市场 调查 大赛 中 指导 本科生 、 研究生 多次 获奖 。 观点 综述 ： 在 经济 管理 类 的 实证 研究 中 ， 双重 差分 方法 作为 一种 主流 方法 ， 被 广泛应用 于 解释 和 预测 各种 现象 。 目前 在 各种 经济 、 管理 、 社会科学 的 重要 期刊 上 都 能 看到 许多 相关 的 研究 。 它 的 核心思想 是 通过 两次 差分 来 估计 政策 的 效果 。 具体来说 ， 第一次 差分 是 计算 政策 发生 前后 处理 组 （ 即 政策 实施 的 国家 或 群体 ） 的 变化 ， 而 第二次 差分 则 是从 处理 组 的 变化 中 剔除 掉 对照组 （ 即非 政策 实施 的 国家 或 群体 ） 同 时期 的 变化 ， 从而 得到 政策 净 效应 的 估计 。 本次 报告 介绍 模型 应用 背景 、 模型 运用 前提条件 、 传统 DID 与 多期 DID 的 联系 与 区别 、 稳健性 检验 、 stata 实例 操作 以及 经典 论文 分析 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 基于 高阶 特征 交互 的 在线 广告 点击率 预估 模型   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 基于 高阶 特征 交互 的 在线 广告 点击率 预估 模型 的 具体情况 。 报告 时间 ： 4 月 3 日 （ 星期三 ） 下午 2 点 报告 地点 ： 四办 405 报告 题目 ： 基于 高阶 特征 交互 的 在线 广告 点击率 预估 模型 主讲人 ： 关菲   河北 经贸大学 统计学 与 数学 学院 副教授 、 硕士生 导师 主讲人 简介 ：   关菲 ， 副教授 ， 硕士生 导师 。 主持 河北省 自然科学 基金 青年 项目 1 项 ， 主持 河北省 高等学校 科学技术 研究 项目 2 项 。 以 第一 作者 在 《 Knowledge - Based   Systems 》 《 运筹 与 管理 》 《 中国 管理科学 》 等 国内外 重要 学术期刊 上 公开 发表 论文 20 余篇 ， 其中 SCI 检索 9 篇 。 出版 学术 专著 1   部 。 作为 第一 指导 教师 指导 研究生 在 中国 研究生 数学 建模 竞赛 中 ， 荣获 国家 一等奖 1 项 ， 国家 二等奖 3 项 ， 国家 三等奖 3 项 。 观点 综述 ： 近年来 ， 我国 在线 广告行业 迅猛发展 ， 其 市场 规模 已远超 传统 广播 和 电视广告 。 在线 广告 提供 了 精准 的 定向 投放 ， 使得 广告主 能 向 特定 的 目标 用户 投放 广告 ， 极大 增强 了 广告 营销 效果 。 点击率 （ CTR ） 预估 是 在线 广告 信息系统 的 核心 模块 之一 ， 如何 有效 地 学习 隐藏 在 用户 行为 背后 的 复杂 特征 交互 是 最大化 CTR 的 关键 。 本 报告 首先 将 感知 注意力 机制 融入 高阶 特征 交互 ， 构建 了 显式 与 隐式 相结合 方式 自动 学习 高阶 特征 交互 的 点击率 预估 模型 ； 其次 ， 利用 知识 蒸馏 网络 ， 实现 了 模型 的 轻量化 。 最后 ， 在   Criteo   和   Avazu   两个 公开 数据 集上 验证 了 模型 的 有效性 。 本 报告 的 研究 内容 不仅 可 进一步 丰富 和 发展 现有 在线 广告 点击率 预估 模型 的 相关 理论 ， 更进一步 地 ， 可 为 相关 企业 进行 产品 的 精准 投放 提供 技术 支撑 与 决策 支持 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： Inter - cultural   differences   跨 文化差异   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： Inter - cultural   differences   跨 文化差异 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2024 年 4 月 15 日 （ 星期一 ） 下午 15 ： 00报告 地点 ： ZOOM 会议 号   818   8171   5166   入会 密码 268441报告 主题 ： Inter - cultural   differences 跨 文化差异主讲人 ： Assoc .   Prof .   Dr .   Svetla   Boneva主讲人 简介 ： Assoc .   Prof .   Dr .   Svetla   Boneva ， 保加利亚 国家 与 世界 经济 大学 国际 经济 与 政治 学院 院长 ， 国际 经济 关系 与 商业 系 系主任 。 研究 领域 为 欧洲 一体化 、 国际 商务 ， 主要 从事 国际 商务 与 商务 沟通 、 投资 项目管理 、 国际 营销 、 项目 审计 和 监督 等 课程 教学 工作 。 对于 欧盟 货币 和 预算 政策 的 现代化 发展 问题 以及 保加利亚 相关 政策 问题 、 经济 成为 影响 保加利亚 参与 欧盟 治理 进程 的 要素 、 保加利亚共和国 在 欧盟 成员国 框架 下 的 能源安全 问题 等 课题 有 较为 深入 的 研究 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 法学 学科 国家级 课题 选题 与 论证   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 法学 学科 国家级 课题 选题 与 论证 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2024 年 4 月 18 日 （ 星期四 ） 下午 16 : 00 报告 地点 ： 法学院 二楼 会议室 报告 题目 ： 法学 学科 国家级 课题 选题 与 论证 主讲人 ： 李猛   山东 科技 大学 文法 学院 教授 主讲人 简介 ： 李猛 ， 男 ， 1985 年 8 月生 ， 汉族 ， 山东 济宁 人 ， 教授 。 澳门 科技 大学 国际 法学博士 ， 清华大学 经济学 博士后 ， 山东省 青年 “ 泰山 学者 ” 。 先后 主持 国家 社会科学 基金项目 2 项 ， 省部级 项目 3 项 ， 代表性 著作 有 《 中国 自贸区 法律 制度 建立 与 完善 研究 》 等 2 部 ， 先后 在 CSSCI 来源 期刊 、 北大 中文 核心 期刊 发表 论文 50 余篇 ， 在 中央 内参 和 省部级 要报 提供 政策 建议 7 篇 。 研究 领域 ： 近年来 围绕 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ， 研究 方向 主要 集中 在 高水平 对外开放 、 中国 自由贸易 试验区 、 中国 特色 自由贸易 港 、 “ 一带 一路 ” 倡议 、 “ 双碳 目标 ” 、 人工智能 、 数字 经济 中 的 相关 经济 与 法律 问题 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 中央文献 译介 与 传播 研究   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 中央文献 译介 与 传播 研究 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2024 年 4 月 25 日 （ 周四 ）   下午 14 : 00 - 16 : 00 报告 地点 ： 会议 中心 视频 会议室 报告 题目 ： 中央文献 译介 与 传播 研究 主讲人 ： 李晶 主讲人 简介 ： 李晶 ， 翻译学 博士 、 二级 教授 、 博士生 导师 ， 天津 外国语 大学 高级 翻译 学院 院长 ， 天津市 外事 翻译 人才 储备 基地 主任 ， 中央文献 翻译 研究 基地 常务副 主任 ， 教育部 高等学校 翻译 专业 教学 协作组 成员 ， 全国 翻译 专业 研究生 教育 指导 委员会 专家 委员会 委员 。 主要 研究 方向 为 “ 中译 外 与 党和国家 重要文献 对外 翻译 研究 ” 。 内容简介 ： 中央文献 是 中国共产党 重要 理论 成果 和 指导思想 的 集中体现 ， 是 中国 特色 话语 体系 的 重要 载体 ， 凝聚 着 党和国家 的 历史 记忆 、 现实 经验 和 未来 愿景 。 中央文献 的 系统化 和 规范化 对外 译介 与 传播 有助于 向 国际 社会 全面 展示 中国共产党 治国 理政 的 理念 和 思路 ， 增强 中国 与 国际 社会 的 相互理解 与 信任 。 本 研究 基于 对 宏观 语境 和 现实 问题 的 观察 ， 审视 和 反思 中央文献 对外 译介 与 传播 的 诸多 问题 ， 从 学理 层面 对 现有 研究 进行 评介 并 提出 建议 ， 以期 构建 中央文献 对外 “ 精准 传播 ” 模式 ， 有效 改善 和 提升 其 对外 传播 的 现实 效果 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 法学 的 跨界 研究 - 以 明星 涉嫌 逃税 案为 切入点   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 法学 的 跨界 研究 - 以 明星 涉嫌 逃税 案为 切入点 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 11 月 2 日 （ 星期四 ） 下午 15 : 00报告 地点 ： 法学院 三楼 报告厅报告 题目 ： 法学 的 跨界 研究 - 以 明星 涉嫌 逃税 案为 切入点主讲人 ： 汤洁茵   中国社会科学院 大学 法学院 教授主讲人 简介 ： 汤洁茵 ， 毕业 于 北京大学法学院 ， 法学博士 。 现任 中国社会科学院 大学 法学院 教授 ， 经济法 教研室 主任 。 德国 马普 税法 与 公共财政 研究所 博士后 。 入选 “ 北京市 高等学校 青年 英才 计划 ” ( 2013 年 ) ， 兼任 中国法学会 财税 法学 研究会 理事 、 副 秘书长 。 主要 研究 方向 为 财税 法 、 经济法 和 金融法 。在 《 法学 研究 》 、 《 中国 法学 》 、 《 中外 法学 》 、 《 法学家 》 、 Derivatives   &   Financial   Instruments 等 国内外 刊物 发表 学术论文 60 篇 ， 多篇 论文 被 中国人民大学 复印 报刊 资料 《 经济法学 、 劳动 法学 》 、 《 财政 与 税务 》 、 《 金融 与 保险 》 等 转载 ， 著 有 《 金融 创新 的 税 法规 制 》 《 金融交易 课税 的 理论 探索 与 制度 建构 》 ， 参与 《 民主 视野 下 的 财税 法治 》 等 10 多部 著作 的 撰写 。 主持 国家 社科 基金 后期 资助 项目 、 国家 社科 基金 一般 项目 、 北京市 哲学 社会科学 基金 等 多项 省部级 课题 。获 北京市 第十二届 、 第十四届 “ 哲学 社会科学 优秀成果 ” 二等奖 ， 第三届 中国法学会 “ 董必武 青年 法学 成果奖 ” 三等奖 以及 第四届 中国法学会 “ 中国 法学 优秀 成果奖 ” 三等奖 等 多项 省部级 奖励 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 以 李某 A   ( 一审 原告 ) 上诉 李某 继承 案为例 详解 举证责任 纠纷   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 以 李某 A   ( 一审 原告 ) 上诉 李某 继承 案为例 详解 举证责任 纠纷 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 11 月 16 日 （ 星期四 ） 上午 9 : 00报告 地点 ： 法学院 三楼 报告厅报告 题目 ： 以 李某 A   ( 一审 原告 ) 上诉 李某 继承 案为例 详解 举证责任 纠纷主讲人 ： 王忠   中国人民大学 研究员主讲人 简介 ： 王忠 ， 中国人民大学 法学博士 ， 从事 民商 审判 工作 20 余年 ， 2015 年 被 北京市 高级法院 授予 首届 北京市 审判 业务 专家 。 现 受聘 担任 中国人民大学 民商法 科学研究 中心 特聘 研究员 ， 兼任 中国 国际贸易 仲裁 委员会 仲裁员 、 国家法官学院 授课 教师 、 北京大学法学院 客座教授 、 人民大学 法学院 客座教授 、 中央民族大学 法学院 客座教授 。在 民商事 审判 第一线 审理 及 研究 案件 达 万余件 ， 深耕 物权法 、 婚姻法 、 合同法 、 公司法 、 证据法 等 领域 , 2008 年 被 最高法院 授予 最高法院 讲师团 特聘 教师 ， 负责 全国 法院 法官 的 授课 培训 。注重 法学 理论 与 审判 实务 相结合 ， 善于 以 个案 为 切入点 ， 结合 立法 目的 、 立法 精神 对 案例 进行 深入 剖析 ， 裁判 文书 撰写 功力 深厚 。 其中 ， 所 撰写 的 雷 某某 离婚案 ， 于 2016 年 9 月 30 日经 最高人民法院 审 委会 审议 通过 ， 被评 定为 第 66 号 指导 案例 发布 。 所 审结 另 四件 案件 入选 最高人民法院 公报 案例 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 环境 规制 、 ESG 表现 与 投资者 利益 保护 - 基于 股价 崩盘 风险 的 视角   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 环境 规制 、 ESG 表现 与 投资者 利益 保护 - 基于 股价 崩盘 风险 的 视角 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 11 月 20 日 （ 星期一 ） 14 : 30报告 地点 ： 经济 研究所 会议室报告 题目 ： 环境 规制 、 ESG 表现 与 投资者 利益 保护 - 基于 股价 崩盘 风险 的 视角主讲 嘉宾 ： 范 庆祝 ， 河北 经贸大学 金融 学院 副教授 。报告 摘要 ： 保护 投资者 利益 是 资本 市场 健康 稳定 发展 的 必然 要求 。 利用 新 《 环境保护 法 》 以及 各地 环保 条例 作为 准 自然实验 ， 从 股价 崩盘 风险 视角 探讨 环境 规制 、 ESG 表现 与 投资者 利益 保护 问题 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 新 媒体 时代 中国 传统 文化 的 价值 建构 与 传播   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 新 媒体 时代 中国 传统 文化 的 价值 建构 与 传播 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 11 月 20 日 下午 14 : 00报告 地点 ： 第四 教学楼 204 教室报告 题目 ： 新 媒体 时代 中国 传统 文化 的 价值 建构 与 传播主讲人 ： 田悦芳主讲人 简介 ：田悦芳 ， 女 ， 河北 经贸大学 文化 与 传播学院 副 院长 ， 教授 ， 博士 ， 硕士 研究生 导师 ， 影视文化 传播 硕士点 导师 组长 ， 主要 从事 中国 现当代 文学 与 影视文化 传播 方面 的 研究 。 现任 新闻 与 文化 传播 课程 思政 教学研究 中心 主任 ， 全面 负责 我院 课程 思政 的 建设 与 管理 等 工作 。 现为 中国 新闻 史学会 视听 传播 专业 委员会 理事 、 中国 高等院校 影视 学会 会员 、 中国 现代文学 研究会 会员 、 中国 当代文学 研究会 会员 等 。在 教学 方面 ， 先后 被 评为 河北省 教学 名师 、 优秀党员 ， 荣获 教学 优秀奖 、 第四届 博深 杰出 教师 奖 等 称号 。 在 河北省 课程 思政 教学 竞赛 、 河北省 教学 创新 大赛 、 河北省 教育 教学 信息化 大赛 以及 我校 青年教师 讲课 比赛 中 多次 获奖 ， 微课 获 全国 教师 教育 教学 信息化 交流活动 高等教育 组 二等奖 。 主持 完成 教学 项目 4 项 ， 主要 参与 教学研究 项目 4 项 ， 发表 教学 论文 5 篇 。 主持 省级 一流 课程 1 门 和 校级 课程 思政 示范 课程 3 门 。 指导 学生 完成 了 2 项 国家级 和 1 项 省级 大学生 创新 创业 训练项目 ， 指导 多名 学生 在 “ 挑战杯 ” 和 “ 互联网 + ” 大赛 中 获奖 。在 科研 方面 ， 先后 主持 完成 科研项目 12 项 ， 出版 学术著作 2 部 ， 发表 论文 40 余篇 ， 获得 河北省 社会科学 优秀 成果奖 1 项 。 现 担任 国家 社会科学 基金项目 评审 专家 、 河北省 社会科学 基金项目 评审 专家 、 河北省 文化 艺术 科学 规划 和 旅游 研究 项目 评审 专家 、 河北省 新闻奖 评审 专家 、 河北省 新闻 系列 高级职称 评委 等 。内容简介 :新 媒体 时代 ， 中国 传统 文化 在 思想 、 审美 等 多元 价值 建构 与 当代 文化 传播 趋势 的 相通 、 契合 和 深度 结合 ， 体现 了 中国 传统 文化 的 当代 转型 与 文明 传承 ， 更是 中华文化 “ 创造性 转化 、 创新性 发展 ” 过程 中 的 受众 需求 和 媒体 责任 ， 深刻 地 呈现出 中国 传统 文化 体系 的 主导性 、 开放性 和 融合 性 等 特征 ， 从而 推动 中华文化 的 内外 交流 工作 向 纵深 发展 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 大 语言 模型 ChatGPT 及其 行业 应用   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 大 语言 模型 ChatGPT 及其 行业 应用 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 11 月 20 日 （ 星期一 ） 下午 14 : 30报告 地点 ： 法学院 三楼 报告厅 报告 题目 ： 大 语言 模型 ChatGPT 及其 行业 应用主讲人 ： 王利强   美国 中 佛罗里达 大学 计算机科学 系 终身 教授 ， 大 数据 实验室 主任主讲人 简介 ： 王利强 ， 美国 中 佛罗里达 大学 计算机科学 系 终身 教授 ， 大 数据 实验室 主任 。 2006 年于 美国纽约州立大学 石溪 分校 获得 计算机科学 博士学位 。 研究 兴趣 包括 大 数据 计算 和 分析 技术 ， 深度 学习 ， 并行计算 等 。 先后 完成 以 美国 国家自然科学基金 为主 的 36 项 科研 基金 。 共 指导 22 名 博士 研究生 ， 其中 15 名 已 毕业 。 他 曾 获得 美国 国家自然科学基金 杰出青年 基金 （ NSF   CAREE   AWARD ） ， Castagne 教师 奖 ， UCF 事业 发展 奖 ， 及 多篇 会议 最佳 论文 奖 等 。 他 曾 于 1998 - 2000 任教于 河北 经贸大学 信息技术 学院 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 音乐创作 漫谈   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 音乐创作 漫谈 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 11 月 23 日 （ 周四 ） 15 : 30 报告 地点 ： 河北 经贸大学 音乐厅 报告 题目 ： 音乐创作 漫谈 主讲人 ： 刘颖 主讲人 简介 ： 刘颖 ， 国家一级 作曲 ， 河北省 音乐家 协会 副 主席 ， 河北 经贸大学 音乐 研究生 社会 导师 ， 曾任 河北省 歌舞剧 团团长 。 曾 先后 担任 大红鹰 杯 全国 歌手 大奖赛 歌曲 编曲 ， 《 河北省 全运会 开幕式 》 作曲 ， 第二届 珠海 长隆 国际 马戏节 开幕式 音乐 总监 ， 第三届 中国 中东欧 国家 地方 领导人 会议 专场 文艺演出 音乐 总监 、 作曲 ， 第十届 中国 拉美 企业家 峰会 专场 文艺演出 音乐 总监 、 作曲 等 。 担任 作曲 的 节目 曾多次 获得 法国 明日之星 杂技 比赛 金奖 ， 全国 新苗 杯 杂技 比赛 金奖 ， 河北省 舞蹈 比赛 、 华北 五 省市 舞蹈 比赛 金奖 、 吴桥 国际 杂技节 金奖 等 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 学术研究 的 原创性 与 规范性   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 学术研究 的 原创性 与 规范性 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 11 月 27 日 （ 星期一 ） 14 : 30报告 地点 ： 经济 研究所 会议室报告 题目 ： 学术研究 的 原创性 与 规范性主讲 嘉宾 ： 武占江 ， 河北 经贸大学 学报 编辑部 主任 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 全球 金融 不确定性 测度 ： 高阶 矩 视角   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 全球 金融 不确定性 测度 ： 高阶 矩 视角 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 12 月 6 日 （ 星期三 ） 14 : 30 报告 地点 ： 商学院 西 会议室 报告 题目 ： 全球 金融 不确定性 测度 ： 高阶 矩 视角 主讲人 ： 陈若愚 主讲人 简介 ： 陈若愚 ， 女 ， 汉族 ， 河北 经贸大学 商学院 讲师 ， 研究 方向 为 宏观 计量 分析 、 金融 计量 分析 。 作为 主要 成员 参与 国家 社科 基金项目 1 项 、 国家自然科学基金 面上 项目 1 项 ， 主持 河北省 教育厅 项目 1 项 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 法律 上 的 “ 知道 ” “ 应当 知道 ” “ 明知 ” 是 什么 意思 ？   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 法律 上 的 “ 知道 ” “ 应当 知道 ” “ 明知 ” 是 什么 意思 ？ 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 12 月 6 日 （ 星期三 ） 下午 15 : 00 报告 地点 ： 图书馆 国际 报告厅 报告 题目 ： 法律 上 的 “ 知道 ” “ 应当 知道 ” “ 明知 ” 是 什么 意思 ？ 主讲人 ： 张继成   中南财经政法大学 二级 教授 ， 中国 法律 逻辑学 会 会长 主讲人 简介 ： 张继成 ， 中南财经政法大学 二级 教授 ， 中国 法律 逻辑学 会 会长 。 主要 从事 法律 逻辑学 、 法理学 、 证据学 的 教学科研 工作 。 主要 讲授 《 逻辑 》 《 侦查 逻辑 》 《 审判 逻辑 》 《 法学 方法论 》 等 课程 。 在 《 中国 社会科学 》 《 法学 研究 》 《 中国 法学 》 等 学术刊物 发表 论文 50 余篇 ， 主编 教材 4 部 ， 出版 学术 专著 2 部 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 城镇 家庭 住房 消费 研究   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 城镇 家庭 住房 消费 研究 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 12 月 4 日 （ 星期一 ） 16 : 00报告 地点 ： 经济 研究所 会议室报告 题目 ： 城镇 家庭 住房 消费 研究主讲 嘉宾 ： 柴国俊 ， 河北 经贸大学 商学院 教授 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 主要 粮食作物 天气 指数 保险 研究 与 实践   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 主要 粮食作物 天气 指数 保险 研究 与 实践 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 6 月 10 日 （ 星期六 ） 09 : 00 报告 地点 ： 京津冀 中心 会议室 （ 工商 楼 409 ） 报告 题目 ： 主要 粮食作物 天气 指数 保险 研究 与 实践 主讲 嘉宾 ： 杨太明 ， 安徽省 农村 综合 经济 信息中心 副 主任 ， 研究员 。 嘉宾 简介 ： 杨太明 ， 工学 硕士 ， 教授级 高级 工程师 。 安徽省 气象局 农业 气象 中心 副 主任 ， 中国 生态学 会 生态 与 农业 气象 委员会 委员 、 中国 气象学 会 农业 气象 与 生态 气象学 会 委员 、 中国农学会 农业 气象 分会 理事 ， 中国 农业 风险管理 协会 农业 保险 分会 理事 ； 国元 农业 保险 股份 有限公司 种植业 保险 专家 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 法治 中国 示范区 建设   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 法治 中国 示范区 建设 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 6 月 13 日 （ 星期二 ） 9 : 00报告 地点 ： 法学院 三楼 学术 报告厅报告 题目 ： 法治 中国 示范区 建设主讲人 ： 钱 弘道   浙江大学 光华 法学院 教授 、 博士生 导师主讲人 简介 ： 钱 弘道 ， 著名 法学家 ， 中国 法治 实践 学派 倡导者 。 教育部 “ 新世纪 优秀人才 ” 。 1997 年 7 月 毕业 于 北京大学法律系 ， 获 法学博士 学位 。 1997 - 1999 年 北京大学 经济 学院 经济学 博士后 ， 研究 金融 。 1999 年 7 月 至今 ， 先后 被 聘为 中国社会科学院 法学 研究所 研究员 ， 中国社会科学院研究生院 教授 ， 浙江大学 法学院 教授 ， 博士生 导师 组组长 ， 学科 带头人 ， 并 担任 民建 中央委员 、 民建中央 法制 委员会 副 主任 、 中国 法治 研究院 院长 、 中国 比较 法学 研究会 副会长 。弘道 书院 创办人 。 曾 担任 中国 风险投资 有限公司 监事长 、 投资决策 委 委员会 委员 ， 协助 成思危 副委员长 推进 风险投资 发展 。 曾 担任 中纪委 《 中国 纪检监察 报 》 首席 法律顾问 、 民建中央 法律顾问 、 企业 法律顾问 、 上市公司 独董 等 。 联合 中国 法学家 力量 、 国内外 一流 或 特色 律师 事务所 发起 创立 万世 弘道 法治 联盟 ， 全面 启动 法学家 和 律师 事务所 以及 政府 协同 创新 的 “ 智慧 法务 ” 实践 。 先后 在 北京 、 浙江 、 江苏 、 重庆 、 河北 建立 中国 法治 实践 学派 研究 或 调研 基地 、 个案研究 基地 以及 中国 法治 研究院 工作室 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 纪检监察 基础理论 及其 学科建设   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 纪检监察 基础理论 及其 学科建设 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 8 月 28 日 （ 星期一 ） 上午 9 ： 30报告 地点 ： 国际 学术 报告厅报告 题目 ： 纪检监察 基础理论 及其 学科建设主讲人 ： 李晓明 苏州大学 国家 监察 研究院 院长主讲人 简介 ： 李晓明 ， 苏州大学 国家 监察 研究院 院长 、 刑事法 研究 中心 主任 ， 法学院 教授 、 （ 中国政法大学 ） 法学博士 、 博士生 导师 ， 刑法 博士点 负责人 ， 中国政法大学 研究生院 兼职 教授 。 兼任 中国法学会 廉政 法学 研究会 常务理事 ， 中国 行为 法学会 廉政 研究会 常务理事 ， 中国 犯罪学 研究会 常务理事 ， 中国 预防犯罪 专业 委员会 副 主任 ， 国际 刑法学 协会 中国 分会 理事 ， 中国 刑法学 研究会 学术 委员 ， 中国 检察 学 研究会 金融 检察 专业 委员会 理事 。 江苏省 刑法学 研究会 副会长 、 犯罪学 研究会 副会长 和 廉政 法制 研究会 副会长 等 学术 职务 。 研究 方向 ： 中国 刑法 、 行政 刑法 、 纪检监察 。 在 《 中国 法学 》 《 中国 行政 管理 》 《 中外 法学 》 《 法学 》 《 法律 科学 》 《 法学 评论 》 《 政法 论坛 》 《 人民 司法 》 《 人民 检察 》 等 权威 刊物 发表 论文 近 百篇 ， 出版 《 刑法学 原理 》 《 行政 刑法学 导论 》 《 控制 腐败 法律 机制 研究 》 《 经济 刑法学 》 《 国家 监察 学 原理 》 、 《 监委 管辖 职务犯罪 罪名 研究 》 等 著作 60 余部 。 1997 年 被 评为 河北省 “ 省管 优秀 专家 ” ( 享受 政府 津贴 ) 和 河北省 “ 优秀 社科 青年 专家 ” ； 2000 年 获 江苏省 首届 “ 中青年 法学家 ” ， 2001 年 入选 江苏省 “ 333 工程 ” 培养对象 ， 2002 年 获 “ 北美 校友会 杰出 成就奖 ” ； 2004 年 在 英国 伯明翰 大学 访学 ， 2005 年 在 美国 波士顿 学院 访学 ； 2010 年 获 苏州大学 教学 名师 称号 ， 2013 年 担任 苏州市 政协委员 兼 社会 与 法制 委员会 副 主任 ， 2018 年 在 美国 东北大学 访学 ， 2018 年 获 中国法学会 系统 “ 全国 法律 优秀 工作者 ” 荣誉称号 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 反倾销 政策 的 影响 因素 ： 利益 、 互动 和 制度   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 反倾销 政策 的 影响 因素 ： 利益 、 互动 和 制度 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 9 月 4 日 （ 星期一 ） 16 : 00报告 地点 ： 商学院 西 会议室 （ 第三 办公楼 405 房间 ） 报告 题目 ： 反倾销 政策 的 影响 因素 ： 利益 、 互动 和 制度主讲人 ： 蔡燕主讲人 简介 ： 河北 经贸大学 商学院 副教授 （ 内聘 ） ， 硕士生 导师 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 产业 结构调整 对 城市 PM2.5 的 影响 机理   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 产业 结构调整 对 城市 PM2.5 的 影响 机理 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 9 月 25 日 （ 星期一 ） 15 : 00报告 地点 ： 商学院 西 会议室报告 题目 ： 产业 结构调整 对 城市 PM2.5 的 影响 机理主讲人 ： 李涛主讲人 简介 ： 李涛 ， 河北 经贸大学 讲师 ， 北京大学 博士后 ， 目前 已经 在 《 科学学 研究 》 、 《 地理学 报 》 、 《 地理 研究 》 、 《 经济 地理 》 、 《 地理 科学 》 等 重要 CSSCI 发表 学术论文 多篇 ， 出版 学术 专著 1 部 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 经济学 论文 的 选题 与 写作 — — 基于 双重 差分法 的 经验 研究   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 经济学 论文 的 选题 与 写作 — — 基于 双重 差分法 的 经验 研究 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 9 月 27 日 （ 星期三 ） 14 : 30报告 地点 ： 商学院 中 会议室报告 题目 ： 经济学 论文 的 选题 与 写作 — — 基于 双重 差分法 的 经验 研究主讲人 ： 窦智主讲人 简介 ： 窦智 ， 河北 经贸大学 商学院 经济系 讲师 （ 内聘 副教授 ） ， 中山大学 岭南 学院 博 研究生 。 研究 方向 为 制度 经济学 、 法 经济学 、 公司 治理 和 企业 创新 ； 作为 主要 成员 参加 1 项 国家 社科 基金项目 、 2 项 广东省委 政策 研究室 委托 项目 ； 先后 在 《 财经 研究 》 《 金融学 季刊 》 等 发表 论文 ， 已有 论文 曾 分别 入选 中国 青年 经济学家 联谊 会议 （ 2020 ） 、 广州 计量经济学 高级 研讨会 （ 2021 ） 、 全球 经济 治理 学术论坛 （ 2022 ） 和 香樟 产业 经济学 论坛 （ 2023 ） 。 参与 编写 学术 专著 2 部 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 自贸 试验区 建设 与 企业 绿色 技术创新   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 自贸 试验区 建设 与 企业 绿色 技术创新 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 10 月 9 日 （ 星期一 ） 14 : 30报告 地点 ： 商学院 中 会议室报告 题目 ： 自贸 试验区 建设 与 企业 绿色 技术创新主讲人 ： 杨栋旭主讲人 简介 ： 河北 经贸大学 硕士生 导师 ， 经济学 博士 ， 发表 CSSCI 期刊 10 余篇 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 资产 市场 崩溃 中 的 投资 行为 — — 一项 实验 研究   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 资产 市场 崩溃 中 的 投资 行为 — — 一项 实验 研究 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 10 月 7 日 （ 星期六 ） 10 : 00报告 地点 ： 商学院 中 会议室报告 题目 ： 资产 市场 崩溃 中 的 投资 行为 — — 一项 实验 研究主讲人 ： 龚冰琳主讲人 简介 ： 龚冰琳 ， 华东师范大学 经济 管理 学部 研究员 、 紫 江青 年 学者 、 博导 。 美国 马里兰大学 经济系 博士 ， 曾任 复旦大学 、 上海交通大学 教师 。 通过 理论 建模 、 实验 和 实证 方法 研究 社会 环境 、 信息 和 规则 对 行为 决策 的 影响 。 论文 发表 在 国际 顶级 期刊 Management   Science 、 Games   and   Economic   Behavior 等 上 。 获 全国 高校 人文 社科 论文 奖 二等奖 和 上海市 哲社 优秀 成果奖 一等奖 。 2021 年 被 评为 上海市 领军 人才 。 主持 多项 国家级 、 省部级 和 国际 合作 科研项目 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 优秀 外国专家 书屋 系列 活动 之 滹沱 书香 — — 经典 文学 著作 解读   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 优秀 外国专家 书屋 系列 活动 之 滹沱 书香 — — 经典 文学 著作 解读 的 具体情况 。 报告 时间 ： 10 月 16 日 （ 周一 ） 14 : 00报告 地点 ： 北 三教 B109 投影报告 题目 ： 优秀 外国专家 书屋 系列 活动 之 滹沱 书香 — — 经典 文学 著作 解读主讲人 ： 端地 纯平 （ 外籍 教师 ）主讲人 简介 ： 日语 教师 ， 毕业 于 名古屋 大学 ， 工学 专业 硕士 研究生 。 从事 教育 事业 9 年 ， 2022 年 至今 在 我校 任教 。 热爱 教学 ， 擅长 教授 日语 学习 技巧 。内容简介 ：   精析 经典 文学作品"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 科研 选题 与 申报   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 科研 选题 与 申报 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 10 月 23 日 下午 15 : 00报告 地点 ： 第四 教学楼 204 教室报告 题目 ： 科研 选题 与 申报主讲人 ： 赵 长江主讲人 简介 ：赵 长江 ， 男 ， 汉族 ， 西藏 民族 大学 高原 学者 特聘 教授 。 2014 年 7 月 毕业 于 南开大学 外国语 学院 英语 语言文学 专业 ， 获得 博士学位 。 主攻 方向 ： 中国 文化 典籍 英译 史 、 《 红楼梦 》 英译 专题 、 民族 典籍 翻译 研究 。 兼任 中国 英 汉语 比较 研究会 典籍 英译 专业 委员会 副会长 。 主持 国家 社科 基金 一般 项目 两项 ： “ 《 红楼梦 》 英译 史 研究 ” （ 2014 ） 和 “ 二十世纪 中国 文化 典籍 英译 史 ” （ 2019 ） 。 专著 两部 ： 《 十九世纪 中国 文化 典籍 英译 史 》 （ 2017 ） 和 《 〈 红楼梦 〉 英译 史 》 （ 2021 ） 。 其中 《 十九世纪 中国 文化 典籍 英译 史 》 获 2019 年 国家民委 优秀 人文 社科 二等奖 。 发表 学术论文 30 多篇 。 英汉 、 汉英 互译 300 万字 以上 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 在 技术理性 与 法学 之间 — — 交错 时 空中 的 法律 立场   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 在 技术理性 与 法学 之间 — — 交错 时 空中 的 法律 立场 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 5 月 10 日 （ 周三 ） 14 : 30 报告 地点 ： 法学院 三楼 学术 报告厅 报告 题目 ： 在 技术理性 与 法学 之间 -- 交错 时 空中 的 法律 立场 主讲人 ： 张骐   北京大学法学院 教授 、 博士生 导师 主讲人 简介 ： 张骐 , 北京大学法学院 教授 、 博士生 导师 ， 法学博士 ； 北京大学法学院 学术 委员会 委员 ， 北京大学法学院 比较法 与 法 社会学 研究所 执行 所长 ； 兼任 中国法学会 法理学 研究会 副会长 ， 中国法学会 比较 法学 研究会 副会长 ， 中国法学会 案例 法学 研究会 副会长 ， 最高人民法院 案例 指导 工作 专家 委员会 委员 ， 最高人民法院 司法案例 研究院 首批 首席 研究员 ， 北京市公安局 法律咨询 专家 委员会 委员 等 。 先后 在 《 法学 研究 》 《 中国 法学 》 等 期刊 发表 论文 五十余 篇 ； 代表 著作 有 《 中国 司法 先例 与 案例 指导 制度 研究 》 《 法律 推理 与 法律 制度 》 等 ； 代表 译作 有 《 法律 ： 一个 自 创生 系统 》 等 。 主要 研究 领域 为 法理学 、 比较 法学 、 法 哲学 的 基本 问题 、 法律 推理 等 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 清代 审级 制度 研究 — — 以 刑案 为 中心   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 清代 审级 制度 研究 — — 以 刑案 为 中心 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 5 月 11 日 （ 周四 ） 15 : 30报告 地点 ： 法学院 三楼 学术 报告厅报告 题目 ： 清代 审级 制度 研究 — — 以 刑案 为 中心主讲人 ： 胡震   中国农业大学 教授 、 博士生 导师主讲人 简介 ： 胡震 ， 北京大学 法学博士 ， 中国政法大学 博士后 ， 荷兰 伊 拉姆斯 - 鹿特丹 大学 访问学者 。 现为 中国农业大学 教授 、 博 硕士生 导师 。 研究 方向 为 法律 史 、 农村土地 法治 等 ， 先后 在 《 法学 研究 》 《 清华 法学 》 《 中外 法学 》 、 《 比较法 研究 》 《 法学 》 《 史学 月刊 》 《 中国农业大学 学报 （ 社会科学 版 ） 》 《 Globalization 》 等 刊物 发表 论文 二十余 篇 ， 多篇 文章 被 《 新华 文摘 》 《 中国人民大学 报刊 复印 资料 》 转载 ， 出版 学术著作 二部 ， 主编 、 参编 教材 多部 ， 主持 国家 社科 基金项目 、 教育部 人文 社科 基金 、 民政部 基金项目 、 中国 博士后 科学基金 （ 一等 ） 资助 等 多个 项目 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 美 西方 对 俄 制裁 中 的 跨国公司   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 美 西方 对 俄 制裁 中 的 跨国公司 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 5 月 11 日 （ 周四 ） 8 : 30报告 地点 ： 法学院 三楼 学术 报告厅报告 题目 ： 美 西方 对 俄 制裁 中 的 跨国公司主讲人 ： 刘瑛   中山大学 法学院 教授 、 博士生 导师主讲人 简介 ： 刘瑛 ， 武汉大学 国际法 专业 法学 学士 和 法学硕士 ， 复旦大学 国际法 专业 法学博士 。 中山大学 法学院 教授 、 博士生 导师 ， 中山大学 涉外 法治 研究院 副 院长 ， 国家 高端 智库 武汉大学 国际 法治 研究院 特约 研究员 。 牛津大学 Queen ' s   college 访问学者 ， 哈佛大学 法学院 富 布莱特 高级 访问学者 。 迄今已 在 中外 期刊 上 发表 90 余篇 法学 学术论文 ， 出版 学术 专著 3 部 ， 系 2021 年 国家 社科 基金 重大项目 “ 美国 全球 单边 经济制裁 中 涉华 制裁 案例 分析 与 对策 研究 （ 21 & ZD207 ） ” 首席专家 ， 近 20 篇 咨政 报告 得到 党和国家 领导人 批示 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 外国专家 书屋 系列 活动 之 滹沱 书香 — 云游 中国   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 外国专家 书屋 系列 活动 之 滹沱 书香 — 云游 中国 的 具体情况 。 报告 时间 ： 5 月 18 日 （ 周四 ） 10 : 00 报告 地点 ： 图书馆 IC 信息 共享 空间 报告 题目 ： 外国专家 书屋 系列 活动 之 滹沱 书香 — — 云游 中国 主讲人 ： 商利伟 教授 主讲人 简介 ： 商利伟 ， 教授 ， 山东大学 外国 语言文学 硕士 。 主持 参与 省级 厅级 立项 近 十项 ， 在 中国 成人教育 等 期刊 发表 十几篇 论文 ， 译著 两部 ， 国家 一流 课程 《 商务英语 口译 》 主持人 。 先后 担任 外语教学 部副 主任 、 尼泊尔 加德满都 大学 孔子 学院 中方 院长 、 市场经济 学院 院长 、 国际交流 中心 主任 、 外国语 学院 院长 、 国际交流 与 合作 处处长 等 职务 。 政协 河北省 第十一 、 十二 、 十三届 委员 。 河北 翻译 协会 副会长 。 曾 陪同 省厅 领导 和 校领导 出访 20 多个 国家 和 地区 ， 接待 国外 大学 来访 团组 近 百个 ； 自 2009 年 承办 商务部 援外 培训 工作 ， 主要 承担 开 闭幕式 主持 、 翻译 工作 ， 并 担任 主讲 教师 ， 培训 来自 22 个 亚非 欧洲 英语 国家 学员 近 400 人 ； 2010 、 2011 年 带领 学校 24 名 师生 赴 赞比亚 、 埃 塞尔 比亚 、 尼泊尔 、 孟加拉 参加 “ 三巡 ” 演出 活动 近 30 场 ， 担任 全程 翻译 、 巡演 节目 主持人 ， 巡讲 翻译 ； 曾 担任 省厅 领导 及 校领导 与 赞比亚 前 总统 、 尼泊尔 前 副 总统 等 国家 领导人 会见 翻译 。 报告 简介 ： 全英文 讲述 中国 历史 文化 及 外交 发展史"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 农产品 消费 偏好 调查 研究 方法 与 实施   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 农产品 消费 偏好 调查 研究 方法 与 实施 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 5 月 19 日 （ 星期五 ） 15 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 978   713   399 ， 线下   经济 研究所 会议室报告 题目 ： 农产品 消费 偏好 调查 研究 方法 与 实施主讲 嘉宾 ： 蒋玉   浙江大学 管理学 博士 ， 普渡大学 访问学者 ， 西南财经大学 中国 西部 经济 研究院 讲师 。嘉宾 简介 ： 蒋玉 ， 主要 研究 领域 是 食物 消费 与 政策 。 研究成果 发表 在 《 中国 农村 经济 》 、 《 Journal   of   Agricultural   Economics 》 、 《 Canadian   Journal   of   Agricultural   Economics 》 等 刊物 ， 其中 《 中国 农村 经济 》 发表文章 全文 转载 于 人大 复印 资料 。 参与 国家 自科 基金 、 社科 基金 、 教育部 人文 社科 基金 、 瑞士 环境 发展 国际 基金 等 项目 。内容简介 ： 农业 新 技术 发展 及 消费者 多元化 的 需求 使得 产品 市场 细分化 趋势 更加 明显 ， 尤其 是 电商 的 快速 发展 更是 加剧 了 产品 竞争 。 农业 生产经营者 迫切需要 了解 消费者 细分化 的 需求 ， 培养 自身 竞争 优势 占据 细分 市场 。 在 愈加 细分 的 市场 中 ， 学者 提出 消费 不是 从 通过 消费 产品 本身 而是 产品 属性 获得 效用 ， 随后 出现 了 诸多 对 农产品 消费 偏好 进行 测定 的 调查 研究 。 农产品 消费 偏好 研究 常用 到 的 方法 有 两种 。 一是 根据 实验设计 的 问卷 通过 消费者 自我 陈述 数据分析 的 陈述 性 偏好 法 ， 二 是从 实际 成交 数据分析 的 揭示 性 偏好 方法 。 本次 讲座 将 结合 作者 本人 在 《 中国 农村 经济 》 、 《 Journal   of   Agricultural   Economics 》 、 《 Canadian   Journal   of   Agricultural   Economics 》 的 发表文章 介绍 农产品 消费 偏好 调查 研究 方法 与 实施 细节 ， 包括 陈述 性 偏好 分析 中 的 选择 实验法 、 揭示 性 偏好 分析 中 的 拍卖 实验 和 特征 价格法 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 公共 规制 如何 有效 ？   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 公共 规制 如何 有效 ？ 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 5 月 19 日 （ 本 周五 ） 15 : 30报告 地点 ： 法学院 三楼 学术 报告厅报告 题目 ： 公共 规制 如何 有效 ？主讲人 ： 靳文辉   重庆大学 法学院 教授 、 博士生 导师主讲人 简介 ： 靳文辉 ， 重庆大学 社 科学部 学术 委员会 委员 ， 重庆大学 法学院 副 院长 、 经济法 学科 学术 带头人 。 重庆市 英才 计划 哲学 社会科学 名家 名师 ， 重庆市 学术 技术 带头人 后备 人选 。 中国 经济法 研究会 理事 ， 中国 商业法 研究会 理事 ， 中国 证券法 研究会 理事 ， 成渝 经济圈 法治 建设 研究会 副会长 。 2010 年 起 在 重庆大学 法学院 工作 ， 2011 年 破格 评聘 为 副教授 ， 2014 年 破格 评聘 为 教授 。在 《 中国 社会科学 》 《 法学 研究 》 等 期刊 上 发表 论文 40 余篇 ， 其中 CSSCI 期刊论文 30 余篇 ， 部分 论文 被 《 人大 复印 资料 》 《 高等学校 文科 学术 文摘 》 《 社会科学 文摘 》 《 政治学 文摘 》 转载 。 出版 著作 3 部 ， 有 成果 获 省部级 奖励 。 主持 国家 社科 基金项目 2 项 ， 国家 社科 基金 重大项目 子课题 1 项 。 主持 重庆市 社科 规划 重大项目 、 重庆市 重大 决策 咨询 项目 、 教育部 项目 、 司法部 项目 、 中国法学会 项目 等 省部级 项目 和 其他 项目 20 余项 。 主要 从事 经济法学 的 教学 与 研究 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 税法 创新 — — 如何 规范 财富 积累 机制 ？   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 税法 创新 — — 如何 规范 财富 积累 机制 ？ 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 5 月 22 日 （ 周一 ） 15 : 30报告 地点 ： 法学院 三楼 学术 报告厅报告 题目 ： 税法 创新 — — 如何 规范 财富 积累 机制 ？主讲人 ： 王桦宇   上海交通大学 凯原 法学院 副教授主讲人 简介 ： 王桦宇 ， 上海交通大学 凯原 法学院 副教授 、 硕士生 导师 ， 财税 法 研究 中心 副 主任 ， 《 财税 法 论丛 》 执行 主编 。 北京大学法学院 经济法 博士 ， 上海交通大学 凯原 法学院 博士后 。 曾 获 全国 经济法学 博士生 学术论坛 优秀论文 一等奖 （ 2013 ） 等 学术 奖项 。 著 有 《 论 财税 法 的 法律 性质 》 《 两岸 税法 比较 研究 》 等 学术著作 ， 在 《 中国 社会科学 》 《 广东 社会科学 》 《 法学 评论 》 《 法学 》 《 政法 论丛 》 《 法学 论坛 》 《 法学 杂志 》 《 东方 法学 》 《 税务 研究 》 《 月旦 财经 法 杂志 》 《 月旦 会计 实务 研究 》 等 学术期刊 上 发表 学术论文 30 余篇 。 主持 国家 社科 基金 一般 项目 、 中国法学会 部级 法学 研究 一般 课题 、 司法部 国家 法治 与 法学 理论 研究 中青年 项目 等 课题 多项 ， 参与 编写 《 财税 法学 研究 述评 》 （ 高等教育 百门 精品 教材 建设 计划 ） 、 《 财税 法学 案例 与 法理 研究 》 （ 高等教育 百门 精品 教材 建设 计划 ） 等 法学 教材 多部 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 法律 文献检索 与 写作 初探   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 法律 文献检索 与 写作 初探 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 6 月 3 日 （ 周六 ） 15 : 00报告 地点 ： 法学院 三楼 学术 报告厅报告 题目 ： 法律 文献检索 与 写作 初探主讲人 ： 宋华琳   南开大学 法学院 院长 、 教授 、 博士生 导师主讲人 简介 ： 宋华琳 ， 南开大学 法学院 院长 、 教授 、 法学博士 、 博士生 导师 ， 教育部 国家级 人才 项目 青年 学者 （ 2021 ） 。 兼任 中国法学会 行政法学 研究会 常务理事 暨 政府 规制 专业 委员会 执行 主任 等 。 主要 从事 行政法学 、 政府 规制 、 医药 卫生法 、 网络 信息 法等 研究 。 主持 国家 社科 基金 重大项目 、 年度 项目 、 青年 项目 共 3 项 。 先后 出版 《 药品 行政法 专论 》 《 药品 监管 制度 的 法律 改革 》 等 4 部 著作 ， 有 《 牛津 规制 手册 》 《 公共 卫生法 ： 伦理 、 治理 与 规制 》 等 译著 8 部 ， 曾 获 教育部 人文 社科 奖 ， 获评 天津市 优秀青年 研究生 导师 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 国家 治理 语境 下 政府 间 财政 关系 的 演进 与 革新   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 国家 治理 语境 下 政府 间 财政 关系 的 演进 与 革新 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 6 月 6 日 （ 星期二 ） 14 : 30 报告 地点 ： 法学院 三楼 学术 报告厅 报告 题目 ： 国家 治理 语境 下 政府 间 财政 关系 的 演进 与 革新 主讲人 ： 侯卓   中南财经政法大学 法学院 教授 主讲人 简介 ： 侯卓 ， 湖北省 “ 楚天 学者 ” ， 中南财经政法大学 法学院 教授 、 硕士生 导师 ， 院长 助理 ， 湖北省 政协 经济委员会 应用型 智库 专家 ， 北京大学 财经 法 研究 中心 研究员 ， 中国 财税 法学 研究会 秘书 、 理事 ， 湖北省 财税 法学 研究会 秘书长 ， 在 《 中国 社会科学 》 《 法学 》 《 法学家 》 《 政法 论坛 》 《 法学 评论 》 《 法律 科学 》 《 财政 研究 》 《 税务 研究 》 《 光明日报 》 等 报刊 发表 学术论文 90 余篇 ， 其中 核心 期刊论文 60 余篇 。 出版 学术著作 5 部 。 主持 国家 社科 基金 课题 2 项 、 省部级 课题 3 项 、 其他 纵向 和 横向 课题 8 项 。 第八届 湖北省 高校 青年教师 教学 竞赛 一等奖 第一名 ， 获 2023 年 湖北 青年 五四 奖章 ， 主要 研究 方向 为 财税 法 、 经济法 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 互联网 司法 的 正义 体系   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 互联网 司法 的 正义 体系 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 6 月 8 日 （ 星期四 ） 9 : 30 报告 地点 ： 法学院 三楼 学术 报告厅 报告 题目 ： 互联网 司法 的 正义 体系 主讲人 ： 王 福华   上海交通大学 教授 、 博士生 导师 主讲人 简介 ： 王 福华 教授 ， 上海交通大学 法学院 教授 、 博导 ， 兼任 中国 民事 诉讼法学 研究会 副会长 ， 中国 民事 诉讼法学 研究会 ADR 理论 研究 专业 委员会 副 主任 ； 国际 诉讼法学 协会 （ International   Association   of   Procedural   Law   ,   IAPL ） 理事 。 主持 国家 社科 基金项目 等 多项 课题 ， 在 《 中国 社会科学 》 《 法学 研究 》 《 中国 法学 》 《 中外 法学 》 《 清华 法学 》 等 国内外 法学 期刊 上 发表 论文 八十余 篇 ， 获 上海市 哲学 社会科学 优秀成果 一等奖 等 学术 奖励 多项 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 语言 服务业 发展 与 复合型 语言 服务 人才培养   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 语言 服务业 发展 与 复合型 语言 服务 人才培养 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 4 月 10 日 （ 星期一 ） 下午 15 : 00 - 17 : 00 报告 地点 ： 线上 腾讯 会议 号 815 - 362 - 710 报告 题目 ： 语言 服务业 发展 与 复合型 语言 服务 人才培养 主讲人 ： 王传英 教授 主讲人 简介 ： 南开大学 外国语 学院 教授 、 博士生 导师 ， 经济学 博士 。 现任 全国 翻译 专业学位 研究生 教育 指导 委员会 委员 ， 全国 翻译 专业 资格 （ 水平 ） 考试 专家 委员会 委员 ， 天津市 人民政府 学位 委员会 专业学位 教育 指导 委员会 副 主任委员 ， 中国 英 汉语 比较 研究会 社会 翻译学 专业 委员会 副会长 ， 中国 翻译 协会 对外 话语 研究 委员会 委员 ， 欧洲 法律 翻译 协会 （ EULITA ） 会员 。 近年 其 研究 兴趣 包括 翻译 社会学 理论 ， 全球 语言 服务业 发展 ， 中国 企业 语言 服务 需求 ， 新兴 语言 服务 内容 ， 马克思主义 中国化 对外 传播 等 。 具体 而言 ， 其 学术活动 沿 三条 主线 展开 ： ① 基于 语言 服务 “ 价值链 ” 的 文本 全球化 （ text   globalization ） 专题研究 ， 已经 在 《 中国 翻译 》 等 核心 期刊 发表 论文 30 余篇 ； ② 专业术语 库 建设 。 研制 《 马克思主义 中国化 研究成果 英译 术语 库 》 ， 已经 由 中国 外文 局于 2017 年 12 月 对 社会 发布 ； ③ 学术 翻译 实践 。 主持 2015 年 国家 社科 基金 中华 学术 外译 项目 ， 翻译 专著 《 马克思主义 整体性 研究 》 （ 汉译英 ） 。 内容简介 ： 本 讲座 在 详细 阐述 近年 言 服务业 发展趋势 和 新兴 语言 服务 内容 的 基础 上 ， 借助 战略 管理 学派 “ 菱形 模型 ” ， 从 需求 条件 、 要素 条件 、 上游 支撑 产业 、 语言 服务 企业 国际 战略 等 四个 维度 ， 探讨 中国 语言 服务业 的 发展前景 及 复合型 语言 服务 人才培养 路径 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 微观 调查 数据 在 经济 研究 中 的 应用   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 微观 调查 数据 在 经济 研究 中 的 应用 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 4 月 7 日 （ 星期五 ） 9 : 00报告 地点 ： 商学院 中 会议室报告 题目 ： 微观 调查 数据 在 经济 研究 中 的 应用主讲人 ： 首都 经济 贸易大学 经济 学院 教授 、 博士生 导师 申萌主讲人 简介 ： 首都 经济 贸易大学 经济 学院 教授 ， 博士生 导师 。 美国哥伦比亚大学 、 美国加州大学 圣地亚哥 分校 访问学者 。 欧盟 FP7 玛丽 居里 行动计划 年度 访问学者 （ 意大利 马尔凯 理工大学 ） 。 首都 经济 贸易大学 青年 骨干教师 、 北京市 青年 拔尖 人才 。 研究 方向 包括 农产品 贸易 、 资源 环境 与 经济 增长 。内容简介 ： 微观 调查 数据 在 经济 研究 中 的 应用"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 国际 物流 在 国际贸易 中 的 基础 作用 分析   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 国际 物流 在 国际贸易 中 的 基础 作用 分析 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 4 月 11 日 （ 星期二 ） 14 : 00报告 地点 ： 商学院 中 会议室报告 题目 ： 国际 物流 在 国际贸易 中 的 基础 作用 分析主讲人 ： 河北 环海 物流 有限公司 总经理 杜素芳主讲人 简介 ： 河北 环海 物流 有限公司 总经理 、 河北省 第十一届 青联 委员 、 河北省 现代 物流 协会 副会长 、 河北省 自贸区 （ 正定 ） 供应链 管理 专业 委员会 会长 、 河北省 区块 链 联盟 — — 区块 链 与 基金 专委会 副 主任内容简介 ： 国际 物流 在 国际贸易 中 的 基础 作用 分析"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 农业 保险 是否 能够 促进 农业 合作社 的 存续 ？   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 农业 保险 是否 能够 促进 农业 合作社 的 存续 ？ 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 4 月 17 日 （ 星期一 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 898 - 423 - 006报告 题目 ： 农业 保险 是否 能够 促进 农业 合作社 的 存续 ？主讲 嘉宾 ： 陈煌   厦门大学 邹至庄 经济 研究院 和 经济 学院 双聘 助理 教授 ， 研究员 。嘉宾 简介 ： 陈煌 ， 加州大学 戴维斯 分校 农业 与 资源 经济学 博士 ， 福建省 百 人 计划 ( 青年 人才 ) ， 厦门大学 邹至庄 经济 研究院 和 经济 学院 双聘 助理 教授 ， 研究员 。 主要 研究 领域 是 农业 经济学 、 资源 与 环境 经济学 、 发展经济学 。 研究成果 发表 在 Global   Environmental   Change ,   European   Journal   of   Agronomy , 中国 农村 经济 ， 自然资源 学报 等 刊物 ， 主持 国家 自科 青年 项目 。内容简介 ： 本文 使用 浙大 卡特 - 企研 中国 涉农 企业 数据库 （ CCAD ） 的 农民 专业 合作社 数据 子库 （ 包含 来自 中国 2500 个 县 约 270 万个 农业 合作社 的 基本 信息 ） ， 从 农业 保险 规模 和 市场竞争 两个 方面 考察 了 农业 保险 对 农业 合作社 存续 的 影响 及其 作用 机制 。 为了 缓解 农业 保险 指标 的 内生性 问题 ， 文章 采用 工具 变量 固定 效应 模型 作为 主要 因果 识别 策略 ， 并 通过 事件 研究法 验证 了 工具 变量 方法 的 估计 结果 。 研究 结果表明 ， 农业 保险 规模 扩张 有利于 促进 农业 合作社 的 存续 ， 而 农业 保险市场 缺乏 竞争 则 会 严重 阻碍 农业 合作社 的 存续 。 机制 分析表明 ， 农业 保险 规模 扩张 主要 通过 事前 作用 促进 合作社 的 发展 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 外国专家 书屋 系列 活动 之 滹沱 书香 — 现代 教育 精析   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 外国专家 书屋 系列 活动 之 滹沱 书香 — 现代 教育 精析 的 具体情况 。 报告 时间 ： 4 月 17 日 （ 周一 ） 15 : 00报告 地点 ： 北 三教 A104报告 题目 ： 外国专家 书屋 系列 活动 之 滹沱 书香 — 现代 教育 精析主讲人 ： 韩国 教师   KANG   BACKSU主讲人 简介 ： KANG   BACKSU 我校 韩国语 教师 ， 毕业 于 首尔 崇实 大学 ， 哲学 专业 硕士 研究生 ， 在 中国 从事 教育 事业 13 年 。 2019 年 至今 在 我校 任教 ， 韩国 又 石 大学 客座教授 。 多年 来 致力于 韩语 教育 专业 建设 、 课堂教学 及 相关 学术研究 工作 。 近年来 出版 《 商务 韩国语 》 、 《 韩国语 阅读 与 写作 》 等 五本 专著 ， 参与 多项 国家级 课题 。 并 多次 参与 驻 韩 中国大使馆 相关 翻译 工作 。内容简介 ：   现代 教育 精析"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 传统 商业 企业 如何 创新 转型 — — 服务 主导 逻辑 的 价值 共创 平台 网络 构建   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 传统 商业 企业 如何 创新 转型 — — 服务 主导 逻辑 的 价值 共创 平台 网络 构建 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 4 月 27 日 （ 星期四 ） 9 : 45 报告 地点 ： 腾讯 会议 ： 779 - 347 - 910 报告 题目 ： 传统 商业 企业 如何 创新 转型 — — 服务 主导 逻辑 的 价值 共创 平台 网络 构建 主讲人 ： 依绍华 主讲人 简介 ： 中国社会科学院 财经 战略 研究院 市场 流通 研究室 主任 、 研究员 、 博导 内容简介 ： 传统 商业 企业 如何 创新 转型 — — 服务 主导 逻辑 的 价值 共创 平台 网络 构建"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 涉外 法治 人才培养 需要 厘清 的 几个 问题   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 涉外 法治 人才培养 需要 厘清 的 几个 问题 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 4 月 28 日 （ 本 周五 ） 9 : 30 报告 地点 ： 法学院 三楼 学术 报告厅 报告 题目 ： 涉外 法治 人才培养 需要 厘清 的 几个 问题 主讲人 ： 张法 连 中国政法大学 教授 、 博士生 导师 主讲人 简介 ： 张法 连 ， 国家 二级 教授 ， 中国政法大学 钱端升 讲座 教授 、 博士生 导师 ， 院 学术 委员会 主席 。 兼任 中国 仲裁 法学 研究会 法律 英语教学 与 测试 专业 委员会 会长 ， 全国 翻译 专业学位 研究生 教指委 专家 委员 ， 中国 译协 法律 翻译 专业 委员会 副 主任委员 ， 中国法学会 法治 文化 研究会 副 秘书长 ， 《 语言 与 法律 研究 》 学术 辑刊 主编 等 职 。 国家 社科 基金 重大 课题 研究 首席专家 ， 全国人大 法工委 法律 英文 译审 专家 委员会 委员 ， 中央 党史 和 文献 研究院 高端 智库 核心 专家 团队 成员 ， 全国 律师 服务 标准化 工作组 专家 。 多年 在 中共中央 机关 工作 ， 主要 从事 美国 内政 、 外交 及 中美关系 的 研究 工作 ; 曾任 天津 河西区 人民政府 副区长 、 中共 重庆市 北碚区 委 常委 等 职 。 主要 研究 领域 : 法律 语言 与 翻译 、 法治 外交 、 英美法 、 法治 传播 和 美国 研究 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 环境 法学 视野 下 的 生物 安全 法治   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 环境 法学 视野 下 的 生物 安全 法治 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 5 月 4 日 （ 周四 ） 14 : 30报告 地点 ： 法学院 三楼 学术 报告厅报告 题目 ： 环境 法学 视野 下 的 生物 安全 法治主讲人 ： 于 文轩   中国政法大学 教授 、 博士生 导师主讲人 简介 ： 于 文轩 ， 法学博士 、 博士生 导师 ， 中国政法大学 钱端升 讲座 教授 ， 中国政法大学 民商 经济 法学院 副 院长 、 环境 资源法 研究所 所长 。 中国法学会 环境 资源 法学 研究会 副会长 ， 中国环境科学学会 环境 法学 分会 委员会 常务委员 ， 北京市 生态 法治 研究会 副会长 。 国家 社科 基金 重大项目 首席专家 ， 博士学位 论文 《 生物 安全 立法 研究 》 获评 2009 年 全国 优秀 博士学位 论文 ， 入选 教育部 新世纪 优秀人才 支持 计划 。 获 中国法学会 首届 “ 董必武 青年 法学 成果奖 ” 、 “ 北京市 第十届 哲学 社科 优秀奖 ” 、 中国环境科学学会 “ 青年 科技奖 ” 等奖项 。 2019 年 被 推选 为 生态环境 部 生物 安全 立法 专家 咨询 组组长 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 欧美 竞争 政策 与 法律 发展 的 新 趋向   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 欧美 竞争 政策 与 法律 发展 的 新 趋向 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 5 月 5 日 （ 周五 ） 下午 16 : 00 - 18 : 00 报告 地点 ： 法学院 三楼 学术 报告厅 报告 题目 ： 欧美 竞争 政策 与 法律 发展 的 新 趋向 主讲人 ： 江山 ， 对外经济贸易大学 法学院 教授 、 博士 主讲人 简介 ： 江山 ， 中南大学 法学 学士 、 经济法 硕士 ， 对外经济贸易大学 国际 经济法 博士 、 Georgetown   University 中美富 布赖特 联合 培养 博士 ， 清华大学 公共 管理 学院 博士后 ， University   of   Pennsylvania 富 布赖特 访问学者 ， 现为 对外经济贸易大学 法学院 教授 ， 近三年 发表 《 美国 数字 市场 反垄断 监管 的 方法 与 观念 反思 》 《 Due   Process   in   Antitrust   Enforcement :   Normative   and   Comparative   Perspectives ,   Southern   California   Law   Review 》 《 反垄断法 上 协同 行为 的 规范 认定 》 《 论轴 辐 协议 的 反垄断 规制 》 《 论 反垄断法 规范 中 的 规则 与 标准 》 《 论 垄断 行为 的 类型化 规整 》 等 多篇 优秀论文 ， 主要 研究 方向 ： 竞争法 、 产业 规 制法 、 竞争 政策 与 创新 政策 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 改革开放 以来 中国 行政法学 的 理论 谱系   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 改革开放 以来 中国 行政法学 的 理论 谱系 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 5 月 10 日 （ 周三 ） 8 : 30 报告 地点 ： 法学院 三楼 学术 报告厅 报告 题目 ： 改革开放 以来 中国 行政法学 的 理论 谱系 主讲人 ： 刘连泰   厦门大学 法学院 教授 、 博士生 导师 主讲人 简介 ： 刘连泰 ， 厦门大学 法学院 教授 、 博士生 导师 ， 兼任 中国法学会 宪法学 研究会 常务理事 、 福建省 法学会 宪法学 研究会 副会长 。 著 有 《 宪法 文本 中 的 征收 规范 解释 — — 以 中国 宪法 第十三条 第三款 为 中心 》 《 美国 法上 的 管制 性 征收 》 等 多部 著作 ， 在 《 中国 社会科学 》 《 中国 法学 》 《 法学 研究 》 等 高水平 期刊 发表 学术论文 80 余篇 ， 先后 主持 国家 社科 基金项目 、 教育部 研究 项目 、 司法部 法治 建设 与 法学 理论 研究部 项目 。 研究 领域 ： 宪法学 与 行政法学 、 财产法 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 申报 国家 社科 基金项目 的 几点 体会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 申报 国家 社科 基金项目 的 几点 体会 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 12 月 5 日 （ 星期一 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 ： 466 - 446 - 208报告 题目 ： 申报 国家 社科 基金项目 的 几点 体会主讲人 ： 郭建 教授主讲人 简介 ： 全国 优秀教师 、 全国 优秀 高校 思想 政治 理论课 教师 、 2013 年 教育部 高校 思想 政治 理论课 影响力 人物 、 河北省政府 特殊津贴 专家 、 河北省 教学 名师 、 河北 经贸大学 马克思主义 学院 教授 、 硕士生 导师 。 近年来 ， 主持 国家 社科 基金 3 项 ， 参与 国家 社科 基金 重大 招标 项目 1 项 ； 主持 教育部 课题 5 项 ， 主持 省级 课题 4 项 。 出版 学术著作 8 部 ， 发表 论文 80 多篇 ， 获 省级 科研 、 教学 优秀成果 一 、 二 、 三等奖 7 项 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 艺术类 课题 的 撰写 与 申报   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 艺术类 课题 的 撰写 与 申报 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 12 月 9 日 （ 星期五 ） 15 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 ： 988 - 177 - 052报告 题目 ： 艺术类 课题 的 撰写 与 申报主讲人 ： 聂 书法 教授主讲人 简介 ： 聂 书法 ， 河北 经贸大学 艺术 学院 教授 、 硕士生 导师 、 院长 ， 校 学术 委员会 委员 ， 河北省 艺术 学 研究生 教育 指导 委员会 委员 ， 中国 高等教育 学会 美育 委员会 理事 ， 河北省 艺术 教学 指导 委员会 委员 ， 河北省 设计 教学 指导 委员会 委员 ， 河北省 美术家 协会理事 。 主要 研究 方向 为 传统 装饰 艺术 研究 、 品牌设计 研究 ， 曾 获博深 教学 名师 奖 、 教学 优秀奖 等奖项 。 作品 多次 参加 省内外 展览 并 获奖 。 先后 主持 教育部 重点 课题 1 项 ， 省级 课题 6 项 ， 厅级 课题 5 项 。 出版 专著 2 部 ， 教材 1 部 。 先后 在 《 装饰 》 、 《 美术 观察 》 等 专业 核心 期刊 发表 论文 20 余篇 。 曾 为 中国 发票 博物馆 、 邯郸 博物馆 茹茹公主 墓 陈列馆 、 河北 经贸大学 、 石家庄 学院 、 河北 旭金 商贸 有限公司 、 石家庄 3H 高尔夫球 队 、 河北 名仕 餐饮 集团 、 石家庄 棉麻 公司 等 多家 企事业 单位 进行 陈列 、 包装 、 标志 、 VI 、 册页 等 方面 的 设计 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： “ 两创 ” 思维 下 中国 传统 戏曲 的 现代 转型   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： “ 两创 ” 思维 下 中国 传统 戏曲 的 现代 转型 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 12 月 12 日 （ 星期一 ） 14 : 30报告 地点 ： 线上 腾讯 会议 ： 304 - 701 - 577报告 题目 ： “ 两创 ” 思维 下 中国 传统 戏曲 的 现代 转型主讲人 ： 王露霞 研究员主讲人 简介 ： 王露霞 ， 河北省 文化 和 旅游 研究院 研究员 。 主要 从事 中国 现当代 戏剧 、 影视 、 非 遗及 文艺理论 研究 。 出版 专著 《 戏剧 存在 的 多维 探索 》 、 合著 《 河北 现代 戏剧 文学史 》 《 20 世纪 中国 先锋 戏剧 史论 》 等 ； 主编 《 中国 民间文学 大系 · 民间 小戏 （ 河北 卷 ） 》 《 河北省 地方 戏曲 剧种 图典 》 等 。 创作 大型 话剧 《 春尽 江南 》 、 电影 文学 剧本 《 呼兰河 之恋 》 、 广播 连续剧 《 天路 长歌 》 。 论文 曾 获 中国 戏剧 奖 · 理论 评论 奖 、 田汉 戏剧 奖 · 论文 一等奖 、 河北省 文艺 振兴 奖 、 河北省 社会科学 优秀 成果奖 、 河北省 文艺 评论 奖 · 特等奖 等 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： Intercultural   communication   today   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： Intercultural   communication   today 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 1 月 10 日 （ 星期二 ） 14 : 00报告 地点 ： ZOOM 会议   870   4898   5740   密码 ： 201346报告 题目 ： Intercultural   communication   today主讲人 ： Е л е н а   В л а д и м и р о в н а主讲人 简介 ： Dean   of   the   Faculty   of   Foreign   Languages   at   Francisk   Skorina   Gomel   State   University ,   PhD   in   Philology ,   Associate   Professor ,   Doctoral .Student   an   Minsk   State   Linguistic   University ,   Scientific   supervisor   to   PhD   students   at   Minsk   State   Linguistic   University ,   Member   of   the   Accreditation   Association   “ Russian   Register   ( Russian   Federation ) .RESEARCH   AREAS ： Pragmalinguistics ,   discourse   analysis ,   functional   stylistics ."
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 企业 品牌 塑造 、 产品 定位 战略 与 国际 市场 开发   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 企业 品牌 塑造 、 产品 定位 战略 与 国际 市场 开发 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 2 月 28 日 （ 星期二 ） 14 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 ： 475 - 966 - 534报告 题目 ： 企业 品牌 塑造 、 产品 定位 战略 与 国际 市场 开发主讲人 ： 杭州 品享 科技 有限公司 总经理 苏红波主讲人 简介 ： 杭州 品享 科技 创始人 ， 一直 重视 并 主抓 技术创新 工作 ， 研发 了 四大 系列 80 多款 高新技术 检测 仪器设备 ， 对标 国际 一线 高端 品牌 ， 公司 先后 成为 杭州市 雏鹰 企业 、 浙江省 中小 科技型 企业 、 国家 高新技术 企业 ， 纸制品 检测 设备 MADE   IN   CHINA 先行者 ， 产品 远销 全球 80 多个 国家 和 地区 。 主持 、 参与 、 审核 了 十几项 造纸 、 包装 检测 方法 和 检定 规程 等 国家标准 、 行业标准 和 团体 标准 。内容简介 ： 企业 品牌 塑造 、 产品 定位 战略 与 国际 市场 开发"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 河北省 “ 百名 法学家 百场 报告会 ” — — 新 时代 法学 教育 改革 发展 的 目标 和 任务   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 河北省 “ 百名 法学家 百场 报告会 ” — — 新 时代 法学 教育 改革 发展 的 目标 和 任务 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 3 月 2 日 （ 星期四 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 152 - 155 - 856报告 题目 ： 新 时代 法学 教育 改革 发展 的 目标 和 任务 — — 《 关于 加强 新 时代 法学 教育 和 法学 理论 研究 的 意见 》 学习 报告会主讲人 ： 王健   西北 政法大学 副校长 、 教授 、 博士生 导师主讲人 简介 ： 西北 政法大学 副校长 ， 教授 、 博士生 导师 。 中国法学会 法学 教育 研究会 副会长 、 全国 法律 专业学位 研究生 教育 指导 委员会 副 秘书长 、 中国 法律 史学会 执行 会长 。 主要 从事 法律 史 、 比较 法学 、 司法 改革 与 法律 教育 等 领域 教学 和 研究 ， 著 有 《 沟通 两个 世界 的 法律 意义 》 《 中国 近代 的 法律 教育 》 《 高级 法律 职业 人才培养 之 路 》 《 以法为教 》 等 。 曾 获 “ 全国 法律 专业学位 研究生 教育 优秀 管理 工作者 ” “ 全国 优秀 法律硕士 教学管理 工作者 ” 等 称号 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 国际 商事 争议 解决 的 新 发展   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 国际 商事 争议 解决 的 新 发展 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 3 月 9 日 （ 星期四 ） 14 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 303 - 239 - 080报告 题目 ： 国际 商事 争议 解决 的 新 发展主讲人 ： 薛源   对外经济贸易大学 法学院 教授 、 博士生 导师主讲人 简介 ： 薛源 ， 对外经济贸易大学 法学院 教授 、 博士生 导师 ， 长期 从事 国际 商法 、 国际私法 、 国际 商事 争议 解决 领域 的 研究 ， 富 布莱特 学者 （ 美国哥伦比亚大学 法学院 ） ， 中国 国际 经济 贸易 仲裁 委员会 仲裁员 ， 中国法学会 国际 经济法学 研究会 常务理事 ， 中国 国际 法学 研究会 理事 ， 中国 仲裁 法学 研究会 理事 ， 北京市 国际 经济法 研究会 副会长 ， 对外经济贸易大学 国际 商法 研究所 副所长 。学术 代表作 有 论文 《 以 国际 商事 法庭 为 核心 的 我国 “ 一站式 ” 国际 商事 纠纷 解决 机制 建设 》 《 论我国 仲裁 地 法院 制度 的 完善 》 《 投资者 与 东道国 争端 仲裁 与 我国 法律 机制 的 衔接 》 ， 著作 《 跨境 电子商务 网上 争议 解决 机制 研究 》 《 建筑物 区分 所有权 人 组织 制度 研究 》 等 ， 主持 国家 社科 基金项目 、 教育部 人文 社科 项目 、 中国法学会 项目 等 多项 课题 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 我国 民法典 对 市场经济 关系 的 调整   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 我国 民法典 对 市场经济 关系 的 调整 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 3 月 24 日 （ 本 周五 ） 9 : 30 报告 地点 ： 法学院 三楼 学术 报告厅 报告 题目 ： 我国 民法典 对 市场经济 关系 的 调整 及其 时代 意义 主讲人 ： 赵 万一 西南政法大学 教授 、 博士生 导师 主讲人 简介 ： 赵 万一 ， 西南政法大学 民商法 学院 博士生 导师 、 二级 教授 、 《 现代 法学 》 主编 ， 中国法学会 商 法学 研究会 副会长 ， 中国法学会 民法学 研究会 原 副会长 、 学术 委员会 副 主任 ， 中国法学会 法学 期刊 研究会 副会长 ， 最高人民法院 案例 指导 工作 专家 委员会 委员 ， 中国 审判 理论 研究会 民商事 审判 专业 委员会 学术 委员会 副 主任 ， 澳门 科技 大学 兼职 博士生 导师 ， 重庆市 人大常委会 立法 咨询 专家 ， 重庆市 高级人民法院 智库 专家 。 主要 从事 民商法 基础理论 、 比较 商法 、 破产法 、 证券法 、 医事 法 的 教学 与 研究 。 先后 出版 专著 、 教材 、 工具书 七十余 种 ， 在 《 中国 社会科学 》 《 法学 研究 》 《 中国 法学 》 等 著名 杂志 和 《 人民日报 》 《 光明日报 》 等 知名 报刊 的 理论 版 发表 论文 180 余篇 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： “ 法律 + 科技 ” 的 交叉 研究 和 学科建设   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： “ 法律 + 科技 ” 的 交叉 研究 和 学科建设 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 3 月 27 日 （ 星期一 ） 9 : 30报告 地点 ： 法学院 三楼 学术 报告厅报告 题目 ： “ 法律 + 科技 ” 的 交叉 研究 和 学科建设主讲人 ： 刘品 新   中国人民大学 教授 、 博士生 导师主讲人 简介 ： 刘品 新 ， 1995 年 毕业 于 中央民族大学 法学院 ， 获 法学 学士学位 ， 同年 考入 中国人民大学 法学院 ， 1998 年 获 法学硕士 学位 ， 并 留校 任教 。 2000 - 2003 年 在 中国人民大学 在职 攻读 博士学位 。 2007 - 2008 年 赴 美国伊利诺伊大学 法学院 （ UIUC ） 做 访问学者 ， 2019 年 赴 德国 马普 外国 和 国际 刑法 研究所 做 访问学者 。 现任 中国人民大学 法学院 教授 ， 兼任 中国人民大学 刑事法律 科学研究 中心 副 主任 、 证据学 研究所 副所长 等 职 。 研究 领域 为 证据学 、 电子 证据学 、 网络 法学 、 网络安全 法 、 大 数据 智能 法治 。 致力于 法学 与 信息科学 的 交叉 研究 和 理论 构建 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 河北省 “ 百名 法学家 百场 报告会 ” （ 第三场 ） — — 法治 中国 建设 中 应当 处理 ...   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 河北省 “ 百名 法学家 百场 报告会 ” （ 第三场 ） — — 法治 中国 建设 中 应当 处理 ... 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2023 年 3 月 28 日 （ 星期二 ） 15 : 00报告 地点 ： 河北 经贸大学 国际 学术 报告厅报告 题目 ： 法治 中国 建设 中 应当 处理 好 的 若干 重大 关系主讲人 ： 江必新   中国法学会 副会长主讲人 简介 ： 江必新 ， 最高人民法院 原 党组 副 书记 、 副 院长 、 审判 委员会 委员 ， 中国法学会 副会长 ， 第二届 “ 全国 十大 杰出 中青年 法学家 ” ， 首批 “ 当代 中国 法学 名家 ” ， 曾 获 中国 行政法学 “ 杰出 贡献奖 ” ， 第二届 “ 金平 法学 成就奖 ” 。 在 《 中国 社会科学 》 《 求是 》 《 法学 研究 》 《 中国 法学 》 等 刊物 发表 论文 300 余篇 ， 主持 国家 社科 基金 重大项目 “ 加快 建设 法治 中国 研究 ” 等 多项 课题 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 商标法 的 结构 与 特征   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 商标法 的 结构 与 特征 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 11 月 16 日 （ 星期三 ） 19 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 952 - 556 - 292报告 题目 ： 商标法 的 结构 与 特征主讲人 ： 中国人民大学   金 海军 教授主讲人 简介 ： 中国人民大学 法学院 教授 ， 中国 知识产权 法学 研究会 常务理事 、 中国 知识产权 研究会 理事 ， 出版 个人 专著 《 知识产权 私权论 》 《 知识产权 实证 分析 》 ， 翻译 引进 《 现代 知识产权 法 的 演进 》 《 知识产权 法 的 经济 结构 》 《 知识产权 正当性 解释 》 等 经典著作 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 期刊 发展 现状及 趋势 分析   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 期刊 发展 现状及 趋势 分析 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 11 月 16 日 （ 星期三 ） 15 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 812   907   749报告 题目 ： 前 发展 现状及 趋势 分析报告 嘉宾 ： 荆林波 博士嘉宾 简介 ： 荆林波 博士 ， 现任 中国 社会科学 评价 研究院 党委书记 、 院长 ， 二级 研究员 ， 享受 国务院 特殊津贴 专家 ， 21 世纪 “ 百千万 人才 工程 ” 国家级 人选 ， 国家标准 委员会 委员 ， 商务部 现代 供应链 咨询 委员会 委员 ， 八 部委 特聘 电子商务 专家 。 参与 多项 国家 和 部委 的 重大 课题 研究 ， 曾 参加 总理 政府 工作 报告起草 。 获得 孙冶方 经济 科学奖 、 万典 武 商业 经济学奖 、 “ 有 突出贡献 中青年 专家 ” 等 多项 荣誉 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 优秀 传统 文化 与 视听 新 媒体 传播   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 优秀 传统 文化 与 视听 新 媒体 传播 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 11 月 18 日 （ 星期五 ） 15 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 988 - 514 - 555报告 题目 ： 优秀 传统 文化 与 视听 新 媒体 传播主讲人 ： 文化 与 传播学院 院长 景义 新 教授主讲人 简介 ： 景义 新 ， 河北 经贸大学 文化 与 传播学院 院长 ， 中国人民大学 新闻 学院 博士后 ， 华中科技大学 新闻 与 信息 传播学院 博士 。 河北省 青年 拔尖 人才 、 河北省 宣传 文化 系统 “ 四个 一批 ” 人才 、 河北省 “ 三三三 人才 工程 ” 人才 。 研究 方向 ： 新 媒体 传播 、 传媒 经济 与 管理 。 主持 2014 年 国家 社会科学 基金项目 《 移动 互联网 条件 下 的 新闻 传播 新形态 、 特征 、 趋势 及 应对 策略 研究 》 、 河北省 软科学 项目 、 河北省 社科 基金项目 、 河北省 社会科学 发展 研究 重点 课题 、 河北省 文化 艺术 科学 规划 重点项目 、 河北省 高等学校 人文 社科 研究 重点项目 、 河北省 新闻出版 广播 影视 研究 年度 项目 、 河北省 研究生 精品 示范课 项目 等 课题 。 出版 个人 专著 4 部 。 发表 专业 论文 40 多篇 ， 其中 1 篇 被 《 新华 文摘 》 摘编 ， 2 篇 被 人大 报刊 复印 资料 转载 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 课题 申报 相关 思考   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 课题 申报 相关 思考 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 11 月 17 日 （ 星期四 ） 19 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 595 - 711 - 017报告 题目 ： 课题 申报 相关 思考主讲人 ： 校党委 常委 、 副校长 程 瑞芳主讲人 简介 ： 河北 经贸大学 党委 常委 、 副校长 ， 博士 ， 教授 ， 博士生 导师 。 河北省 突贡 专家 ， 河北省 教学 名师 ， 教育部 旅游 管理 教指委 委员 ， 河北省 旅游 管理 教指委 主任委员 ， 享受 国务院 特殊津贴 专家 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 电子科技 大学 的 美育 实践   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 电子科技 大学 的 美育 实践 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 11 月 21 日 （ 星期一 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 571 - 158 - 819报告 题目 ： 电子科技 大学 的 美育 实践主讲人 ： 电子科技 大学 彭岷 教授主讲人 简介 ： 彭岷 ， 管理学 博士 ， 电子科技 大学 经济 与 管理 学院 教授 、 MBA 讲师 ， 电子科技 大学 交互 新 媒体 艺术 （ iArt ） 专业 首席 教授 。 主要 研究 方向 为 企业 信息管理 、 电子商务 、 移动 互联网 、 交互 新 媒体 艺术 等 ， 参与 多项 自然科学 基金 和 教育部 博士点 基金 ， 多项 教改 项目 ， 发表 学术论文 多篇 。 在 MBA 和 本科 课堂 执教 多年 ， 教学 和 教改 经验丰富 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 语言 服务业 发展 与 复合型 语言 服务 人才培养   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 语言 服务业 发展 与 复合型 语言 服务 人才培养 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 11 月 18 日 （ 星期五 ） 下午 15 : 30 - 17 : 30报告 地点 ： 线上     腾讯 会议 号   416 - 937 - 207报告 题目 ： 语言 服务业 发展 与 复合型 语言 服务 人才培养主讲人 ： 王传英 教授主讲人 简介 ： 南开大学 外国语 学院 教授 、 博士生 导师 ， 经济学 博士 。 现任 全国 翻译 专业学位 研究生 教育 指导 委员会 委员 ， 全国 翻译 专业 资格 （ 水平 ） 考试 专家 委员会 委员 ， 天津市 人民政府 学位 委员会 专业学位 教育 指导 委员会 副 主任委员 ， 中国 英 汉语 比较 研究会 社会 翻译学 专业 委员会 副会长 ， 中国 翻译 协会 对外 话语 研究 委员会 委员 ， 欧洲 法律 翻译 协会 （ EULITA ） 会员 。 近年 其 研究 兴趣 包括 翻译 社会学 理论 ， 全球 语言 服务业 发展 ， 中国 企业 语言 服务 需求 ， 新兴 语言 服务 内容 ， 马克思主义 中国化 对外 传播 等 。 具体 而言 ， 其 学术活动 沿 三条 主线 展开 ： ① 基于 语言 服务 “ 价值链 ” 的 文本 全球化 （ text   globalization ） 专题研究 ， 已经 在 《 中国 翻译 》 等 核心 期刊 发表 论文 30 余篇 ； ② 专业术语 库 建设 。 研制 《 马克思主义 中国化 研究成果 英译 术语 库 》 ， 已经 由 中国 外文 局于 2017 年 12 月 对 社会 发布 ； ③ 学术 翻译 实践 。 主持 2015 年 国家 社科 基金 中华 学术 外译 项目 ， 翻译 专著 《 马克思主义 整体性 研究 》 （ 汉译英 ） 。内容简介 ：本 讲座 在 详细 阐述 近年 言 服务业 发展趋势 和 新兴 语言 服务 内容 的 基础 上 ， 借助 战略 管理 学派 “ 菱形 模型 ” ， 从 需求 条件 、 要素 条件 、 上游 支撑 产业 、 语言 服务 企业 国际 战略 等 四个 维度 ， 探讨 中国 语言 服务业 的 发展前景 及 复合型 语言 服务 人才培养 路径 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 以 文化 自信 自强 铸就 中国 文化 新 辉煌   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 以 文化 自信 自强 铸就 中国 文化 新 辉煌 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 11 月 18 日 下午 2 ： 30报告 地点 ： 腾讯 会议 ， 229 - 324 - 508报告 题目 ： 以 文化 自信 自强 铸就 中国 文化 新 辉煌报告 嘉宾 ： 邹广文 教授嘉宾 简介 ： 邹广文 ， 哲学博士 ， 清华大学 教授 ， 博士生 导师 ， 清华大学 教学 委员会 委员 。 入选 中组部 国家 万人 计划 “ 哲学 社会科学 领军 人才 ” ， 中宣部 全国 “ 文化 名家 暨 四个 一批 人才 工程 ” （ 理论界 ） ， 享受 国务院 颁发 的 政府 特殊津贴 。 现任 中国 辩证唯物主义 研究会 副会长 ， 在 《 中国 社会科学 》 《 人民日报 》 《 光明日报 》 等 海内外 杂志 发表 论文 200 余篇 。 个人 出版 《 当代 文化 哲学 》 《 人类 文化 的 流变 与 整合 》 《 社会 发展 的 文化 诉求 》 《 文化 理想 与 文化 批判 》 、 《 乡愁 的 文化 表达 》 等 学术著作 。 主要 学术 兼职 有 吉林大学 、 山东大学 、 北京理工大学 等 高校 的 兼职 教授 ， 韩国 成均馆 大学 客座教授 ， 哈佛大学 访问学者 等 。 本人 代表性 成果 曾 获 省部级 社会科学 优秀成果 一等奖 。 现为 国家 社科 基金 重大项目 《 中华民族 共同体 的 文化 构建 研究 》 （ 项目 批准 号 ： 20ZDA027 ） 的 首席专家 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 反垄断法 修订 重点 解析   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 反垄断法 修订 重点 解析 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 11 月 25 日 （ 星期五 ） 19 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 878 - 450 - 389报告 题目 ： 反垄断法 修订 重点 解析主讲人 ： 上海交通大学   侯利阳 教授主讲人 简介 ： 侯利阳 ， 河南 荥阳 人 ， 上海交通大学 凯原 法学院 教授 、 博导 、 院长 助理 ， 入选 国家 重大 人才 工程 青年 学者 、 上海市 曙光 学者 等 。 主要 研究 领域 为 竞争法 、 电信法 、 互联网 规制 、 欧盟 法 、 法 经济学 等 。 2011 年 毕业 于 比利时 鲁汶 大学 法学院 ， 获 法学博士 学位 。 自 2011 年 起 在 上海交通大学 凯原 法学院 工作 ， 先后 担任 欧盟 法 中心 主任 、 科斯 法 经济学 中心 主任 、 竞争 法律 与 政策 研究 中心 副 主任 。 兼任 SSCI 期刊 Computer   Law   &   Security   Review 编委 、 上海市 经济法学 研究会 副会长 、 Academic   Society   of   Competition   Law 理事 等 。 已 在 《 中国 法学 》 、 Common   Market   Law   Review 等 国内外 权威 期刊 发表 论文 五十余 篇 ； 出版 专著 两部 、 参著 十部 。 代表作 有 专著 Competition   Law   and   Regulation   in   the   EU   Electronic   Communications   Sector （ 荷兰 威科 出版社 ） ， 论文 Reshaping   Market ， Competition   and   Regulation   in   EU   Utility   Liberalization 、 《 市场 与 政府 关系 的 法学 解构 》 等 。 学术 成果 多次 被 中英文 刊物 转载 。 主持 国家 社科 项目 、 教育部 哲社 项目 、 欧盟委员会 招标 项目 等 国内外 纵横 向 课题 二十余 项 。 多次 参与 我国 反垄断法 执法 细则 制定 、 欧盟 电信法 修订 等 立法 活动 。 主持 上海市教委 全英文 示范 课程 Chinese   Competition   Law 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 1978 年 以来 的 中国 当代艺术   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 1978 年 以来 的 中国 当代艺术 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 11 月 24 日 （ 星期四 ） 下午 14 : 30 - 17 ： 30报告 地点 ： 线上   腾讯 会议 ： 360 - 432 - 951报告 题目 ： 1978 年 以来 的 中国 当代艺术主讲人 ： 冀少峰 教授主讲人 简介 ： 冀少峰 ， 湖北 美术馆 馆长 ， 中国美术家协会 策展 委员会 委员 、 中国 美术 批评家 年会 学术 委员 、 中国 雕塑 学会 副 秘书长 ， 第十四届 中国 美术 批评家 年会 轮值 主席 、 中国 文化 艺术 发展 促进会 当代艺术 专业 委员会 副 主任 。 享受 国务院 政府 特殊津贴 专家 。自 20 世纪 90 年代 中期 以来 ， 先后 参与 了 国内外 许多 重要 的 当代艺术 活动 的 策划 、 组织 和 学术 研讨 ， 先后 在 重要 美术 期刊 发表 当代艺术 理论 、 艺术 批评 和 当代 艺术家 评论 文章 百余篇 。 已 出版 专著 《 中国 当代艺术 批评 文库 ： 冀少峰 自选集 》 （ 北岳 文艺 出版社 ） 、 《 品图 ： 冀少峰 艺术 批评 文集 》 （ 河北 美术 出版社 ） 和 《 我 就是 你 ： 岳敏君 》 （ 吉林 美术 出版社 ） 。 主编 《 从 地门 到 天井 ： 傅中望 的 艺术 》 （ 河北 美术 出版社 ） 和 《 2020 中国 美术 批评家 年度 批评 文集 》 （ 湖南 美术 出版社 ） 。多次 受邀 到 中央 文化 管理 干部 学院 为 全国 美术馆 馆长 、 藏品 研究 与 展览 策划 培训班 授课 ， 并 受邀 在 北大 “ 百年 讲堂 ” 、 中国台湾 高雄市 美术馆 、 斯坦福大学 等 多 地 举办 学术 讲座 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： Virtual   Tour   of   China   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： Virtual   Tour   of   China 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 12 月 7 日 （ 星期三 ） 17 : 25报告 地点 ： ZOOM 会议 85073632543       密码 ： 635135报告 题目 ： Virtual   Tour   of   China主讲人 ： 商利伟主讲人 简介 ： 教授 ， 河北 经贸大学 国际交流 中心 主任 ， 翻译 硕士 导师 。 河北省 政协委员 ， 河北省 翻译 协会 副会长 ， 河北省 人民 对外 友好 协会理事 ， 河北 欧美 同学会 河北 留学人员 联席会 常务理事 。 多次 在 重大 外事活动 中为 中外 政要 担任 英语翻译 ， 担任 了 第三次 中东欧 地方 领导人 会议 ， 野三坡 经济 论坛 ， 京津冀 外籍 专家 建言 度假 活动 ， 省 外专局 引智 项目 及省 教育厅 和 我校 领导 外事 出访 等 活动 的 翻译 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 文以载道 — — 国际 商务 与 国际贸易 学 研究生 的 学术 门径 漫谈   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 文以载道 — — 国际 商务 与 国际贸易 学 研究生 的 学术 门径 漫谈 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 10 月 30 日 （ 星期日 ） 8 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 ： 767 - 533 - 655报告 题目 ： 文以载道 ： 国际 商务 与 国际贸易 学 研究生 的 学术 门径 漫谈主讲人 ： 中国人民大学 刘越 博士主讲人 简介 ： 刘越 ， 中国人民大学 经济 学院 政治经济学 专业 在读 博士 研究生 ， 河北 经贸大学 商学院 国际 经济 贸易系 2018 届 本科 校友 。 曾 获 河北 经贸大学 校级 本科 优秀 毕业生 荣誉 、 经济学 荣誉 学士学位 等 。 研究生 期间 ， 曾 获得 硕士 研究生 国家 奖学金 、 一等 新生 奖学金 、 一等 学业 奖学金 ， 博士 研究生 二等 新生 奖学金 、 二等 学业 奖学金 、 一等 学业 奖学金 等 荣誉 。 在 《 政治经济学 评论 》 《 学术研究 》 《 青海 社会科学 》 等 国内 刊物 发表 学术论文 多篇 ， 多次 受邀 参与 国内 学术会议 。内容简介 ： 以 学术论文 的 关注 对象 为 着力点 ， 谈谈 入门 国际贸易 学 研究 的 主要 学习 内容"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 纵向 垄断 协议 安全 港 制度 中 的 问题   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 纵向 垄断 协议 安全 港 制度 中 的 问题 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 11 月 3 日 （ 星期四 ） 19 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   327 - 100 - 382报告 题目 ： 纵向 垄断 协议 安全 港 制度 中 的 问题主讲人 ： 中国政法大学   刘继峰 教授主讲人 简介 ： 教授 、 博士生 导师 ， 中国政法大学 民商 经济 法学院 副 院长 ， 研究 方向 为 经济法 、 竞争法 、 知识产权 法 、 消费者 权益保护法 等 。 兼任 中国 商业法 研究会 副会长 、 中国法学会 经济法学 研究会 副 秘书长 、 最高人民检察院 民事 行政诉讼 监督 案件 专家 委员会 委员 。 在 《 中国 法学 》 《 法商 研究 》 等 期刊 发表 论文 50 余篇 。 承担 国家 社科 基金 、 国家 发改委 项目 等 多项 国家级 、 部级 项目 ， 荣获 多项 奖励 ， 出版 多部 著作 ， 曾 参与 商务部 反 不 正当竞争 法 、 反垄断法 相关 垄断 协议 、 滥用 支配 地位 等 相关 规范 的 制定 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 海外 市场 的 开发 与 维护   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 海外 市场 的 开发 与 维护 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 11 月 6 日 （ 星期日 ） 19 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 ： 976 - 729 - 899报告 题目 ： 海外 市场 的 开发 与 维护主讲人 ： 石药集团 原料 销售 公司 国际 贸易部 产品 经理主讲人 简介 ： 牛运龙 ， 石药集团 原料 销售 公司   国际 贸易部   产品 经理 。 2008 年入 职 石药 ， 2008 - 2010 年 从事 生产 工作 ， 2010 - 2022 年 从事 外贸 销售 工作 ， 当前 主要 工作 内容 为 维生素 C 原料 的 海外 销售 ， 销售 区域 涉及 海外 50 个 国家 ， 主要 客户 为 海外 医药 ， 食品 ， 饮料 和 饲料 终端用户 ， 其中 包括 可口可乐 ， 拜耳 ， 辉瑞 等 跨国 终端 客户 。内容简介 ： 新形势下 海外 市场 的 开发 与 维护 问题"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 国际法 与 逻辑学   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 国际法 与 逻辑学 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 11 月 7 日 （ 星期一 ） 19 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   143 - 569 - 619报告 题目 ： 国际法 与 逻辑学主讲人 ： 中国人民大学   石静霞   教授主讲人 简介 ： 石静霞 ， 中国人民大学 杰出 学者 A 岗 特聘 教授 、 博士生 导师 ， 美国耶鲁大学 法学硕士 和 博士 、 武汉大学 国际 经济法 专业 法学博士 。 研究 领域 ： 国际 经济法 。 兼任 国务院学位委员会 法学 学科 评议组 成员 、 中国 国际 经济 法学会 副会长 、 中国法学会 世界贸易组织 法 研究会 副会长 、 教育部 高校 法学类 专业 教指委 成员 、 最高人民法院 国际 商事 法庭 专家 委员会 首批 专家 ， 世界银行 投资 争端 解决 中心 （ ICSID ） 调解员 、 国际 统一 私法 协会 （ UNIDROIT ） 理事会 成员 等 。 入选 中国法学会 “ 第七届 全国 十大 杰出青年 法学家 ” 、 教育部 “ 新世纪 优秀人才 支持 计划 ” 。 主持 国家 社科 基金 重大项目 等 国家级 、 部级 项目 20 余项 ， 出版 著作 10 余部 ， 在 《 中国 社会科学 》 《 法学 研究 》 等 期刊 发表 论文 50 余篇 ， 获得 省部级 以上 科研 奖励 10 余项 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 产业 集聚 空间 格局 演变 及其 对 经济 高质量 发展 的 影响   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 产业 集聚 空间 格局 演变 及其 对 经济 高质量 发展 的 影响 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 11 月 8 日 （ 星期二 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 ： 532 - 978 - 593报告 题目 ： 产业 集聚 空间 格局 演变 及其 对 经济 高质量 发展 的 影响主讲人 ： 河北 经贸大学 商学院 李涛 博士主讲人 简介 ：   李涛 ， 北京大学 博士后 ， 河北 经贸大学 讲师 ， 硕士 研究生 导师 ， 主要 研究 领域 空间 经济 与 产业 经济 ， 目前 已经 在 科学学 研究 、 地理学 报 、 地理 研究 、 地理 科学 等 CSSCI 发表 学术论文 十余篇 。内容简介 ： 产业 集聚 空间 格局 演变 及其 对 经济 高质量 发展 的 影响"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 如何 撰写 决策 咨询 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 如何 撰写 决策 咨询 报告 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 11 月 11 日 （ 星期五 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 453   786   114报告 题目 ： 如何 撰写 决策 咨询 报告报告 嘉宾 ： 河北省 社科院 经济 研究所 所长 陈璐 。嘉宾 简介 ： 陈璐 ， 男 ， 二级 研究员 ， 现任 河北省 社科院 经济 研究所 所长 ； 省 社科院 京津冀 协同 发展 （ 雄安 ） 研究 中心 主任 、 首席专家 ； 省 社科院 区域 经济 与 宏观经济 政策 创新 团队 首席 研究员 ； 省委 宣传部 成立 的 河北省 重点 高端 智库 “ 京津冀 协同 发展 研究 中心 ” 首席专家 。 兼任 河北省 文化产业 研究 中心 主任 ； 河北省 民营 经济 研究会 副会长 ； 河北省 政策 科学 研究会 副会长 ； 河北省委 省政府 决策 咨询 委员会 委员 ； 河北省 “ 十四五 ” 规划 专家 咨询 委员会 委员 。 荣誉称号 有 ： 国务院 享受 政府 特殊津贴 专家 ； 河北省 新世纪 “ 三三三 ” 人才 工程 第一 层次 人选 ； 河北省 “ 中青年 社科 专家 五十 人 工程 ” 入选 专家 ； 河北省 第五届 社会科学 优秀青年 专家 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 面向 翻译 的 术语 研究 — — 理论 、 能力 与 选题   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 面向 翻译 的 术语 研究 — — 理论 、 能力 与 选题 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 11 月 11 日 （ 星期五 ） 下午 15 : 30 - 17 : 30报告 地点 ： 线上     腾讯 会议 号   325 - 991 - 992报告 题目 ： 面向 翻译 的 术语 研究 ： 理论 、 能力 与 选题主讲人 ： 王少爽主讲人 简介 ：大连 外国语 大学 高级 翻译 学院 副 院长 、 副教授 、 硕士生 导师 、 学术 骨干教师 、 多语种 翻译 研究 中心 研究员 ， 南开大学 英语 语言文学 专业 翻译学 博士 ， 广东外语外贸大学 外国 语言文学 博士后 流动站 翻译学 博士后 ， CATTI 一级 笔译 ； 主要 研究 方向 为 翻译 技术 、 翻译 教学 、 术语 翻译 等 ； 主持 国家 社科 基金 、 教育部 人文 社科 基金 、 中国 博士后 科学基金 、 省 社科 基金 等 科研项目 多项 ， 发表 论文 30 余篇 ； 出版 译著 3 部 ， 参编 教材 4 部 ； 入选 辽宁省 百千万 人才 工程 千 层次 人选 ； 获 第八届 辽宁省 哲学 社会科学 成果 三等奖 ； 主讲 《 计算机辅助 翻译 》 《 术语 翻译 与 管理 》 等 课程 。内容简介 ：作为 知识 的 基本 单元 ， 术语 是 现代人 的 一种 存在 方式 ， 术语 能力 关乎 学习者 的 学科知识 体系 建构 。 首先 ， 论述 术语 的 多重 属性 及 重要 意义 ， 梳理 术语 学 的 主要 理论 ， 阐释 术语 研究 的 三个 维度 （ 语言 、 认知 与 传播 ） 。 然后 ， 探究 术语 翻译 的 底层 逻辑 和 基本 原则 ， 归纳 术语 翻译 的 三个 层次 ， 剖析 译者 术语 能力 的 构成 要素 。 最后 ， 分享 术语 及 术语 翻译 研究 相关 文献 的 检索 方法 ， 介绍 术语 翻译 的 相关 研究 选题 ， 基于 个人 项目 申报 经验 ， 探讨 术语 研究 相关 科研项目 申请书 撰写 的 注意事项 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 国家 社科 基金 课题 申报 的 几点 体会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 国家 社科 基金 课题 申报 的 几点 体会 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 11 月 14 日 （ 星期一 ） 下午 14 : 30 - 15 : 30报告 地点 ： 线上     腾讯 会议 号   113 - 127 - 256报告 题目 ： 国家 社科 基金 课题 申报 的 几点 体会主讲人 ： 郭建主讲人 简介 ：全国 优秀教师 、 全国 优秀 高校 思想 政治 理论课 教师 、 2013 年 教育部 高校 思想 政治 理论课 影响力 人物 、 河北省政府 特殊津贴 专家 、 河北省 教学 名师 、 河北 经贸大学 马克思主义 学院 副 院长 、 教授 、 硕士生 导师 ， 校突 贡 专家 、 教学 名师 ； 河北 志愿 服务 学院 培训 交流中心 主任 、 河北省 社会 管理 德治 与 法治 协同 创新 中心 执政党 研究 中心 主任 、 河北省 道德 文化 与 社会 发展 研究 中心 精神文明 研究 平台 主任 ； 中国 志愿 服务 联合会 高级 培训师 、 共青团中央 志愿 服务 高级 培训师 、 河北省 “ 我 到 基层 讲 党章 ” 讲师团 成员 、 河北省 “ 两学 一 做 ” 讲师团 成员 ， 河北省 “ 党史 学习 教育 ” 讲师团 成员 ； 河北省 省 优秀 志愿者 。 近 5 年来 ， 主持 国家 社科 基金 3 项 ， 参与 国家 社科 基金 重大 招标 项目 1 项 ； 主持 教育部 课题 5 项 ， 主持 省级 课题 4 项 。 出版 学术著作 7 部 ， 发表 论文 80 多篇 ， 获 省级 科研 、 教学 优秀成果 一 、 二 、 三等奖 7 项 。内容简介 ：一 、 对 国家 社科 基金项目 的 “ 追求 ” ；二 、 国家 社科 基金 编制 指南 ；三 、 国家 社科 基金项目 函审 指标 设置 ；四 、 如何 做好 国家 社科 基金 课题 的 选题 ；五 、 如何 做好 国家 社科 基金 课题 的 研究 综述 ；六 、 如何 做好 国家 社科 基金 课题 的 内容 论证 ；七 、 国家 社科 基金 课题 申报 体会"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 经济学 实证 论文 的 选题 与 写作 的 几点 思考   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 经济学 实证 论文 的 选题 与 写作 的 几点 思考 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 11 月 14 日 （ 星期一 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 ： 203 - 619 - 612报告 题目 ： 经济学 实证 论文 的 选题 与 写作 的 几点 思考主讲人 ： 浙江大学 博士生 导师 李培 研究员主讲人 简介 ： 李培 ， 经济学 博士 ， 浙江大学 百 人 计划 研究员   ( 博导 ) ， 浙江大学 财政 系 副 系主任 ， 浙江大学 数字 经济 重点 实验室 副 主任 。 主要 研究 领域 为 大国 治理 下 的 央地 关系 ， 目前 已 在 《 经济 研究 》 《 管理 世界 》 以及 American   Economic   Journal :   Economic   Policy 、 Journal   of   Development   Economics 等 国内外 经济学 权威 期刊 发表 30 多篇 论文 。 主持 国家 自科 面上 项目 和 担任 子课题 负责人 参与 国家 社科 重大项目 多项 ， 多项 成果 获 省部级 奖励 和 国家 领导批示 。内容简介 ： 经济学 实证 论文 的 选题 与 写作 的 几点 思考"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 案例 研究 与 理论 构建 的 一些 思考   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 案例 研究 与 理论 构建 的 一些 思考 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 11 月 16 日 （ 星期三 ） 20 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 ： 890 - 915 - 632报告 题目 ： 案例 研究 与 理论 构建 的 一些 思考主讲人 ： 北京邮电大学 张斌 副教授主讲人 简介 ： 张斌 ， 北京邮电大学 经济 管理 学院 副教授 ， 北京大学光华管理学院 博士后 。 主要 研究 领域 为 国企改革 与 公司 治理 、 数字化 转型 及 国际 商务 等 ， 论文 发表 在 管理 世界 、 管理 评论 、 科研 管理 、 研究 与 发展 管理 、 Journal   of   Lightwave   Technology 等 国内外 重要 期刊 ， 荣获 美国 管理学 学会 最佳 论文 （ 2022 ） 和 最佳 论文 提名 （ 2019 ） 、 中国 技术 经济学 会 优秀论文 奖 （ 2016 ） 。 主持 完成 国家 自科 青年 基金 、 教育部 青年 基金 、 博士后 基金 等 多项 科研项目 。内容简介 ： 案例 研究 与 理论 构建 的 一些 思考"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 数字 平台 的 历史 演进 、 功能定位 及 关系 解剖   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 数字 平台 的 历史 演进 、 功能定位 及 关系 解剖 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 10 月 20 日 （ 星期四 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 ： 642 - 546 - 756报告 题目 ： 数字 平台 的 历史 演进 、 功能定位 及 关系 解剖主讲人 ： 福建师范大学 赵 秀丽 教授主讲人 简介 ： 赵 秀丽 ， 女 ， 1978 年生 ， 内蒙古 开鲁县 人 ， 福建师范大学 经济 学院 教授 ， 硕士生 导师 ， 曾 入选 省级 创新 创业 人才 、 新世纪 321 人才 工程 一 层次 人选 、 青年 拔尖 创新 人才 、 草原 英才 人才 工程 、 教坛 新秀 奖 等 。 主要 从事 马克思主义 政治经济学 、 数字 经济 与 平台 经济 、 网络 经济 等 方面 的 研究 ， 主持 国家 社会科学 基金项目 2 项 ， 高等学校 人文 社科 重点项目 2 项 、 规划 办 十三 五 专项 课题 等 十余项 科研课题 ， 发表 学术论文 40 余篇 ， 出版 专著 及 合著 3 部 ， 系列 研究成果 曾 荣获 内蒙古自治区 哲学 社会科学 优秀成果 政府奖 二等奖 4 项 ， 三等奖 1 项 。内容简介 ： 从 数字 平台 的 演进 、 类型 角度 阐述 数字 平台 对 当下 工作 及 就业 模式 的 变革性 影响 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 高层次 课题 申报 经验 与 技巧   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 高层次 课题 申报 经验 与 技巧 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 10 月 20 日 （ 星期四 ） 19 : 30报告 地点 ： 线上 - 腾讯 会议 883 - 730 - 478报告 题目 ： 高层次 课题 申报 经验 与 技巧报告 嘉宾 ： 韦路 教授嘉宾 简介 ： 浙江大学 传媒 与 国际 文化 学院 院长 ， 党委 副 书记 ， 教授 ， 博士生 导师 ， 浙江大学 融 媒体 研究 中心 主任 ， 国家 社科 基金 重大项目 首席专家 ， 教育部 青年 长江 学者 ， 教育部 新世纪 优秀人才 ， 入选 国家 百千万 人才 工程 ， 被 授予 “ 有 突出贡献 中青年 专家 ” 荣誉称号 ， 享受 国务院 政府 特殊津贴 ， 浙江省 “ 万人 计划 ” 人文 社科 领军 人才 ， 浙江省 有 突出贡献 中青年 专家 。 主要 研究 领域 为 新 媒体 传播 、 国际 传播 、 政治 传播 等 。 担任 教育部 新闻 传播学 类 专业 教学 指导 委员会 委员 ， 中国 新闻 史学会 网络 传播 史 委员会 会长 ， 政协 第十二届 浙江省 委员会 委员 。讲座 内容简介 ： 围绕 国家 社科 基金项目 申报 工作 的 注意事项 进行 全 流程 讲解 ， 对 申报 的 前期 准备 、 确定 选题 、 研究 内容 、 研究 思路 和 研究 方法 等 进行 详细分析 和 经验 分享 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 全球化 情境 下 中国 企业 国际化 经营 问题   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 全球化 情境 下 中国 企业 国际化 经营 问题 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 10 月 24 日 （ 星期一 ） 14 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 ： 794 - 938 - 237报告 题目 ： 全球化 情境 下 中国 企业 国际化 经营 问题主讲人 ： 对外经贸大学 博士生 导 师范 黎波 教授主讲人 简介 ： 范黎波 ， 经济学 博士 ， 对外经济贸易大学 “ 惠园 杰出 学者 ” ， 国际 商学院 二级 教授 ， 博士生 导师 ， 跨国公司 研究 中心 主任 。 主要 研究 领域 ： 跨国 经营 与 战略 管理 、 并购 重组 与 公司 治理 、 企业 创新 与 领导力 。 在 《 经济 研究 》 、 《 管理 世界 》 、 《 南开 管理 评论 》 等 学术期刊 累积 发表 论文 180 余篇 ， 出版 专著 和 教材 12 部 。内容简介 ： 本 讲座 采用 文献 解读 与 案例 分析 相结合 的 方法 ， 努力 让 学生 获得 一个 理解 国际 商务 学科 的 整合性 知识 体系 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 法学 学术 写作 的 选题 与 架构   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 法学 学术 写作 的 选题 与 架构 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 10 月 25 日 （ 星期二 ） 19 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   916 - 616 - 991报告 题目 ： 法学 学术 写作 的 选题 与 架构主讲人 ： 南京大学 法学院       彭岳   教授主讲人 简介 ： 彭岳 ， 南京大学 法学院 副 院长 、 教授 、 博士生 导师 ， 江苏省 法治 政府 研究会 副会长 ， 江苏省政府 法律顾问 。 从事 国际 经济法 和 涉外经济 法 研究 。 主持 多项 国家 社科 基金 规划 项目 、 教育部 人文 社科 项目 、 中国法学会 部级 研究课题 等 ， 参与 多项 国家 社科 基金 重大 招标 项目 。 在 《 中国 社会科学 》 《 中国 法学 》 《 法学 研究 》 等 刊物 上 发表 论文 80 余篇 ， 《 中国 社会科学 文摘 》 《 人大 复印 报刊 资料 》 全文 转载 20 余篇 。 独著 2 部 、 合著 9 部 。 科研成果 曾 获 教育部 “ 第六届 高等学校 科学研究 优秀 成果奖 （ 人文 社会科学 ） ” 二等奖 、 江苏省 哲学 社会科学 优秀成果 一等奖 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 法律 与 经济学 的 融合 — — 历史 与 逻辑 的 解读   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 法律 与 经济学 的 融合 — — 历史 与 逻辑 的 解读 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 10 月 21 日 （ 星期五 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 ： 675 - 364 - 075报告 题目 ： 法律 与 经济学 的 融合 — — 历史 与 逻辑 的 解读主讲人 ： 南开大学 博士生 导师 陈 国富 教授主讲人 简介 ： 陈 国富 ， 南开大学 经济 学院 经济学 系 教授 、 博士生 导师 ， 主要 研究 领域 为法 经济学 、 制度 经济学 、 政治经济学 。 发表 高水平 论文 四十余篇 ， 承担 国家级 、 省部级 课题 十余项 。内容简介 ： 将 经济学 的 方法 应用 于 法律 分析 ， 为 法律 确立 一种 全新 的 逻辑 基础 ， 指出 一条 重要 的 理论 创新 路径 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 中国 管理科学 的 前世 今生   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 中国 管理科学 的 前世 今生 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 10 月 24 日 （ 星期一 ） 下午 14 ： 30腾讯 会议 : 317 - 636 - 194入会 密码 ： 221024报告 题目 ： 中国 管理科学 的 前世 今生报告 专家 ： 中国科学院   徐伟宣   研究员专家 简介 ：徐伟宣 ， 1964 年 毕业 于 中山大学 数学系 ， 1964 - 1968 年 中国科技大学 数学系 研究生 毕业 （ 导师 华罗庚 教授 ） ， 1984 年 美国 马里兰大学 获 应用 数学 （ OR / MS ） 博士 。 原 中国科学院 科技 政策 与 管理科学 研究所 所长 、 中国 优选法 统筹法 与 经济 数学 研究会 理事长 。曾 获 国家 科技进步 一等奖 （ 1988 ） 和 二等奖 （ 1992 ） 各 一项 ， 以及 多项 省部级 科技 进步奖 、 国家 有 突出贡献 中青年 专家 （ 1994 ） 等 奖励 。报告 主要 内容 ：回顾 管理科学 在 中国 的 产生 、 停滞 、 恢复 和 发展 的 历史 ， 揭示 有别于 其他 国家 的 中国 管理科学 特点 。 剖析 近年来 大陆 学者 在 管理科学 理论 和 应用 方面 的 研究成果 典型 案例 ， 展示 中国 管理科学 的 研究 特色 和 发展趋势 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 好 的 规划 — — 编制 与 实施 中 的 困局 与 破局   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 好 的 规划 — — 编制 与 实施 中 的 困局 与 破局 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 10 月 24 日 （ 星期一 ） 14 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 262   387   851报告 题目 ： 好 的 规划 ： 编制 与 实施 中 的 困局 与 破局报告 嘉宾 ： 商学院 赵培红 博士嘉宾 简介 ： 赵培红 ， 河北 经贸大学 商学院 博士 ， 硕士生 导师 ， 全国 经济 地理学 理事 。 主持 国家 社科 基金 1 项 ， 厅级 课题 30 余项 ， 承担 省 发改委 等 单位 项目 20 余项 ， 公开 发表 论文 40 余篇 ， 入选 河北省 新世纪 “ 三三三 人才 工程 ” ， 荣获 石家庄市 青年 拔尖 人才 称号 。内容简介 ： 以 编制 和 实施 “ 好 的 ” 规划 入手 ， 就 规划 编制 和 实施 中 的 难点 问题 及其 突破 思路 进行 总结 探索 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 因果 推断 模型 在 城市 工资 溢价 研究 中 的 应用   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 因果 推断 模型 在 城市 工资 溢价 研究 中 的 应用 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 10 月 27 日 （ 星期四 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 ： 820 - 309 - 311报告 题目 ： 因果 推断 模型 在 城市 工资 溢价 研究 中 的 应用主讲人 ： 吉林大学 博士生 导师 杨东亮 教授主讲人 简介 ： 杨东亮 ， 男 ， 1980 年生 ， 辽宁 清原县 人 ， 吉林大学 东北亚 研究院 教授 ， 博士生 导师 ， 区域 经济 研究所 副所长 ， 美国 西弗吉尼亚 大学 RRI 和 伊利诺伊大学 REAL 访问学者 ， 中国 数量 经济学 会 理事 、 吉林省 未来 研究会 秘书长 。 主要 从事 区域 经济学 、 城市 经济学 、 人口 经济学 研究 ， 主持 国家 社会科学 基金项目 1 项 、 教育部 基金项目 3 项 ， 发表 学术论文 40 余篇 ， 出版 专著 3 部 ， 曾 获得 中国 数量 经济学 会 优秀论文 二等奖 和 三等奖 ， 吉林省 自然科学 学术 成果 二等奖 ， 吉林省 第十二届 社会科学 优秀成果 三等奖 等 。内容简介 ： 用 区域 经济学 的 因果 推断 模型 来 分析 城市 工资 溢价 问题"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 河北 走向 碳中 和 进程 中 的 关键问题   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 河北 走向 碳中 和 进程 中 的 关键问题 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 10 月 24 日 （ 星期一 ） 16 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 148   527   013报告 题目 ： 河北 走向 碳中 和 进程 中 的 关键问题报告 嘉宾 ： 杨立萍嘉宾 简介 ： 杨立萍 ， 河北省 工业 节能 与 清洁 生产 协会 秘书长 ， 河北省 工信厅 绿色 制造 专家库 专家 ， 中国 机械工程 教育 认证 协会 企业 专家 。 长期 从事 机电 装备 能效 提升 、 绿色 制造 体系 建设 研究 。 近年来 主持 完成 河北省 工信厅 工业 绿色 发展 导向 研究 、 重点 工业 行业 碳达峰 核算 研究 等 多项 课题 。内容简介 ： 围绕 河北 在 实现 碳达峰 、 碳中 和 目标 中 的 主要 瓶颈 和 政策 走向 ， 进行 分享 和 讨论 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 生存 分析 及其 在 经济 研究 中 的 应用   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 生存 分析 及其 在 经济 研究 中 的 应用 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 10 月 31 日 （ 星期一 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 ： 815 - 618 - 829报告 题目 ： 生存 分析 及其 在 经济 研究 中 的 应用主讲人 ： 中南 民族 大学 张楠 博士主讲人 简介 ： 张楠 ， 武汉大学 管理学 博士 ， 现 任职 于 中南 民族 大学 创新 创业 学院 ， 现 主持 教育部 人文 社会科学 项目 1 项 ， 曾 在 《 中国 工业 经济 》 、 《 国际贸易 问题 》 、 《 经济 评论 》 等 经济学 类 权威 期刊 发表 多篇 生存 分析 研究 相关 的 论文 ， 应邀 为 《 管理 世界 》 等 权威 期刊 进行 审稿 。内容简介 ： 生存 分析 是 现代 统计学 的 重要 分支 之一 ， 广泛 地 应用 于 生物学 、 医学 领域 ， 并 逐渐 被 应用 到 经济 研究 领域 。 尤其 在 中国 经济 进入 新 常态 、 世界 经济 去 全球化 浪潮 下 ， 作为 “ 状态 转变 ” 研究 的 利器 ， 生存 分析 备受 学界 关注 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 新 文科 建设 背景 下 的 国际 文化 旅游 产业 学院 建设   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 新 文科 建设 背景 下 的 国际 文化 旅游 产业 学院 建设 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 8 月 29 日 （ 星期一 ） 20 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 ： 27 - 471 - 328报告 题目 ： 新 文科 建设 背景 下 的 国际 文化 旅游 产业 学院 建设报告 嘉宾 ： 浙大 城市 学院   邱汉琴 教授嘉宾 简介 ： 浙大 城市 学院 国际 文化 旅游 学院 院长 ， 特聘 教授 、 博士生 导师 ， 原 南开大学 旅游 与 服务 学院 院长 。 文旅部 中国 旅游 研究院 学术 委员 ， 中国旅游协会 旅游 教育 分会 副会长 ， 联合国教科文组织 香港 协会 副会长 ， 香港大学 教育 资助 委员会 质量 评审委员 。 研究 领域 包括 旅游 学 、 旅游 消费者 行为 、 中国 旅游 及 酒店 规划 发展 的 政策 及 趋势 等 ， 在 世界 各大 著名 旅游 杂志 上 所 发表 的 论文 多达 七十多 篇 ， 多为   SSCI 文章 。 获 美国 酒店 协会 教育 学院 （ AHLAEI ） 认可 的 酒店 及 餐饮行业 教育 培训者 （ CHE ） ， 担任 《 当代 旅游 酒店 管理 学刊 》 、 《 旅游 酒店 教育 学刊 》 等 国际 期刊 的 编辑 ， 国际 期刊 《 旅游 酒店 质量 管理 学刊 》 的 主编 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： “ 一带 一路 ” 倡议 下 的 中国 - 塞尔维亚 经贸合作   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： “ 一带 一路 ” 倡议 下 的 中国 - 塞尔维亚 经贸合作 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 8 月 31 日 （ 星期三 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 ： 240 - 247 - 062报告 题目 ： “ 一带 一路 ” 倡议 下 的 中国 - 塞尔维亚 经贸合作主讲人 ： 河北 经贸大学 国际交流 中心 副 主任 张希颖 教授主讲人 简介 ： 张希颖 ， 女 ， 1972 年 出生 ， 北京 人 ， 河北 经贸大学 国际交流 中心 副 主任 ， 教授 ， 商学院 国际贸易 学及 国际 商务 硕士 研究生 导师 ， 河北 经贸大学 十佳 硕士生 导师 ， 第十届 教学 名师 ， 国家级 双语 教学 示范课 及 省级 一流 课程 《 出口 行销 学 》 主持人 ； 主要 研究 方向 为 国际贸易 ， 国际 直接 投资 和 国际 市场营销 ； 主持 校级 及 省级 研究生 精品课程 ， 专业 硕士学位 案例库 4 项 ， 主持 省部级 以上 课题 10 余项 ， 在 《 经济日报 》 等 报刊杂志 发表 论文 50 余篇 。内容简介 ： 全面 梳理 中塞 经贸合作 的 历史 、 现状 和 未来 发展趋势 ， 并 对 两国 进一步 深化 合作 的 路径 进行 探索 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 合理 引入 同行 评议   促进 学术期刊 高质量 发展   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 合理 引入 同行 评议   促进 学术期刊 高质量 发展 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 9 月 6 日 （ 星期二 ） 10 : 00腾讯 会议 ： 337   810   651报告 题目 ： 合理 引入 同行 评议   促进 学术期刊 高质量 发展报告 嘉宾 ： 上海师范大学   何云峰 教授 、 博导嘉宾 简介 ： 上海师范大学 哲学 与 法政 学院 马克思主义 哲学 专业 教授 、 博士生 导师 ， 期刊 社 社长 、 总编 ， 《 高等学校 文科 学术 文摘 》 主编 ， 知识 与 价值 科学 研究所 所长 。 兼任 上海 思维科学 研究会 副会长 、 中国 伦理学 会 教育 伦理 专业 委员会 副 主任 兼 秘书长 、 上海市 哲学 学会 常务理事 等 职 。 全国 著名 的 劳动 哲学 研究 专家 ， 在 哲学 、 教育 心理学 、 社会 管理 等 多个 领域 有 独到 的 学术 见解 。 先后 承担 国家教育部 人文 社会科学 基地 重大项目 、 上海市 哲社 规划 项目 等 各类 课题 研究 10 余项 ， 出版 各类 著作 20 余部 ， 发表 各类 论文 300 余篇 。 曾 获 上海市 高校 优秀青年 教师 、 教育部 优秀青年 教师 资助 计划 、 宝钢 教育 基金 全国 优秀教师 奖 等 奖励 或 称号 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 加快 构建 绿色 低碳 的 现代 产业 体系   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 加快 构建 绿色 低碳 的 现代 产业 体系 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 9 月 5 日 （ 星期一 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议   455   487   319报告 题目 ： 加快 构建 绿色 低碳 的 现代 产业 体系报告 嘉宾 ： 赵 卫东   工业 和 信息化 部 赛迪 研究院 节能 与 环保 研究所 长嘉宾 简介 ： 赵 卫东 ， 工业 和 信息化 部 赛迪 研究院 节能 与 环保 研究所 长 ， 中国人民大学 博士 ， 研究员 。 长期 在 创新 创业 发展 、 公共服务 体系 构建 、 绿色 低碳 转型 等 领域 从事 政策 研究 和 支撑 工作 。 主持 参与 省部级 政策性 课题 百余 项 ， 参与 大量 政策 研究 起草 工作 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 平台 经济 下 信息 分享 与 渠道 竞合 策略   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 平台 经济 下 信息 分享 与 渠道 竞合 策略 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 9 月 9 日 （ 星期五 ） 上午 09 ： 30 分报告 地点 ： 腾讯 会议 ： 782 - 666 - 436报告 题目 ： 平台 经济 下 信息 分享 与 渠道 竞合 策略报告 嘉宾 ： 北京理工大学   李果 教授嘉宾 简介 ： 李果 ， 北京理工大学 教授 ， 博导 ， 2021 年度 教育部 青年 长江 学者 获得者 。 从事 绿色 供应链 与 物流 管理 、 市场营销 与 运营 交叉 、 大 数据 驱动 决策 管理 等 领域 教学研究 工作 ， 担任 教育部 高校 物流 教指委 青工 组 副组长 ， 中国 物流 学会 等 多个 一级 、 二级 学会 常务理事 / 秘书长 / 理事 ， POM ( UTD24 ) 和 IJLRA ( SSCI ) 编委 ， DS ( DSI 会刊 ) 副主编 ， 国际 知名 期刊 ITP   ( SSCI ,   ABS - 3 ) 高级 编辑 ， 国际 知名 期刊 TRE 、 ANOR 、 IJPR 、 JBR 、 IJLRA 、 CIE 、 FEM 和 ECR 客座 编辑 ， 以 第一 / 通讯 在 JOM ( UTD24 ) 、 POM ( UTD24 ) 、 DS 、 NRL 、 EJOR 、 中国 管理科学 等 发表 论文 70 余篇 。 发表 在 JOM 的 论文 获 2020 年度 “ 中国 百篇 最具 影响 国际 学术论文 ” ， 发表 在 POM 的 论文 （ 2021 年 第 10 期 ） 入选 2021 年 POM 下载量 最高 前十 榜单 ， 获 国际 运筹学 会 联合会 ( IFORS )   2021   ITOR 最佳 论文 奖 ， 2020 年 SCED 期刊 首届 最佳 论文 奖 ， 第十九次 中国 物流 学术年会 优秀论文 奖 一等奖 第一名 ， 第三 、 七届 北京市 大学生 物流 设计 大赛 优秀 指导 教师 奖 。报告 主要 内容 ：   In   this   talk ,   we   first   examine   an   online   retailer ’ s   incentive   for   demand   information   sharing   with   an   upstream   supplier   who   has   already   built   a   retail   channel   but   possesses   an   incentive   to   establish   a   commission   channel .   Subsequently ,   we   investigate   a   manufacturer ' s   information   acquisition   and   subsidization   strategies   in   a   supply   chain   featuring   two   competing   retailers   who   sell   substitutable   products   and   have   private   demand   information .   The   manufacturer   can   decide   whether   to   acquire   demand   information   at   a   cost   and   further   decide   whether   to   offer   subsidies   simultaneously   to   retailers   to   induce   their   sharing   of   private   demand   information .   Finally ,   I   will   present ,   summarize ,   and   also   discuss   how   to   develop   interesting   research   topics   under   the   platform   economy ."
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 惩罚 的 尺度 和 算法 — — 重新 理解 罪刑 相适应 和 比例 原则   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 惩罚 的 尺度 和 算法 — — 重新 理解 罪刑 相适应 和 比例 原则 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 9 月 8 日 （ 星期四 ） 19 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 548   638   822报告 题目 ： 惩罚 的 尺度 和 算法 ： 重新 理解 罪刑 相适应 和 比例 原则主讲人 ： 中国 海洋大学     桑本谦   教授主讲人 简介 ： 中国 海洋大学 “ 繁荣 工程 ” 第二 层次 特聘 教授 ， 博士生 导师 ， 国内 法律 经济学 研究 的 领军人物 。 主要 研究 领域 为 法理学 、 法律 经济学 和 刑事法律 制度 。 2012 年 获 山东省 第二届 “ 十大 优秀 中青年 法学家 ” 荣誉称号 ， 2013 年 列入 教育部 “ 新世纪 人才 支持 计划 ” ， 2014 年 被 授予 “ 山东省 有 突出贡献 的 中青年 专家 ” 荣誉称号 ， 并 获 聘为 山东省政府 法律顾问 。 在 《 中国 社会科学 》 《 中国 法学 》 《 法学 研究 》 《 中外 法学 》 等 权威 或 核心 刊物 发表 学术论文 40 余篇 ， 学术 随笔 30 余篇 ， 多次 被 《 新华 文摘 》 《 中国 社会科学 文摘 》 《 人大 复印 资料 》 全文 转载 或 摘编 。 出版 学术 专著 2 部 ， 主持 多项 国家级 、 省部级 项目 ， 多次 获得 省部级 科研 优秀成果 奖项 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 十四五 期间 推进 京津冀 协同 发展 的 途径 探索   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 十四五 期间 推进 京津冀 协同 发展 的 途径 探索 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 9 月 13 日 （ 星期二 ） 20 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   300   179   198报告 题目 ： 十四五 期间 推进 京津冀 协同 发展 的 途径 探索报告 嘉宾 ： 孙久文   中国人民大学 经济 学院 区域 与 城市 经济 研究所 所长嘉宾 简介 ： 孙久文 ， 经济学 博士 ， 教授 ， 区域 经济学 专业 博士 导师 ， 中国人民大学 经济 学院 区域 与 城市 经济 研究所 所长 。 全国 经济 地理 研究会 会长 ， 中国 区域科学 协会 理事长 ， 北京市 行政区域 研究会 常务理事 ， 北京市 宣武区 区政府 顾问 。 共 出版 专著 和 教材 多部 ， 在 国内外 期刊杂志 上 发表 论文 多篇 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 知识 与 创新   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 知识 与 创新 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 9 月 19 日 （ 星期一 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 850 - 372 - 038报告 题目 ： 知识 与 创新报告 嘉宾 ： 中南财经政法大学   杨灿明   教授嘉宾 简介 ： 杨灿明 经济学 博士 ， 二级 教授 ， 博士生 导师 。 现任 中南财经政法大学 校党委 委员 、 常委 、 副 书记 、 校长 。 教育部 、 科技部 “ 收入 分配 与 现代 财政 学科 创新 引智 基地 ” 主任 ， 收入 分配 与 现代 财政 研究院 院长 ， 中国 财政 学会 副会长 ， 教育部 财政学 专业 类教 指委副 主任委员 ， 中宣部 文化 名家 暨 “ 四个 一批 ” 人才 、 “ 万人 计划 ” 哲学 社会科学 领军 人才 ， 国务院 第八届 应用 经济学 学科 评议组 成员 ， 入选 国家 新世纪 百千万 人才 工程 、 教育部 新世纪 优秀人才 支持 计划 ， 湖北省 有 突出贡献 的 中青年 专家 ， 湖北省 “ 新世纪 高层次 人才 工程 ” 第一 层次 人选 ， 湖北省 宣传 文化战线 首批 “ 五个 一批 ” 人才 人选 ， 享受 国务院 政府 特殊津贴 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： How   to   write   an   empirical   paper ?   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： How   to   write   an   empirical   paper ? 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 9 月 19 日 （ 星期一 ） 14 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 ： 195 - 116 - 004报告 题目 ： How   to   write   an   empirical   paper ?主讲人 ： 中央财经 大学 博士生 导师 张艳 副教授主讲人 简介 ： 张艳 副教授 ， 经济学 博士 、 博士生 导师 。 对外经济贸易大学 与 澳大利亚 阿德莱德 大学 联合 培养 博士 ， 美国 休斯敦大学 访问学者 。 现任 中央财经 大学 国际 经济 与 贸易 学院 国际贸易 系主任 。 担任 中国 国际 服务 贸易 协会 特约 研究员 ， 敦煌 国际 仲裁 院 第一届 仲裁 委员会 委员 、 仲裁员 。内容简介 ： 讲座 基于 实证 研究 的 方法 ， 为 研究生 同学 讲述 如何 撰写 一篇 规范 的 经济学 实证 论文 ， 将 从 问题 提出 、 文献 综述 、 数据 整理 、 实证 模型 设定 、 结果 汇报 、 论文 撰写 和 发表 的 全 流程 展开 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 新 基建 战略 ： 政策 与 文献 回顾   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 新 基建 战略 ： 政策 与 文献 回顾 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 10 月 10 日 （ 星期一 ） 14 : 00 报告 地点 ： 腾讯 会议 545   277   258 报告 题目 ： 新 基建 战略 ： 政策 与 文献 回顾 报告 嘉宾 ： 王叶军 ， 2017 年 毕业 于 南开大学 经济 学院 ， 经济学 博士 。 现任 河北 经贸大学 金融 学院 教师 。 报告 摘要 ： 新 基建 战略 是 我国 经济 高质量 发展 阶段 的 重要 战略 举措 ， 对 完善 公共 基础设施 、 提升 人民 生活 质量 具有 重要 意义 。 在 新 时期 ， 新 基建 战略 对 推动 区域 协调 发展 、 乡村 振兴 、 共同富裕 、 一带 一路 战略 、 城市群 经济 发展 都 发挥 着 重要 作用 ， 均 值得 深入探讨 和 研究 。 因此 ， 对 新 基建 专题 进行 政策 和 文献 梳理 ， 有利于 更好 地 把握 新 基建 领域 的 创新 选题 和 研究 价值 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 社会 计算 前沿 探索 与 新型 智库 建设 浅析   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 社会 计算 前沿 探索 与 新型 智库 建设 浅析 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 30 日 （ 星期一 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 （ ID ： 949 - 101 - 992 ）报告 题目 ： 社会 计算 前沿 探索 与 新型 智库 建设 浅析主讲人 ： 燕山大学 冯鑫 副教授主讲人 简介 ： 冯鑫 ， 燕山大学 副教授 ， 北京邮电大学 博士 ， 京津冀 军民 协同 信息中心 主任 ， 河北省 自然科学 基金 优秀青年 基金 获得者 ， 入选 河北省 三三三 人才 工程 ， 中共 河北省委 统战部 党外 特约 信息员 ， 民进 河北省委 科技 委员会 委员 ， 秦皇岛市 海港区 政协委员 ， 民进 秦皇岛 市委 参政议政 部副 部长 ， 民进 燕山大学 支部 副 主任委员 。内容简介 ： 社会 计算 的 内涵 及其 在 数字 经济 研究 中 的 应用 分析 ， 主要 从 两个 层面 展开 ： 一是 社会 的 计算 化 ， 二是 计算 的 社会化 。 社会 的 计算 化是 指 通过 人们 在 互联网 上 留下 的 海量 而且 相互 关联 的 数据 足迹 ， 对 人们 的 社会活动 进行 追踪 、 检索 、 汇编 、 计量 和 运算 。 计算 的 社会化 则 是 指 互联网 创造 了 一种 环境 、 一个 平台 ， 使 人们 能够 广泛 地 参与 计算 过程 ， 从而 在 数据 的 挖掘 、 分析 和 应用 等 方面 获得 更 高效率 。 另外 分享 在 资政 启民 、 服务 社会 和 智库 建设 方面 的 一些 心得 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 项目 申报 与 论文 写作 — — 选题 、 论证 与 模型 构建   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 项目 申报 与 论文 写作 — — 选题 、 论证 与 模型 构建 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 31 日 （ 星期二 ） 8 ： 00报告 地点 ： 腾讯 视频会议 681   155   585报告 题目 ： 项目 申报 与 论文 写作 — — 选题 、 论证 与 模型 构建 主讲人 ： 河北 经贸大学 工商管理 学院   杨志勇   副教授主讲人 简介 ： 杨志勇 ， 副教授 ， 硕士 研究生 导师 ， 对外经济贸易大学 博士 ， 中国社会科学院 工业 经济 研究所 博士后 。 2021 年度 河北 经贸大学 科研 标兵 ， 中国 高等院校 市场学 研究会 理事 ， 河北省 社科 优秀青年 专家 特别 提名奖 获得者 ， 河北省 “ 三三三 人才 工程 ” 第三 层次 人才 。 主要 研究 方向 为 市场营销 与 战略 、 服务 营销 与 国际 营销 ， 主讲 课程 为 营销 管理 、 服务 营销 等 ， 有 丰富 的 高校 教学 、 科研 和 企业 营销 、 管理 和 咨询 经验 。 主持 国家 社会科学 基金 重点项目 1 项 ， 国家 社科 基金 年度 项目 1 项 ， 中国 博士后 特别 资助 项目 1 项 ， 河北省 自然科学 基金项目 等 省 厅级 重点 及 一般 研究 项目 多项 ， 在 JBR ， JCP ， 管理学 报等 刊物 发表 论文 20 余篇 ， 其中 1 篇 中国人民大学 报刊 复印 资料 全文 转载 ， 1 篇 《 新华 文摘 》 摘编 ， 出版 学术 专著 1 部 。 曾 服务 多家 企业 并 提供 咨询服务 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 决策 研究 的 思路 与 实践   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 决策 研究 的 思路 与 实践 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 30 日 （ 星期一 ） 14 : 30报告 地点 ： 三办 经研 所 会议室 ， 腾讯 会议 号 ： 559947359报告 题目 ： 决策 研究 的 思路 与 实践主讲人 ： 河北 经贸大学 武义 青 研究员主讲人 简介 ： 现任 河北 经贸大学 副校长 ， 全国政协 委员 ， 民建 中央委员 、 河北省委 副 主委 。 省委 省政府 决策 咨询 委员会 委员 ， 省 推进 京津冀 协同 发展 专家 咨询 委员会 委员 。 兼任 中国 区域科学 协会 副理事长 、 中国 数量 经济学 会 副理事长 。 曾 获 全国 优秀 科技 工作者 、 民建 全国 优秀 会员 、 河北 十大 杰出青年 、 河北省 青年 科技奖 等 称号 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 国家 社科 项目 申报 书 撰写   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 国家 社科 项目 申报 书 撰写 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 6 月 2 日 （ 星期四 ） 下午 14 : 30 - 16 : 30报告 地点 ： 线上   腾讯 会议 号   709 - 497 - 326报告 题目 ： 国家 社科 项目 申报 书 撰写主讲人 ： 河北 经贸大学 马克思主义 学院   柴 艳萍 院长主讲人 简介 ： 二级 教授 ， 曾 荣获 河北省 省管 优秀 专家 、 河北省 杰出 专业 技术 人才 、 河北省 “ 三三三 人才 工程 ” 一 层次 人选 、 河北省 文化 名家 暨 “ 四个 一批 ” 人才 、 河北省 有 突出贡献 的 中青年 专家 、 河北省 教学 名师 等 荣誉称号 ， 全国 高校 黄大年 式 教师 团队 “ 高校 思想 政治 理论课 教师 团队 ” 负责人 ， 兼任 河北 伦理学 会 会长 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 世界 经济 地理 格局 演变 与 海南 自由贸易 港 建设   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 世界 经济 地理 格局 演变 与 海南 自由贸易 港 建设 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 6 月 2 日 （ 星期四 ） 16 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 （ ID ： 299 - 917 - 053 ）报告 题目 ： 世界 经济 地理 格局 演变 与 海南 自由贸易 港 建设主讲人 ： 海南 师范大学 博士生 导师   郝 大江   教授主讲人 简介 ： 郝 大江 ， 南开大学 经济学 博士 ， 哈尔滨工业大学 博士后 ， 现任 海南 师范大学 经济 与 管理 学院 教授 ， 博士生 导师 ， 海南省 高层次 领军 人才 ， 省级 教学 新秀 ， 省级 一流 专业 带头人 ， 兼任 中国 区域 经济学 会 常务理事 、 中国 工业 经济学 会 理事 。  内容简介 ： 基于 世界 经济 地理 格局 的 演化 趋势 ， 重点 阐释 海南 特色 自由贸易 港 如何 进行 产业 选择 ， 并 选择 符合 东亚 经济 地理 格局 演化 需求 的 发展 路径 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 推进 河北省 现代 商贸 物流业 高质量 发展   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 推进 河北省 现代 商贸 物流业 高质量 发展 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 6 月 10 日 （ 星期五 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 （ ID ： 633 - 356 - 682 ）报告 题目 ： 推进 河北省 现代 商贸 物流业 高质量 发展主讲人 ： 河北省 社会科学院 李 义生 研究员主讲人 简介 ： 省政府 物流 专家 咨询 委员会 成员 、 省 现代 物流 协会 监事内容简介 ： 面向 新 时代 新 要求 ， 重新 审视 现代 商贸 物流 产业 新 地位 ， 介绍 河北省 建设 全国 现代 商贸 物流 重要 基地 的 新思路 ， 探索 推进 现代 商贸 物流 产业 高质量 发展 的 创新 举措 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 企业 国际化 经营 战略 的 再 思考   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 企业 国际化 经营 战略 的 再 思考 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 6 月 18 日 （ 星期六 ） 9 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 （ ID ： 435 - 462 - 763 ）报告 题目 ： 企业 国际化 经营 战略 的 再 思考主讲人 ： 德国 路德维希 国际 公司 董事局 顾问 张景智主讲人 简介 ： 现任 德国 路德维希 国际 公司 董事局 顾问 ， 对外经济贸易大学 校董 ， 河北 经贸大学 客座教授 ， 曾 在 对外经贸大学 和 香港理工大学 等 高校 从事 教学研究 工作 。内容简介 ： 首先 讲解 个人 参与 跨国 经营 （ 国际化 ） 的 经历 ， 其次 介绍 从事 跨国公司 管理 的 心得 ， 最后 谈谈 企业 国际化 需要 研究 的 问题"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 新 时代 中国 舆论 学 的 源流 、 嬗变 与 前瞻   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 新 时代 中国 舆论 学 的 源流 、 嬗变 与 前瞻 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 6 月 29 日 （ 星期三 ） 19 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 367 - 500 - 768报告 题目 ： 新 时代 中国 舆论 学 的 源流 、 嬗变 与 前瞻主讲人 ： 中国人民大学   李彪 教授主讲人 简介 ： 李彪 ， 中国人民大学 新闻 学院 副 院长 、 教授 、 博士生 导师 ， 教育部 人文 社科 重点 基地 新闻 与 社会 发展 研究 中心 副 主任 、 中国 新闻 史学会 传媒 经济 与 管理 研究 委员会 副会长 ， 《 中国 社会 舆情 年度报告 》 系列 蓝皮书 主编 、 国家 社会科学 基金 重大项目 首席专家 。 入选 教育部 青年 长江 学者 、 北京高校 首批 青年 英才 。 主要 研究 方向 为 舆论 学 、 新 媒体 传播 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 经济学 定量 研究 中 的 科学 方法 体系   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 经济学 定量 研究 中 的 科学 方法 体系 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 8 月 18 日 （ 星期四 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 ： 267 - 504 - 745报告 题目 ： 经济学 定量 研究 中 的 科学 方法 体系主讲人 ： 东北财经大学 博士生 导师 、 教授 张同斌主讲人 简介 ： 张同斌 ， 东北财经大学 经济 学院 副 院长 、 经济 计量 分析 与 预测 研究 中心 副 主任 ， 教授 、 博士生 导师 、 博士后 合作 导师 ， 美国密歇根大学 安娜 堡 分校 访问学者 ， 国家自然科学基金 通讯 评议 专家 ， 教育部 学位 中心 评估 专家 ， 科技部 外国专家 项目 评审 专家 ， 入选 辽宁省 “ 兴辽 英才 计划 ” 青年 拔尖 人才 、 东北财经大学 “ 杰出 学者 ” 。内容简介 ： 定量 研究 方法 已经 成为 经济学 的 主流 研究 工具 ， 本 报告 将 从 微观 、 宏观 两个 层面 系统阐述 经济 科学 方法 体系 ， 包括 数理经济 模型 、 计量 经济模型 等 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 农业 产业布局 对 畜禽 养殖 污染 治理 的 影响 — — 基于 种养 结合 视角   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 农业 产业布局 对 畜禽 养殖 污染 治理 的 影响 — — 基于 种养 结合 视角 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 8 月 25 日 （ 星期四 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 ： 527 - 567 - 367报告 题目 ： 农业 产业布局 对 畜禽 养殖 污染 治理 的 影响   — — 基于 种养 结合 视角主讲人 ： 浙江 工商大学 经济 学院 王学渊 教授主讲人 简介 ： 王学渊 ， 女 ， 1981 年生 ， 河北 承德 人 ， 浙江 工商大学 经济 学院 教授 ， 硕士生 导师 ， 先后 入选 中宣部 人才 工程 、 浙江省 宣传 思想 文化 青年 英才 、 浙江省 之江 青年 社科 学者 、 浙江省 高等学校 中青年 学科 带头人 。 主要 从事 农村 经济 、 农业 经济 、 资源 与 环境 经济 、 区域 经济 等 方面 的 研究 。内容简介 ： 综合利用 区位 熵 和 空间 基尼系数 等 方法 ， 基于   1997 - 2017   年 省区 层面 数据 ， 测度 种植业 和 养殖业 的 绝对 和 相对 共同 集聚 指数 ， 分析 中国 种养 结合 农业 产业布局 的 时空 演变 态势 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 学术 发展 与 学者 成长   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 学术 发展 与 学者 成长 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 16 日 （ 星期一 ） 下午 14 : 30报告 地点 ： 线上   腾讯 会议   742 - 264 - 586报告 题目 ： 学术 发展 与 学者 成长主讲人 ： 河北 经贸大学 经济 研究所   田学斌 教授主讲人 简介 ：田学斌 ， 经济学 博士 ， 二级 研究员 ， 工商管理 专业 博生 导师 ， 河北 经贸大学 经济 研究所 所长 、 京津冀 协同 发展 河北省 协同 创新 中心 执行 主任 。   入选 河北省 “ 新世纪 三三三 人才 工程 ” 第一 层次 、 河北省政府 特殊津贴 专家 、 省 社科 优秀青年 专家 。研究 方向 为 产业 经济 、 制度 经济学 ， 长期 从事 京津冀 区域 经济 合作 、 制度 变迁 与 产业 转型 等 问题 研究 。 在 《 人民日报 》 《 光明日报 》 《 经济日报 》 《 中国 工业 经济 》 等 报刊 发表 论文 50 余篇 ， 出版 《 京津冀 产业 协同 发展 研究 》 《 转型 的 路径 》 等 专著 ， 获 省级 一 、 二等奖 。 主持 承担 2018 国家 社科 基金 重点项目 《 推进 京津冀 协同 发展 和 雄安 新区 规划 建设 实践 研究 》 、 2021 国家 社科 基金项目 《 京津冀 产业 协同 发展 利益 共享 与 补偿 机制 研究 》 和 省级 项目 30 多项 ， 成果 获 时任 中央政治局常委 张高丽 副 总理 批示 。内容简介 ： 从 学术 与 学者 的 本质特征 开始 说起 ， 对 专业 主义 、 长期 主义 进行 分析 ， 对 学者 坚守 长期 主义 ， 提升 专业 能力 ， 以 学术 奉献 社会 为 依归 ， 以 自己 研究 服务 决策 实践 为 案例 ， 对 现存 的 理论 问题 及 原因 进行 了 剖析 ， 为 学者 坚守 专业 主义 和 长期 主义 ， 实现 长期 发展 提出 个人 建议 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 贸易 限制 措施 对 政策 实施 国有 何 影响 — — 来自 中国 对 澳大利亚 大麦 反倾销 的 ...   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 贸易 限制 措施 对 政策 实施 国有 何 影响 — — 来自 中国 对 澳大利亚 大麦 反倾销 的 ... 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 16 日 （ 星期一 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 （ ID ： 783 - 573 - 098 ）报告 题目 ： 贸易 限制 措施 对 政策 实施 国有 何 影响 - 来自 中国 对 澳大利亚 大麦 反倾销 的 实证 证据 和 量化 分析主讲人 ： 中国农业大学 博士生 导师 林发勤 教授主讲人 简介 ： 林发勤 ， 中国农业大学 经济 管理 学院 教授 、 博士生 导师 、 青年 长江 学者 ， 研究 报告 曾 获得 李克强 总理 肯定性 批示 ， 目前 担任 国际 经济 研究所 执行 所长 ， SSCI 期刊 China   Economic   Review 副主编 、 《 长安 大学 学报 》 （ 社会科学 版 ） 编委 、 Asian   Development   Policy   Review 执行 主编 。 已 在 《 经济 研究 》 ， 《 管理 世界 》 国内外 顶级 期刊 等 发表 了 80 多篇 学术论文 。 同时 ， 作为 负责人 主持 国家自然科学基金 项目 、 北京 自然科学 基金项目 、 农业部 、 贸促会 项目 多项 ， 多次 获得 “ 安子介 ” 国际贸易 研究 奖 。内容简介 ： 通过 中国 对 澳大利亚 大麦 反倾销 的 实证 证据 和 量化 分析 分析 贸易 限制 措施 对 政策 实施 国 的 影响 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 区块 链 技术 原理 与 数字 贸易 规则   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 区块 链 技术 原理 与 数字 贸易 规则 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 17 日 （ 星期二 ） 19 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 700   537   163报告 题目 ： 区块 链 技术 原理 与 数字 贸易 规则主讲人 ： 天津师范大学   黑祖庆   研究员主讲人 简介 ： 黑祖庆 ， 曾 供职 于 国有 、 外资 和 股份制 银行 ， 长期 从事 国际 银行业务 。 现为 天津师范大学 自由 经济区 研究所 特聘 研究员 、 辽宁 科技 大学 经济 与 法律 客座教授 、 南开大学 国际 商务 专硕 校外 导师 。 应邀 在 中国社会科学院 及 多所 高校 举办 讲座 和 学术报告 ， 两次 担任 中国政法大学 国际法 大讲堂 主讲人 。 在 中外杂志 和 报刊 发表文章 多篇 ， 出版 专著 多部 。 部分 英文 论文 被 美国 国际 银行 法律 和 实务 协会 （ IIBLP ）   参考书目 收录 ， 或 被 澳大利亚 新南威尔士 大学 法学院 中国 国际 商法 和 国际 经济法 中心 （ CIBEL ） 转载 。 对 信用证 等 国际 商事 担保 国际惯例 有 深入研究 ， 就 国际惯例 有关 条款 向 国际商会 银行 委员会 提出 的 质疑 意见 曾 被 该 机构 出版物 收录 。内容简介 ： 区块 链 技术 的 主要 特点 、 区块 链 技术 在 供应链 融资 的 应用 及 优势 、 电子 国际贸易 惯例 规则 、 电子 贸易 融资 的 法律 适用 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 战略性 新兴产业 融资 担保 的 创新 激励 效应 — — 基于 担保 风险 补偿 试点 的 证据   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 战略性 新兴产业 融资 担保 的 创新 激励 效应 — — 基于 担保 风险 补偿 试点 的 证据 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 24 日 （ 星期二 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 （ ID ： 250 - 386 - 969 ）报告 题目 ： 战略性 新兴产业 融资 担保 的 创新 激励 效应 — — 基于 担保 风险 补偿 试点 的 证据主讲人 ： 河北 经贸大学 商学院 窦智 博士主讲人 简介 ： 河北 经贸大学 商学院 讲师 （ 内聘 副 高 ） ， 研究 方向 为 微观 经济学 、 法 经济学 、 公司 治理 ； 作为 主要 成员 参加 1 项 国家 社科 基金项目 、 1 项 广东省委 政策 研究室 委托 项目 ； 在 《 经济 问题 》 《 金融学 季刊 》 等 期刊 发表 论文 ， 已有 两篇 论文 分别 入选 第十九届 法 经济学 论坛 、 首届 全球 治理 经济 治理 论坛 暨 学科建设 会议 。内容简介 ： 以 战略性 新兴产业 融资 担保 风险 补偿 试点 为 “ 准 自然实验 ” ， 基于 2013 年 - 2018 年 中国 A股 战略性 新兴产业 上市公司 数据 ， 采用 三重 差分 方法 ， 系统 考察 了 担保 风险 补偿 试点 政策 对 战略性 新兴 企业 创新 活动 的 影响 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 中国 新型 文化 空间 构建 研究 一一 以 河西走廊 为例   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 中国 新型 文化 空间 构建 研究 一一 以 河西走廊 为例 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 24 日 （ 星期二 ） 19 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议   878 - 446 - 010报告 题目 ： 中国 新型 文化 空间 构建 研究 一一 以 河西走廊 为例  主讲人 ： 把 多勋 ， 教授 ， 博导 ， 甘肃省 旅游 发展 研究院 执行 院长主讲人 简介 ： 西北师范大学 旅游 学院 原 院长 ， 现任 甘肃省 旅游 发展 研究院 执行 院长 ， 甘肃省 文化产业 与 新型 文化 业态 发展 研究 中心 主任 等 。  内容简介 ： 中国 河西走廊 是 中国 丝绸之路 的 精华 段 ， 有大 尺度 地域 文化 空间 ， 有 两千 来 年 的 中国 文化 历史 积淀 ， 有 保存 较完整 的 物质 和 非 物质 文化遗产 集群 ， 具有 建设 新 时代 中国 新型 文化 空间 的 显著 优势 和 价值 ， 有 新型 文化 空间 建设 的 独特 价值 和 示范 引领 价值 。 当下 ， 应当 对标 国家 文化公园 建设 ， 将 河西走廊 建设 成为 新 时代 中国 文化 空间 建设 的 示范 和 引领 区域 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 用户 个人 特质 对 理财 类 知识 付费 意愿 的 影响 研究   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 用户 个人 特质 对 理财 类 知识 付费 意愿 的 影响 研究 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 27 日 （ 星期五 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 （ ID ： 954 - 230 - 721 ）报告 题目 ： 用户 个人 特质 对 理财 类 知识 付费 意愿 的 影响 研究主讲人 ： 对外经贸大学 博士生 导师 屈启兴 副教授主讲人 简介 ： 对外经济贸易大学 信息 学院 副教授 、 博士生 导师 、 系主任 ； 研究 兴趣 ： 数字 经济 、 商务 智能 和 大 数据分析 相关 的 用户 行为 问题 和 企业 数字化 转型 ； 成果 发表 于 Journal   of   Electronic   Commerce   Research 、 Electronic   Commerce   Research   and   Applications 、 管理 评论 等 国际 和 国内 高水平 学术期刊 ； 主持 和 参与 多项 国家自然科学基金 、 国家 社会科学 基金 、 北京市 社会科学 基金 和 教育部 人文 社科 项目 ； 获 对外经济贸易大学 高层次 人才 特殊 支持 计划 惠园 优秀青年 学者 、 惠园 杰出青年 学者 、 科研 标兵 等 奖励 和 荣誉 。 内容简介 ： 报告 将 以 理财 类 知识 为 研究 情景 ， 基于 大五 人格理论 探讨 个人 特质 对 用户 付费 的 影响 机制 ， 并 探讨 金融 素养 在 其中 起到 的 调节作用 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 货币 与 财政 关系 — — 现代 货币 理论 与 主流 经济学   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 货币 与 财政 关系 — — 现代 货币 理论 与 主流 经济学 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 28 日 （ 星期六 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 （ ID ： 124 - 770 - 745 ）报告 题目 ： 货币 与 财政 关系 ： 现代 货币 理论 与 主流 经济学主讲人 ： 中国人民大学 李黎力 副教授主讲人 简介 ： 李黎力 ， 经济学 博士 ， 中国人民大学 经济 学院 副教授 ， 中国人民大学 中国 经济 改革 与 发展 研究院 研究员 ， 美国 密苏里 大学 堪萨斯 分校 （ UMKC ） 访问学者 ， 全国 马克思主义 经济学 青年 论坛 常务理事 ， 中华 外国 经济学说 研究会 、 北京 外国 经济学说 研究会 理事 。 “ 黄达 - 蒙代尔 经济学奖 ” 、 “ 中国 经济学 优秀 博士论文 奖 ” 和 教育部 “ 博士 研究生 学术 新人奖 ” 获得者 。 已 在 《 经济学 动态 》 《 学术 月刊 》 《 中国 社会科学 报 》 和 澎湃 新闻 等 报刊 媒体 发表 学术论文 60 余篇 ， 出版 个人 专著 1 部 （ 商务印书馆 ） ， 主持 国家 社科 基金 青年 项目 1 项 。 主要 研究 领域 为 经济 思想史 和 经济学 流派 。内容简介 ： 在 全球 货币 与 财政 关系 呈现出 大 转向 的 当下 ， 本 报告 梳理 和 比较 了 主流 经济学 与 新近 流行 的 “ 现代 货币 理论 ” （ MMT ） 二者 对 货币 与 财政 关系 截然不同 的 理解 和 处理 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 中国 法律 方法论 研究 四十年   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 中国 法律 方法论 研究 四十年 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 27 日 （ 星期五 ） 15 : 30报告 地点 ： 腾讯 视频会议 445   318   831报告 题目 ： 中国 法律 方法论 研究 四十年主讲人 ： 华东政法 大学   陈金钊   教授主讲人 简介 ： 华东政法 大学 科学 研究院 院长 。 教授 ， 博士 研究生 导师 。 现任 中国 儒学 与 法律 文化 研究会 执行 会长 ， 中国法学会 法理学 研究会 常务理事 ， 山东省 法学会 法律 方法 研究会 会长 ， 山东省 法学 教育 研究会 副会长 、 学术 委员会 副 主任 ， 《 法律 方法 》 主编 。 研究 领域 ： 法律 解释学 、 法律 方法论 。内容简介 ： 法律 方法 的 概念 、 分类 、 应用 等 内容 ， 具体 包括 法律 思维 、 法律 解释 、 法律 推理 、 法律 判断 、 法律 发现 、 法律 论证 、 法律 拟制 、 利益 衡量 等 ， 以及 对 中国 法律 方法论 四十年 的 研究 进行 梳理 等 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： The   Extent   of   Internal   Control   Audits   and   Financial   Reporting   Quali ...   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： The   Extent   of   Internal   Control   Audits   and   Financial   Reporting   Quali ... 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 31 日 （ 星期二 ） 9 : 30报告 地点 ： 腾讯 视频会议 681   155   585报告 题目 ： The   Extent   of   Internal   Control   Audits   and   Financial   Reporting   Quality : Does   Company   Size   Matter ?主讲人 ： 南京 审计 大学   廖林   副教授主讲人 简介 ： 廖林 ， 南京 审计 大学 会计学院 副教授 ， 中国政府 审计 研究 中心 国际 学术研究 与 交流 部 主任 ， 澳大利亚 新南威尔士 大学 ( UNSW ) 会计学 博士 ， 澳大利亚 注册 会计师 ， 入选 2020 年 中国 高 被 引 学者 。 主要 研究 方向 为 公司 金融 、 公允 价值 、 审计 、 企业 社会 责任 等 ， 主要 成果 发表 在 The   Accounting   Review ,   Journal   of   Business   Ethics 、 Pacific   Basin   Finance   Journal 、 British   Accounting   Review 、 Accounting   and   Finance 等 SSCI 英文 学术期刊 ， 同时 担任 AJPT ,   Journal   of   Accounting   and   Public   Policy 、 Journal   of   Business   Ethics 、 Accounting   and   Finance 、 Accounting ， Auditing   and   Accountability   Journal 等 SSCI 英文 期刊 匿名 审稿人 。 从 2021 年 起 ， 担任 国际 知名 SSCI （ Q2 ） 期刊 《 Accounting   and   Finance 》 副主编 。内容简介 ： This   study   examines   the   impact   of   the   extent   of   internal   control   ( IC )   audits   on   financial   reporting   quality   proxied   by   the   likelihood   of   financial   statement   misstatements .   Using   IC   audit   fees   from   Chinese   companies   to   proxy   for   the   extent   of   IC   audit   effort ,   we   find   that   increased   IC   audit   fees   are   associated   with   lower   financial   reporting   quality .   However ,   such   effect   only   applies   to   small   companies   but   not   large   companies .   This   effect   is   also   stronger   for   small   companies   with   financial   distress .   The   results   are   consistent   with   the   argument   that   auditors   of   small   companies   experience   increased   integration   errors   and   confirmation   bias   when   leveraging   costly   IC   audits   in   financial   statement   audits ,   leading   to   poor   financial   reporting   quality .   We   also   find   when   large   companies   have   poor   internal   control   quality ,   the   greater   IC   audit   effort   significantly   reduces   the   likelihood   of   material   misstatements ,   indicating   the   benefits   of   IC   audits   to   large   companies   with   poor   internal   control   quality .   Overall ,   these   results   suggest   that   it   is   important   to   consider   company   size   when   evaluating   the   costs   and   benefits   of   IC   audits ."
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 风险 资本 的 退出 压力 与 风险 退出 — — 董事会 视角   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 风险 资本 的 退出 压力 与 风险 退出 — — 董事会 视角 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 30 日 （ 星期一 ） 20 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   876   975   541报告 题目 ： 风险 资本 的 退出 压力 与 风险 退出 ： 董事会 视角Venture   Capital   Exit   Pressure   and   Venture   Exit :   A   Board   Perspective主讲人 ： 威斯康辛 大学 - 密尔沃基 分校       Ting   Yao 副教授主讲人 简介 ：Ting   Yao ， 威斯康辛 大学 - 密尔沃基 分校 ( University   of   Wisconsin - Milwaukee ) 卢巴 商学院 ( Lubar   School   of   Business ) 战略 管理 专业 的 副教授 。 Dr .   Yao 的 研究 兴趣 主要 是 创业 、 公司 治理 和 战略 管理 。 特别 的 ， 她 的 研究 考察 了 董事会 如何 帮助 风险 资本 支持 的 初创 公司 创新 、 克服 资源 限制 并 成功 退出 。 姚 博士 还 研究 了 上市公司 董事会 的 子 群体 动态 和 性别 多样性 。 Dr .   Yao 的 论文 “ Venture   Capital   Exit   Pressure   and   Venture   Exit :   A   Board   Perspective ” 已经 被 SMJ ( Strategic   Management   Journal ) 录用 。 该刊 是 UTD   24 种 顶级 期刊 之一 ， 是 全球战略 管理 研究 领域 最 顶级 的 学术期刊 。内容简介 ： 风险投资 基金 的 生命周期 有限 。 随着 基金 年龄 的 增长 ， 风险投资 家 （ VCs ） 积极 推动 与 风险 董事会 的 风险 退出 。 考虑 到 风险投资 公司 的 退出 压力 对 董事会 合作 的 影响 ， 我们 研究 了 风险投资 公司 的 退出 压力 对 四种 风险投资 退出 （ IPO 、 高 价值 并购 、 低 价值 并购 和 清算 ） 风险 的 影响 。 我们 发现 ， 虽然 风投 的 退出 压力 不会 影响 IPO 的 风险 ， 但 这种 压力 显著 增加 了 并购 和 清算 的 风险 。Venture   capital   funds   have   a   limited   lifecycle .   As   the   fund   ages ,   venture   capitalists   ( VCs )   are   motivated   to   promote   venture   exit   discussions   with   the   venture   board .   We   investigate   the   impact   of   VCs ’   exit   pressure   on   the   hazard   of   four   types   of   venture   exit   ( IPO ,   high - value   M & A ,   low - value   M & A ,   and   liquidation ) ,   considering   how   VCs ’   exit   pressure   influences   board   collaboration .   We   find   that   while   the   VCs ’   exit   pressure   does   not   affect   the   hazard   of   IPOs ,   the   pressure   significantly   increases   the   hazard   of   M & A   and   liquidation .   Achieving   important   milestones   does   not   reduce   the   impact   of   exit   pressure   on   the   hazard   of   low - value   M & A   and   liquidation .   Independent   directors   moderate   the   impact   of   the   VC ’ s   exit   pressure ,   increasing   the   hazard   of   high - value   M & A   and   lessening   the   hazard   of   liquidation ."
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 金融 专硕 研究生 指导 与 学位 论文 写作   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 金融 专硕 研究生 指导 与 学位 论文 写作 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 12 日 （ 星期四 ） 14 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 912223489报告 题目 ： 金融 专硕 研究生 指导 与 学位 论文 写作主讲人 ： 中国人民大学 大学   刘庭竹 研究员主讲人 简介 ： 刘庭竹 ， 男 ， 研究员 ， 金融学 博士 ， 中国人民大学 重阳 金融 研究院 研究员 ， 全国 金融 专业学位 研究生 教育 指导 委员会 （ 简称 全国 金融 教指委 ） 办公室 主任 。 全国 金融 教指委 成立 以来 ， 主持 了 教 指委 多项 文件 的 制定 ， 组织 和 参与 了 金融 专硕 学位点 评估 工作 ， 具有 较 高 的 理论 水平 和 丰富 的 实践 工作 经验 。 北京 交通 大学 经济 管理 学院 兼职 教授 ， 中央民族大学 硕士生 导师 。内容简介 ： 1 . 引导 金融 专硕 研究生 学习 与 生活                    2 . 如何 上 好 金融 专硕 研究生 课程                    3 . 金融 专硕 的 论文 写作 常见问题 分析"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 正确认识 和 把握 共同富裕 理论   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 正确认识 和 把握 共同富裕 理论 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 9 日 （ 星期一 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议   121234291报告 题目 ： 正确认识 和 把握 共同富裕 理论报告 嘉宾 ： 武建 奇主讲人 简介 ： 武建 奇 ， 经济学 博士 ， 河北 经贸大学 马克思主义 学院 教授 ， 河北大学 博士生 导师 ， 省管 优秀 专家 ； 兼任 全国 高等 财经 院校 《 资本论 》 研究会 副会长 、 江西财经大学 特聘 教授 、 上海财大 《 海派 经济学 》 杂志 学术 委员会 委员 ， 曾 兼任 中国社科院 创新 政治经济学 智库 学术 委员 。 主要 研究 马克思主义 经济学 ， 主持 国家 社科 基金 重点项目 和 教育部 项目 ； 获 西南财经大学 优秀 博士论文 奖 、 河北省 社科 优秀成果 一等奖 和 教育部 人文 社科 优秀成果 三等奖 ； 在 《 经济 研究 》 发过 2 篇 论文 ， 论文 《 “ 最大化 ” 还是 “ 可 持续 ” 》 入选 由 中国社科院 和 武汉大学 主持 的 研究 报告 “ 2010 - 2020 年 中国 马克思主义 经济学 百篇 论文 ” ； 主讲 的   “ 漫谈 学术 道德 ” 获 国家级 精品课 ， “ 教学 出题   科研 求解 ” 获 河北省 优秀 教学 成果 一等奖 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 人工智能 技术 及其 在 教育 中 的 应用   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 人工智能 技术 及其 在 教育 中 的 应用 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 9 日 （ 星期一 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 283 - 390 - 662报告 题目 ： 人工智能 技术 及其 在 教育 中 的 应用主讲人 ： 信息技术 学院   孙立辉   教授主讲人 简介 ： 孙立辉 ， 博士 ， 教授 ， 主要 从事 计算机 图像处理 方向 研究 。内容简介 ： 报告 简要 介绍 人工智能 技术 的 含义 ， 基本 思想 及 应用领域 。 介绍 人工智能 在 教学 数据分析 、 辅助 学生 学习 、 教学资源 挖掘 和 教学方法 改革 等 方面 的 应用 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 跨境 并购 、 研发 国际化 与 企业 研发 效率 提升   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 跨境 并购 、 研发 国际化 与 企业 研发 效率 提升 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 9 日 （ 星期一 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 （ ID : 679 - 348 - 467 ）报告 题目 ： 跨境 并购 、 研发 国际化 与 企业 研发 效率 提升主讲人 ： 河北 经贸大学 商学院 张雨 博士主讲人 简介 ： 张雨 ， 现为 河北 经贸大学 商学院 教师 ， 硕士生 导师 ， 专注 于 跨国 并购 、 国际化 R & D 等 领域 的 研究 。 现 主持 教育部 人文 社会科学 青年 基金 1 项 ， 企业 横向 课题 1 项 。 在 《 南开 管理 评论 》 、 《 科学学 研究 》 、 《 研究 与 发展 管理 》 、 《 山西财经大学 学报 》 、 《 科技进步 与 对策 》 等 期刊 发表 论文 20 篇 。内容简介 ： 探索 跨境 并购 、 研发 国际化 与 企业 研发 效率 提升 的 关系"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 红色 视觉 设计 的 创作 路径 与 价值 意蕴   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 红色 视觉 设计 的 创作 路径 与 价值 意蕴 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 10 日 （ 星期二 ） 09 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 ： 218 - 134 - 088报告 题目 ： 红色 视觉 设计 的 创作 路径 与 价值 意蕴主讲人 ： 湖北美术学院   叶佑天   教授主讲人 简介 ： 本名 叶幼天 ， 号 柳山尘 一 。 现为 湖北美术学院 教授 ， KUNE 艺术 学 博士生 导师 。 “ 诗意 动画 ” 概念 构建 者 ， 青年 “ 视觉 诗人 ” ， 艺术 学 理论 学者 。 清华大学 、 北京大学 、 北京电影学院 访问学者 。 中国美术家协会 会员 ， 国际 平面设计 协会 联盟 会员 ， 深圳 平面设计 协会会员 ， 中央美术学院 美术教育 研究 中心 学术 秘书 ， 北京电影学院 中国 动画 艺术 研究院 研究员 ， 首都师范大学 视觉 研究 中心 研究员 ， 国家 新 时代 社会 美育 宣讲团 成员 ， 文旅部 双创 人才库 重点 培养 艺术家 ， 北京 冬奥会 邮票 邀 方案 首席 设计师 ， 中国 高校 数字 与 影视 协会理事 ， 湖北省 重点 美术 培养人才 。 国家 社科 基金 艺术 学 项目 评审 专家 ， 国家 艺术 基金 评审 专家 ， 广电局 动漫 基金项目 评审 专家 ， 教育部 艺术类 高校 博士论文 抽评 专家 ， 教育部 部分 重点 艺术院校 博士生 导师 遴选 外评 专家 。 曾多次 担任 国家博物馆 及 故宫博物院 设计 项目 负责人 、 文旅部 财政部 文创 专题 创作 团队 首席 艺术家 ， 中文 核心 期刊 《 电影 评介 》 动画 专题 栏目 主持人 ， 现 工作 于 武汉 、 北京 。内容简介 ： 新 时代 要赓续 发展 红色 文化 ， 必须 以 适应 年轻人 的 视觉 方式 “ 唤醒 ” 革命 文物 ， 感悟 红色 文化 意蕴 ； 深挖 精神 内涵 ， 创新 视觉 文化 展现 形式 ； 依托 数字 视觉 技术 ， 丰富 红色 文化 体验 ； 开展 研学 活动 ， 打造 红色 视觉 设计 教育 模式 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 科研 写作 与 时间 规划   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 科研 写作 与 时间 规划 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 10 日 （ 星期二 ） 14 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 824 - 428 - 486报告 题目 ： 科研 写作 与 时间 规划主讲人 ： 河北 经贸大学   李 大庆 副教授主讲人 简介 ： 李 大庆 ， 法学博士 ， 河北 经贸大学 法学院 副 院长 、 副教授 、 硕士生 导师 。 河北省 优秀 中青年 法学家 ， 入选 “ 河北省 高校 百名 优秀 创新 人才 ” 支持 计划 ， 中国法学会 财税 法学 研究会 理事 、 河北省 法学会 常务理事 。内容简介 ： 在 区分 科研活动 本身 与 科研 规划 的 基础 上 ， 分享 做 科研 的 体会 和 认识 ， 讨论 如何 将 科研活动 与 生活 更好 地 融合 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 翻译 大家 许渊冲 — — 贡献 与 局限   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 翻译 大家 许渊冲 — — 贡献 与 局限 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 13 日 （ 星期五 ） 15 : 45报告 地点 ： 线上     腾讯 会议 号 883 - 822 - 750报告 题目 ： 翻译 大家 许渊冲 — — 贡献 与 局限主讲人 ： 南开大学 外国语 学院   张智中   教授    主讲人 简介 ： 南开大学 外国语 学院 教授 、 博士 研究生 导师 、 翻译 系主任 ， 中国 翻译 协会理事 ， 中国 英 汉语 比较 研究会 典籍 英译 专业 委员会 副会长 ， 天津市 比较文学 学会 理事 ， 《 国际 诗歌 翻译 》 季刊 客座 总编 等 。 研究 方向 ： 汉诗 英译 ， 出版 编 、 译 、 著 100 余部 ， 发表 学术论文 100 余篇 。内容简介 ： 许渊冲 的 一生 ， 是 翻译 的 一生 ， 他 既 从事 翻译 实践 ， 也 从事 翻译 理论 研究 ， 因 其 独特 的 个性 ， 引发 多次 翻译 论争 。 许渊冲 的 局限性 主要 体现 在 ： （ 1 ） 过于 重视 音韵 之美 ， 难免 对 诗歌 的 意美 带来 损害 。 （ 2 ） 语言 上 归化 成分 过多 ， 导致 译诗 语言 陈旧 老套 。 （ 3 ） 三之论 涉及 到 的 读者 ， 主要 是 中国 读者 ， 从而 导致 读者 定位 错误 。 （ 4 ） 倡导 从 文学 翻译 到 翻译 文学 ， 但 由于 翻译 思想 的 保守 和 过于 理想化 ， 整体 上 没有 达到目标 。 许渊冲 的 翻译 贡献 ， 主要 体现 在 ： （ 1 ） 由于 多次 引发 翻译 论争 ， 激发 了 翻译 界 的 活力 。 （ 2 ） 较 早 从事 中国 古典 诗词 的 外译 ， 是 中国 文化 走 出去 的 先行者 。 （ 3 ） 系统 梳理 和 总结 中国 传统 翻译 理论 ， 试图 构建 中国 学派 的 文学 翻译 理论体系 。 （ 4 ） 翻译 理论 与 翻译 实践 紧密联系 ， 从不 空谈 理论 。 （ 5 ） 高度重视 翻译家 的 地位 ， 把 翻译 提高 到 与 创作 同等 重要 的 地步 。 （ 6 ） 许渊冲 的 翻译 理论 ， 代表 着 译者 主体 意识 的 真正 觉醒 ， 具有 创新 精神 。 打破 直译 与 意译 的 二元 对立 ， 主张 创译 ， 提倡 “ 优势 竞赛 论 ” ， 动摇 了 以 “ 信 ” 为本 的 中国 传统 翻译 理念 ， 具有 翻译 解构主义 的 苗头 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 学术 与 决策   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 学术 与 决策 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 12 日 （ 星期四 ） 19 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议   308   540   492报告 题目 ： 学术 与 决策主讲人 简介 ： 田学斌 ， 经济学 博士 ， 二级 研究员 ， 工商管理 专业 博生 导师 ， 河北 经贸大学 经济 研究所 所长 、 京津冀 协同 发展 河北省 协同 创新 中心 执行 主任 。 河北省 “ 十四五 ” 规划 起草组 核心成员 。 河北省 政协 参政议政 特聘 专家 、 石家庄市 政府 智库 特聘 专家 。 兼任 中国 经济体制 改革 研究会 理事 、 河北省 宏观经济 学会 副会长 、 河北省 改革 战略 研究会 副会长 。 研究 方向 为 产业 经济 、 制度 经济学 ， 长期 从事 京津冀 区域 经济 合作 、 制度 变迁 与 产业 转型 等 问题 研究 。 在 《 人民日报 》 《 光明日报 》 《 经济日报 》 《 中国 工业 经济 》 等 报刊 发表 论文 50 余篇 ， 出版 《 京津冀 产业 协同 发展 研究 》 《 转型 的 路径 》 等 专著 ， 获 省级 一 、 二等奖 。 主持 承担 2018 国家 社科 基金 重点项目 《 推进 京津冀 协同 发展 和 雄安 新区 规划 建设 实践 研究 》 、 2021 国家 社科 基金项目 《 京津冀 产业 协同 发展 利益 共享 与 补偿 机制 研究 》 和 省级 项目 30 多项 ， 成果 获 时任 中央政治局常委 张高丽 副 总理 批示 。 入选 河北省 “ 新世纪 三三三 人才 工程 ” 第一 层次 、 河北省政府 特殊津贴 专家 、 省 社科 优秀青年 专家 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 远方 . 栖居 . 心灵 — — 旅游 的 哲学 观照   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 远方 . 栖居 . 心灵 — — 旅游 的 哲学 观照 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 13 日 （ 星期五 ） 09 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   386 - 660 - 472报告 题目 ： 远方 . 栖居 . 心灵 — — 旅游 的 哲学 观照主讲人 ： 河北 经贸大学   王 青原 教授主讲人 简介 ： 王 青原 ， 博士 ， 教授 ， 硕士生 导师 ， 研究 方向 为 伦理学 、 道德哲学 ， 对于 公共 哲学 及 道德教育 问题 有 专门 研究 。 毕业 于 北京师范大学 哲学 学院 ， 现任 河北 经贸大学 马克思主义 学院 书记 。 在 《 道德 与 文明 》 《 伦理学 研究 》 《 河北 学刊 》 等 期刊杂志 发表 论文 近 二十余 篇 ， 著作 两部 ， 2011 年 - 2012 年 作为 访问学者 在 美国 莫瑞 州立大学 进行 访学 。 社会 兼职 有 中国 自然辩证法 研究会 理事 、 中国 伦理学 会 理事 ， 河北 伦理学 会 秘书长 、 河北 自然辩证法 研究会 副理事长 等 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 新 文科 背景 下 的 国际 传播 与 语言 服务   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 新 文科 背景 下 的 国际 传播 与 语言 服务 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 20 日 （ 星期五 ） 下午 14 : 30 - 16 : 30报告 地点 ： 线上     腾讯 会议 号   789 - 632 - 516报告 题目 ： 新 文科 背景 下 的 国际 传播 与 语言 服务主讲人 ： 闫栗丽   传神 语 联网 网络 科技股份 有限公司   副总裁主讲人 简介 ：   自 09 年 开始 ， 推动 校企 合作 ， 在 国内 MTI 高校 中 创立 了 翻译 项目管理 课程 ， 先后 在 北外 、 南开 、 广外 、 首师大 等 多所 高校 任 兼职教师 。 2014 年 成为 中国 翻译 协会 认证 兼职教师 。 2014 年 ， 与 吕乐 老师 合作 出版 专著 《 翻译 项目管理 》 （ 国防工业 出版社 ） 。 2016 年 ， 参与 编写 《 2016 中国 语言 服务行业 发展 报告 》 并 参与 起草 中国 翻译 协会 组织 的 行业标准 T / TAC   1 - 2016   《 翻译 服务 — — 笔译 服务 要求 》 。 2017 年 ， 参与 起草 中国 翻译 协会 组织 的 行业标准 T \\ TAC   2 - 2017   《 口 笔译 人员 基本 能力 要求 》 。 2018 年 参与 起草 《 中国 语言 服务行业 发展 报告 》 ， 2019 年 参与 起草 标准 《 翻译 培训 服务 要求 》 。 2020 年 参与 起草 标准 《 口 笔译 服务 参考性 计价 指南 》 。内容简介 ：1 、 语言 服务行业 发展 现状 与 趋势2 、 语言 服务 与 国家 战略3 、 新 文科 背景 下 语言 服务 如何 赋能 国际 传播4 、 职业规划 建议"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 申报 与 评审 — — 谈 如何 撰写 基金项目 书   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 申报 与 评审 — — 谈 如何 撰写 基金项目 书 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 4 月 28 日 （ 星期四 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议   678 - 474 - 620报告 题目 ： 申报 与 评审 — — 谈 如何 撰写 基金项目 书主讲 嘉宾 ： 上海 体育 学院   吴雪萍   副教授嘉宾 简介 ： 上海 体育 学院 教授 ， 博士生 导师 ， 上海 高校 特聘 教授 （ 东方 学者 ） 、 曙光 学者 、 浦江 人才 、 入选 首批 全国 高校 黄大年 式 教师 团队 核心成员 。 编撰 书籍 30 余部 ， 以 第一 作者 或 通讯 作者 在 国内外 刊物 发表 高水平 论文 50 余篇 ， 在 该 领域 处于 国内 领先地位 。观点 概述 ： 基金 为什么 非常 重要 ？ 申请 基金 为什么 很难 ？ 申请 基金 最 重要 的 是 什么 ？ 如何 看待 项目 申请 中标 与否 ?"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 金融法 修改 热点问题 研究   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 金融法 修改 热点问题 研究 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 4 月 29 日 （ 星期五 ） 19 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议   923 - 672 - 648报告 题目 ： 金融法 修改 热点问题 研究主讲 嘉宾 ： 中国政法大学   刘少军   教授嘉宾 简介 ： 刘少军 ， 男 ， 中国政法大学 教授 、 博士生 导师 、 博士后 合作 导师 ， 中国政法大学 金融法 研究 中心 主任 。 研究 领域 ： 金融 法学 、 财税 法学 、 经济法学 、 法 哲学 、 经济学 。 兼任 中国法学会 银行 法学 研究会 副会长 、 学术 委员会 主任 ， 中国法学会 保险 法学 研究会 常务理事 ， 中国法学会 经济法学 研究会 理事 ， 北京市高级人民法院 专家 咨询 委员会 委员 。 主持 国家 社科 重点项目 、 教育部 重大项目 、 国务院法制办 委托 项目 等 重点 重大项目 10 余项 ， 出版 专著 、 教材 20 余部 ， 在 《 法学家 》 《 政法 论坛 》 等 高水平 期刊 发表 论文 90 余篇 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 践行 生物 安全法 ， 筑牢 安全 底线   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 践行 生物 安全法 ， 筑牢 安全 底线 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 4 月 28 日 （ 星期四 ） 14 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   902525238报告 题目 ： 践行 生物 安全法 ， 筑牢 安全 底线主讲 教师 ： 生物科学 与 工程学院   闫洪波   副教授"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 语料库 与 政治 文献 日译 研究   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 语料库 与 政治 文献 日译 研究 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 6 日 （ 星期五 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议   712717844报告 题目 ： 语料库 与 政治 文献 日译 研究主讲 嘉宾 ： 天津 外国语 大学   朱鹏霄   教授嘉宾 简介 ： 朱鹏霄 ， 教授 、 博士 、 博士生 导师 ， 天津 外国语 大学 日语 学院 院长 ， 日语 学科 带头人 。内容简介 ： 简要 梳理 语料库 发展 脉络 ， 阐述 语料库 的 高效性 、 网罗 性 、 客观性 、 普适性 ， 同时 结合 讲座 人 近期 开展 的 研究 ， 分享 如何 借助 语料库 在 对 日 政治 文本 翻译 传播 研究 领域 进行 事实 发掘 和 描写 阐释 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 发现 《 亮剑 》 里 的 领导力 和 执行力   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 发现 《 亮剑 》 里 的 领导力 和 执行力 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 4 日 （ 星期三 ） 19 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   803 - 742 - 396报告 题目 ： 发现 《 亮剑 》 里 的 领导力 和 执行力主讲 教师 ： 张洪吉   教授主讲人 简介 ： 张洪吉 ， 河北 经贸大学 工商管理 学院 退休 教授 ， 南开大学 管理学 博士 ， 美国 俄克拉荷马 大学 MBA ， 2010 年度 中国 营销 杰出 著作 获奖者 ， 中国 2013 年度 十佳 MBA 优秀 教授 。 出版 著作 20 余部 ， 其中 《 顾问 式 经销商 管理 》 获 2010 年度 中国 营销 杰出 著作 奖 。 主持 国家自然科学基金 项目 等 课题 多项 ， 在 《 管理 世界 》 等 刊物 发表 学术论文 数十篇 。 历任 恒祥 医药集团 营销 总监 、 穗宝 集团 河北 公司 总经理 兼 营销 总监 、 河北 鑫 富达 塑料包装 制品 有限公司 营销 总监 、 河北 永盛达 农产品 开发 有限公司 营销 总监 、 石家庄 君 乐美 家具 有限公司 监事长 等 。内容简介 ： 电视 连续剧 《 亮剑 》 是 军事 题材 的 作品 ， 更 包含 很多 的 管理 理论 和 领导力 技巧 。 通过 对 《 亮剑 》 的 部分 情节 和 人物 解析 ， 发现 其中 的 领导力 哲理 ， 启发 学员 对 领导力 的 全面 认识 ， 在 此基础 上 ， 增强 提升 领导力 的 素养 和 能力 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 学术论文 选题 、 写作 与 发表 的 逻辑 分析   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 学术论文 选题 、 写作 与 发表 的 逻辑 分析 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 5 日 （ 星期四 ） 15 : 40报告 地点 ： 腾讯 会议   649 - 471 - 194报告 题目 ： 学术论文 选题 、 写作 与 发表 的 逻辑 分析主讲 教师 ： 公共 管理 学院   张学儒   教授主讲人 简介 ： 张学儒 ， 教授 ， 硕士生 导师 ， 现任 河北 经贸大学 公共 管理 学院 副 院长 。 中国科学院 博士 、 北京大学 博士后 。 主要 从事 土地 资源管理 、 城市 与 区域规划 、 土地利用 生态 效应 、 国土 空间 协同 治理 方面 的 研究 ， 入选 河北省 “ 三三三 人才 工程 ” 。 主讲 ： 地理信息系统 理论 与 实务 、 人口 资源 环境 经济学 、 科技 论文 写作 、 社会科学 研究 方法 等 。 主持 国家 自科 基金 “ 基于 冷 效应 功能 导向 的 城市 生态 用 空间 粒度 界定 与 布局 调控 研究 — — 以 重庆 、 深圳 、 石家庄 为例 ” 等 省部级 以上 项目 5 项 ， 在 中国 科学 、 Land   Use   Policy   、 Journal   of   Geographical   Sciences 、 地理学 报 、 地理 研究 、 资源 科学 、 长江流域 资源 与 环境 等 核心 期刊 发表 学术论文 30 余篇 。内容简介 ： 主要 介绍 学术论文 的 选题 、 写作 与 发表 的 逻辑 思路 ， 以及 各 环节 的 注意事项 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 学术论文 的 选题 、 写作 及 规范   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 学术论文 的 选题 、 写作 及 规范 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 4 日 （ 星期三 ） 15 : 45报告 地点 ： 腾讯 会议   716 - 340 - 885报告 题目 ： 学术论文 的 选题 、 写作 及 规范主讲 嘉宾 ： 湖北省 社会科学院   李涛   编审"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： Workshop   title   How   to   publish   English   journal   articles   in   the   human ...   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： Workshop   title   How   to   publish   English   journal   articles   in   the   human ... 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 5 月 5 日 （ 星期四 ） 15 : 00报告 地点 ： ZOOM   862   1769   2005 ， 密码   985208报告 题目 ： Workshop   title :   How   to   publish   English   journal   articles   in   the   human   resource   management   field主讲 教师 ： 莫 纳什 大学   李应芳   教授主讲人 简介 ： 李应芳 教授 （ 英国曼彻斯特大学 博士 ） ， 现为 莫 纳什 大学 商学院 杰出 教授 ； 澳大利亚 社会科学院 院士 。 曾任 英国曼彻斯特大学 商学院 教授 、 澳大利亚 皇家 墨尔本 理工大学 管理 学院 副 院长 。 其 研究 方向 为 亚洲 人力 资源管理 与 劳动 关系 、 性别 研究 、 多样化 管理 、 战略 人力 资源管理 、 知识 管理 和 创新 、 外 包 、 中国 对外 直接 投资 及 华人 移民 就业 等 问题 。内容简介 ：主题 1 ： HRM 领域 主要 期刊 的 选题 。 从 期刊 编辑 审稿 的 角度 ， 重点 讲解 《 Human   Resource   Management 》 、 《 International   Journal   of   Human   Resource   Management 》 等 期刊 的 选题 的 建议 （ 应该 怎么 做 ） 和 负面 清单 （ 不 应该 怎么 做 ） 。主题 2 ： 题目 的 拟定 ， SSCI 期刊 关注 的 热点问题 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： Fiducial   marginal   likelihood - based   variable   selection   for   high - dime ...   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： Fiducial   marginal   likelihood - based   variable   selection   for   high - dime ... 的 具体情况 。 报告 时间 ： 5 月 13 日 上午 （ 星期五 ） 8 : 30     报告 地点 ： 腾讯 会议 337 - 561 - 182     报告 题目 ： Fiducial   marginal   likelihood - based   variable   selection   for   high - dimensional   regression     主讲人 ： 青岛大学       李 新民   教授     主讲人 简介 ： 李 新民 ， 男 ， 博士 研究生 ， 教授 。 青岛大学 数学 与 统计 学院 副 院长 ， 青岛大学 统计 与 数据分析 研究 中心 主任 ， 青岛大学 概率论 与 数理统计 、 统计 学科 负责人 。 2004 年于 中国科学院 数学 与 系统 科学 研究院 获 博士学位 。 主要 学术研究 领域 ： 复杂 数据 的 统计 推断 、 计算机 试验 、 模型 平均 、 生物 统计 、 数据分析 。 先后 主持 了 国家自然科学基金 面上 项目 2 项 、 山东省 自然科学 基金 等 省部级 项目 4 项 ， 并 参与 承担 了 国家自然科学基金 3 项 。 近年来 ， 以 第一名 次 获 山东省 高等学校 优秀 科技成果 （ 自然科学 ） 奖 等 若干项 ， 在 国内外 重要 期刊 发表 论文 50 多篇 。 主要 学术 兼职 ： 中国 现场 统计 研究会 大 数据 分会 、 试验 设计 分会 和 资源 与 环境 分会 常务理事 ， 中国数学会 均匀 设计 分会 委员 等 。     内容简介 ： We   propose   a   new   model   uncertainty   measure   and   a   fiducial   marginal   likelihood   based   variable   selection   procedure   to   improve   the     EAS   method .     The   optimal   model   selected   is   shown   to   be   consistent   under   the   conventional   sparsity   assumption .   Furthermore ,   we   suggest   a   fast   algorithm   to   select   threshold   parameter .   We   conduct   simulation   experiments   to   demonstrate   the   superiority   and   expedience   of   the   proposed   procedure   and   analyze   a   real   data   example   as   an   illustration ."
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： On   the   unitary   equivalence   of   operators   acting   on   reproducing   kerne ...   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： On   the   unitary   equivalence   of   operators   acting   on   reproducing   kerne ... 的 具体情况 。 报告 时间 ： 5 月 7 日 （ 星期六 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 517 - 332 - 044报告 题目 ： On   the   unitary   equivalence   of   operators   acting   on   reproducing   kernel   Hilbert   spaces主讲人 ： 河北师范大学   纪奎   教授主讲人 简介 ： 纪奎 ， 河北师范大学 数学 科学 学院 ， 教授 ， 博士生 导师 ， 全国 百篇 优秀 博士论文 获得者 ， 国家 优青 。 研究 方向 为 Cowen - Douglas 算子 理论 。 代表性 成果 发表 在 《 Advances   in   Mathematics 》 、 《 Journal   of   Functional   Analysis 》 、 《 Journal   of   Noncommutative   Geometry 》 、 《 Israel   Journal   of   Mathematics 》 、 《 Studia   Mathematica 》 、 《 Canadian   Journal   of   Mathematics 》 等 国际 数学 期刊 上 。内容简介 ： A   well - known   theorem   due   to   R .   E .   Curto   and   N .   Salinas   gives   a   necessary   and   sufficient   condition   for   the   unitary   equivalence   of   commuting   tuples   of   bounded   linear   operators   acting   on   reproducing   kernel   Hilbert   spaces .   Inspired   by   this   theorem ,   we   obtain   a   different   but   equivalent   criterion   for   the   unitary   equivalence   of   operators   acting   on   reproducing   kernel   Hilbert   spaces .   As   an   application ,   we   describe   the   structure   of   intertwining   operator   and   prove   that   the   decomposition   of   Cowen - Douglas   operators   is   unique   up   to   unitary   equivalence ."
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 中欧 与 中东欧 人力 资源管理 的 实践   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 中欧 与 中东欧 人力 资源管理 的 实践 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 4 月 11 日 （ 星期一 ） 16 : 00报告 地点 ： ZOOM 会议 号   829   6889   6591报告 题目 ： 中欧 与 中东欧 人力 资源管理 的 实践主讲 嘉宾 ： 诺维萨德 大学 经济 学院 管理系     阿格 奈什 · 斯拉 维奇     教授嘉宾 简介 ： 阿格 奈什 · 斯拉 维奇 ， 诺维萨德 大学 经济 学院 管理系 教授 ， 主要 研究 方向 为 人力 资源管理 ， 共 发表 中欧 与 中东欧 国家 人力 资源管理 类 、 企业 与 社会关系 类 、 组织 培训 及 实践 类 相关 论文 及 著作 25 篇 。内容简介 ： 讲座 主要 围绕 中欧 与 中东欧 人力 资源管理 的 特点 、 中东欧 国家 转型 后 的 人力 资源管理 方向 与 实践 以及 对 外界 的 启示 等 进行 深入 的 研究 及 探讨 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 税收 学术论文 的 选题 与 写作   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 税收 学术论文 的 选题 与 写作 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 4 月 14 日 （ 星期四 ） 19 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   614 - 841 - 429报告 题目 ： 税收 学术论文 的 选题 与 写作主讲 嘉宾 ： 《 税务 研究 》 杂志 编辑部   副主编   陈双 专嘉宾 简介 ： 陈双 专 ， 《 税务 研究 》 杂志 编辑部 副 主任 ( 主持 工作 ) 、 编审 ； 曾 在 《 南风窗 》 、 《 中国 税务 》 、 《 中国 税务报 》 、 《 国际 税收 》 、 《 税务 研究 》 等 报刊 发表 多篇 文章 ； 撰写 的 论文 多次 在 全国 税务系统 优秀 税收 科研成果 、 中国 税务 学会 税收 学术研究 优秀成果 、 中国 国际 税收 研究会 优秀 学术 成果 评奖 中 获奖 ； 目前 兼任 南开大学 、 中国社会科学院 大学 、 北京 国家 会计学院 、 首都 经济 贸易大学 、 北京工商大学 等 院校 硕士生 导师 。内容简介 ： 介绍 税收 专业 学术论文 的 选题 及 写作 投稿 的 注意事项 等 内容 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 语言 服务 助力 双 一流 建设   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 语言 服务 助力 双 一流 建设 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 4 月 21 日 （ 星期四 ） 10 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   4625236988报告 题目 ： 语言 服务 助力 双 一流 建设主讲 嘉宾 ： 河南 财经 政法大学   胡占峰   副教授嘉宾 简介 ： 胡占峰 ， 河南 财经 政法大学 口译 教师 ， 翻译学 在读 博士 ， 全国 翻译 专业 资格 水平 考试 CATTI 二级 口译 和 二级 笔译 证书 获得者 ， 常年 从事 口译 教学 和 实践 工作 。内容简介 ： 在 当前 国际化 和 高校 双 一流 建设 的 背景 下 ， 迫切需要 提升 语言 服务 。 本次 讲座 主要 围绕 语言 服务 如何 助力 双 一流 建设 展开 ， 为 双 一流 建设 提供 语言 和 智力 需求 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 组织 中 领导 正念 研究 — — 基于 中国 传统 文化 视角 的 分析   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 组织 中 领导 正念 研究 — — 基于 中国 传统 文化 视角 的 分析 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 4 月 18 日 （ 星期一 ） 15 : 00报告 地点 ： ZOOM 会议 号   829   6889   6591报告 题目 ： 组织 中 领导 正念 研究 — — 基于 中国 传统 文化 视角 的 分析主讲 嘉宾 ： 河北 经贸大学 工商管理 学院   张静   副教授嘉宾 简介 ： 张静 ， 中国人民大学 管理学 博士 ， 现任 河北 经贸大学 副教授 ， 硕士 研究生 导师 。 主要 研究 方向 ： 工作 场所 正念 、 正念 领导力 、 管理 哲学 。 主讲 课程 ： 人力 资源管理 、 组织 文化 与 领导力 、 文献 阅读 与 写作 等 。 在 中英文 （ SSCI 、 CSSCI ） 学术期刊 发表 多篇 论文 。 出版 专著 《 正念 与 领导力 ： 基于 交互 的 视角 》 。 2021 年 申请 中国 国家 社科 基金 《 组织 中 领导 正念 行为 概念 结构 与 多层次 效应 追踪 研究 》 获得 立项 。 作为 主要 负责人 之一 参与 国家自然科学基金 课题 和 大型 企业 横向 课题 。内容简介 ： 本次 讲座 将 介绍 组织 中 领导 正念 的 研究 现状 ， 具体 包括 领导 正念 的 内涵 界定 和 既有 研究成果 与 问题 评述 。 再 结合 中国 传统 文化 思想 分析 领导 正念 研究 ， 具体 包括 传统 国学 经典 中 的 正念 论述 ， 中国 历史 著名 人物 的 正念 实践 以及 基于 中国 传统 文化 视角 的 领导 正念 研究 拓展 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 做 研究 那些 事儿 ， 毕业 师姐 有话 说   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 做 研究 那些 事儿 ， 毕业 师姐 有话 说 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 4 月 18 日 （ 星期一 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议     546628489报告 题目 ： 做 研究 那些 事儿 ， 毕业 师姐 有话 说主讲 嘉宾 ： 北京联合大学 管理 学院   王森嘉宾 简介 ： 王森 ， 女 ， 博士 ， 现任 北京联合大学 管理 学院 讲师 。 主持 国家自然科学基金 青年 项目 1 项 ， 在 Environmental   Science   and   Pollution   Research 、 科研 管理 、 外国 经济 与 管理 等 SSCI / CSSCI 发表 论文 3 篇 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 法律 实证 研究 的 重要 支撑   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 法律 实证 研究 的 重要 支撑 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 4 月 19 日 （ 星期二 ） 19 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   925734113报告 题目 ： 法律 实证 研究 的 重要 支撑主讲 嘉宾 ： 北京 法意 科技 有限公司   胡琳 斋"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 基于 资政 咨询 的 智库 研究 探讨 — — 方法 与 实务   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 基于 资政 咨询 的 智库 研究 探讨 — — 方法 与 实务 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 4 月 21 日 （ 星期四 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议   446311535主办单位 ： 京津冀 协同 发展 河北省 协同 创新 中心报告 题目 ： 基于 资政 咨询 的 智库 研究 探讨 — — 方法 与 实务主讲 嘉宾 ： 河北省 社科院   王 文录   研究员嘉宾 简介 ： 河北省 社科院 社会 治理 研究 中心 主任 ， 河北省 社会科学院 社会 发展 研究所 所长 ， 在 区域 经济 、 产业 经济 承担 多项 科研课题 ， 发表 论文 多篇 。观点 概述 ： 资政 咨询 的 智库 研究 探讨 ， 从 方法 与 实务 角度 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 数字 法治 的 进度 与 限度 — — 对 数字 技术 应用 的 批判 与 反思   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 数字 法治 的 进度 与 限度 — — 对 数字 技术 应用 的 批判 与 反思 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 4 月 21 日 （ 星期四 ） 15 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   109974096报告 题目 ： 数字 法治 的 进度 与 限度 — — 对 数字 技术 应用 的 批判 与 反思主讲 嘉宾 ： 中国人民大学 国家 发展 与 战略 研究院   涂永前   研究员嘉宾 简介 ： 中国人民大学 国家 发展 与 战略 研究院 研究员 、 辽宁大学 法学院 博导 、 中国 就业 研究所 研究员 、 北京大学 国际 知识产权 研究 中心 研究员 、 中国人民大学 食品安全 治理 协同 创新 研究 中心 研究员 、 上海财经大学 法学院 和 中国政法大学 国际 教育 学院 海外 留学生 LLM 项目 中国 法 全英文 课程 专任 教授 。 观点 概述 ： 伴随 数字 经济 的 快速 发展 ， 互联网 平台 经济 因 其 独特 的 优势 而 成为 世界 经济 发展 的 新动力 ， 打破 了 传统 的 信息 屏障 ， 极大 提高 了 供需 匹配 的 效率 ， 方便 了 生产 生活 。 但 随着 超大型 互联网 平台 的 不断完善 和 市场 集中 ， 平台 利用 其 优势 地位 ， 通过 算法 及 各种 数字 技术 获取 超额利润 ， 并且 通过 控制 上下游 及 周边 产业 进一步 实现 垄断 ， 其 弊端 已经 显现 。 “ 二选 一 ” “ 大 数据 杀熟 ” 等 现象 阻碍 了 有序 竞争 和 公平交易 ， 损害 了 消费者 权益 和 商业 的 有序 发展 。 随着 大 数据 、 区块 链 技术 的 发展 以及 国家 数字 基础设施 的 不断 完备 ， 个体 及 组织 的 经济 信用 、 社会 信用 体系 也 日益完善 ， 为 维护 公平交易 、 反 平台 垄断 ， 国家 应 加强 数字 法治 建设 ， 维护 企业 形成 有序 竞争 ， 推动 市场主体 交易 更加 高效 、 公平 ， 进而 维护 社会 整体利益 ， 推动 我国 经济社会 高质量 发展 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 铸牢 中华民族 共同体 意识 与 国家 治理 现代化 的 互构 逻辑   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 铸牢 中华民族 共同体 意识 与 国家 治理 现代化 的 互构 逻辑 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 4 月 25 日 （ 星期一 ） 15 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 687 - 566 - 739报告 题目 ： 铸牢 中华民族 共同体 意识 与 国家 治理 现代化 的 互构 逻辑主讲 嘉宾 ： 云南大学   刘永刚   教授嘉宾 简介 ： 法学博士 、 政治学 博士后 ， 中国 民族 理论 学会 理事 。 主要 从事 政治学 理论 、 中华民族 理论 的 研究 。 主持 国家 社科 基金 专项 研究 重大项目 1 项 ， 主持 完成 国家 社科 基金 一般 项目 项目 2 项 、 中国 博士后 基金 第 11 批 特别 资助 项目 、 2018 年 教育部 后期 资助 项目 、 第 57 批 中国 博士后 基金 一等 资助 项目 、 国家民委 重点项目 等 国家 及 省部级 科研项目 10 余项 。观点 概述 ： 国家 治理 体系 与 治理 能力 现代化 ， 就是 要 发展 完善 以 人民 为 中心 的 社会主义 制度 优越性 。 铸牢 中华民族 共同体 意识 , 加强 各 民族 交往 交流 交融 以 塑造 国民 整体性 规范 并 支撑 着 国家 治理 现代化 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 高层次 课题 申报 论证 的 经验 与 体会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 高层次 课题 申报 论证 的 经验 与 体会 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 4 月 26 日 （ 星期二 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议室   813 - 636 - 514报告 题目 ： 高层次 课题 申报 论证 的 经验 与 体会主讲 嘉宾 ： 工商管理 学院   杨志勇   副教授嘉宾 简介 ： 杨志勇 ， 博士 ， 河北 经贸大学 工商管理 学院 副教授 。 中国民主同盟 盟员 ， 中国社会科学院 工业 经济 研究所 博士后 ， 对外经济贸易大学 博士 ， 中国 高等院校 市场学 研究会 理事 ， “ 河北省 社科 优秀青年 专家 特别 提名奖 ” 获得者 ， 河北省 “ 三三三 人才 ” 入选者 。 主持 “ 人工智能 时代 人机交互 模式 对 价值 共创 的 影响 研究 ” 获批 2021 年 国家 社科 基金 重点项目 。观点 概述 ： 主要 和 大家 分享 2014 年 申报 获批 国家 社科 基金 一般 项目 、 2021 年 申报 获取 国家 社科 基金 重点项目 的 经验 、 体会 和 感受 ， 讲解 申报 书 的 撰写 技巧 和 研究 建议 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 健康 老龄化 视域 下 农村 社区 老年人 照护 的 社会 资本 整合 及 推进 路径   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 健康 老龄化 视域 下 农村 社区 老年人 照护 的 社会 资本 整合 及 推进 路径 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 12 月 9 日 （ 星期四 ） 19 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 496 - 912 - 266报告 题目 ： 健康 老龄化 视域 下 农村 社区 老年人 照护 的 社会 资本 整合 及 推进 路径报告 嘉宾 ： 中国人民大学 吕楠 教授嘉宾 简介 ： 现任 中国人民大学 社会 与 人口 学院 社会工作 与 社会 政策 系 教授 。 自 2013 年 起 先后 担任 香港大学 秀圃 老年 研究 中心 荣誉 研究员 、 中国 社会工作 教育 协会 老年 社会工作 专业 委员会 秘书长 、 社会 建设 期刊 责任编辑 、 以及 BMC   Geriatrics 、 Aging   &   Mental   Health 、 Journal   of   Applied   Gerontology 、 Research   on   Aging 等 SSCI 国际 学术期刊 编委会 成员 。 发表 学术论文 近 30 篇 。 曾 主持 国家 社科 基金 重点项目 等 多项 研究课题 。报告 内容 ： 本次 讲座 围绕 健康 老龄化 视域 下 农村 老年人 照护 、 社会 资本 整合 、 以及 老年人 认知 能力 和 精神 健康 ， 探讨 在 乡村 振兴 和 城乡 公共服务 均等化 进程 中 ， 农村 老年人 的 养老 需求 、 社会 资本 特点 以及 社会 服务 的 可行性 路径 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 网络化 治理 与 社会 网络分析 — — 方法 与 应用   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 网络化 治理 与 社会 网络分析 — — 方法 与 应用 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 12 月 10 日 （ 星期五 ） 9 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 355 - 156 - 722报告 题目 ： 网络化 治理 与 社会 网络分析 — — 方法 与 应用报告 嘉宾 ： 香港中文大学 （ 深圳 ） 向 勋宇 博士嘉宾 简介 ： 向 勋宇 博士 毕业 于 香港大学 社会工作 与 社会 行政 学系 ， 已 在 国内外 同行 审核 期刊 和 书籍 发表 过 关于 非营利 组织 管理 ， 非营利 支持性 组织 ， 及 非营利 组织 间 合作 等 议题 的 文章 。报告 内容 ： 讲座 将 围绕 推进 国家 治理 体系 和 治理 能力 现代化 的 总 目标 ， 说明 多元 的 协作 治理 在 实现 社会 目标 、 创新 社会 治理 、 提升 社会 治理 效能 中 的 功能 和 作用 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 管理学 研究 基本 范式 与 基金项目 申请   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 管理学 研究 基本 范式 与 基金项目 申请 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 12 月 10 日 （ 星期五 ） 14 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   410   272   923报告 题目 ： 管理学 研究 基本 范式 与 基金项目 申请报告 嘉宾 ： 浙江 工商大学 俞荣建 教授嘉宾 简介 ： 俞荣建 ， 管理学 博士 、 教授 、 博士生 导师 ， 担任 浙江 工商大学 工商管理 学院 院长 ， 全球 价值链 研究 中心 主任 ， 国家 社科 重大 招标 项目 首席专家 。 兼任 浙江省 自然辩证法 研究会 副理事长 、 浙江 工商大学 社科联 副 主席 ， 入选 浙江省 高校 中青年 学科 带头人 ， 浙江省 “ 之江 青年 ” 社科 学者 ， 浙江省 151 人才 工程 ， 浙江 工商大学 西湖 学者 拔尖 人才 。 上市公司 独立 董事 。 近年 主要 研究 全球 价值链 与 创新 链 、 人才学 与 人才 管理机制 等 问题 。 在 《 管理 世界 》 、 《 中国 工业 经济 》 等 权威 或 核心 刊物 上 发表 论文 50 余篇 。 研究成果 荣获 商务部 一等奖 等 省部级 奖励 。 任 国家自然科学基金 通讯 评审 专家 ， 《 管理 世界 》 、 《 中国 工业 经济 》 等 权威 期刊 匿名 评审 专家 。 主持 国家 社科 重大 招标 项目 1 项 ， 国家自然科学基金 项目 3 项 、 以及 教育部 等 省部级 项目 20 余项 。 历经 近 二十年 ， 原创 《 管理 真功夫 》 、 《 人才 管理 真功夫 》 等 系列 本土化 、 实战 型 的 高端 咨询 培训 项目 ， 长期 为 浙江省 电力系统 以及 诸多 知名企业 等 提供 管理 咨询 与 高管 培训 服务 ， 带领 团队 助力 相关 企业 获评 2019 年 全国 质量奖 殊荣 ， 主持 萧山 电力公司 发展 战略规划 等 横向 咨询 项目 十余项 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 政府 引导 基金 对 企业 创新 的 影响 研究   — — 基于 风险投资 机构 异质性 视角   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 政府 引导 基金 对 企业 创新 的 影响 研究   — — 基于 风险投资 机构 异质性 视角 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 12 月 12 日 （ 星期日 ） 9 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   286603920报告 题目 ： 政府 引导 基金 对 企业 创新 的 影响 研究   — — 基于 风险投资 机构 异质性 视角报告 嘉宾 ： 中山大学 张慧雪嘉宾 简介 ： 南开大学 与 新南威尔士 大学 联合 培养 博士   、 中山大学 博士后"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： “ 一带 一路 ” 倡议 下 的 中塞 经贸合作   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： “ 一带 一路 ” 倡议 下 的 中塞 经贸合作 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 3 月 7 日 （ 星期日 ） 16 : 00报告 地点 ： ZOOM 会议 号   845   2475   0533报告 题目 ： “ 一带 一路 ” 倡议 下 的 中塞 经贸合作主讲人 ： 张希颖   教授主讲人 简介 ： 张希颖 ， 女 ， 河北 经贸大学 教授 、 硕士生 导师 ， 国际 教育 学院 副 院长 。观点 概述 ： 主要 围绕 中塞 两国 经济 合作 ， 特别 是 贸易 投资 领域 合作 的 现状 和 发展前景 ， 讲解 中塞 两国 经济 贸易 ， 特别 是 医疗卫生 及 数字 经济 领域 的 合作 路径 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 互联网 平台 中 的 商务 分析 和 运营 分析   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 互联网 平台 中 的 商务 分析 和 运营 分析 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 3 月 9 日 （ 星期三 ） 19 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议   916 - 426 - 147报告 题目 ： 互联网 平台 中 的 商务 分析 和 运营 分析主讲人 ： 宁波 诺丁汉大学 商学院   余捷   副教授主讲人 简介 ： 余捷 博士 ， 宁波 诺丁汉大学 商学院 信息系统 学 副教授 ， 同时 担任 国际 管理 （ 商业 分析 ） 硕士 项目 主管 。 余捷 博士 于 新加坡国立大学 获得 博士学位 ， 2010 年 加入 宁波 诺丁汉大学 至今 。 他 的 主要 研究 方向 包括 社交 媒体 、 电子商务 和 商业 分析 。 他 的 研究成果 发表 在 Journal   of   Management   Information   Systems 等 一系列 国际 期刊 和 国际 会议 上 。 近年来 他 与 业界 紧密 合作 ， 例如 阿里巴巴 、 淘宝 、 鸭嘴兽 物流 科技 有限公司 和 其他 本土 企业 。观点 概述 ： 本次 讲座 中 ， 余捷 博士 将 通过 淘宝 直播 、 鸭嘴兽 物流 科技 和 薪智 科技 等 合作 案例 ， 来看 数据分析 和 运营 分析 如何 在 现代 互联网 企业 中 发挥作用 ， 拓展 企业 业务 模式 ， 提高 企业 效率 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 全国 “ 两会 ” 精神 专题学习 辅导 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 全国 “ 两会 ” 精神 专题学习 辅导 报告 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 3 月 17 日 （ 星期四 ） 14 : 30报告 地点 ： 经济 研究所 会议室腾讯 会议 ： 581   604   246报告 题目 ： 全国 “ 两会 ” 精神 专题学习 辅导 报告报告 嘉宾 ： 武义 青"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 社科 研究 的 逻辑设计   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 社科 研究 的 逻辑设计 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 3 月 21 日 （ 星期一 ） 16 : 00报告 地点 ： ZOOM 会议 号   829   6889   6591报告 题目 ： 社科 研究 的 逻辑设计报告 嘉宾 ： 郑伟波"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 对 学术论文 选题 的 几点 思考   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 对 学术论文 选题 的 几点 思考 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 4 月 8 日 （ 星期五 ） 9 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   323171995报告 题目 ： 对 学术论文 选题 的 几点 思考主讲 嘉宾 ： 天津 财经大学   于博   副教授嘉宾 简介 ： 于博 ， 副教授 ， 经济学 博士 ， 入选 天津市 中青年 骨干 创新 人才 计划 。 主要 研究 方向 为 公司 金融 、 互联网 金融 。 近 5 年 主持 完成 教育部 人文 社科 基金项目 1 项 、 主持 在 研 国家 社科 基金 一般 项目 1 项 ， 作为 主要 参与 人 承担 国家 社科 基金 重点项目 2 项 、 国家 自科 基金 面上 项目 和 青年 项目 各 1 项 、 国家 社科 基金 一般 项目 2 项 、 教育部 等 省部级 项目 3 项 ， 近 5 年 在 《 会计 研究 》 《 财贸 经济 》 《 南开 管理 评论 》 《 财经 研究 》 《 经济学 动态 》 等 CSSCI 期刊 发表 学术论文 40 余篇 ， 2021 年 获 天津市 社科 优秀成果 一等奖 。内容简介 ： 论文 选题 是 学术论文 写作 的 关键环节 ， 本 讲座 将 结合 学术论文 写作 的 诸多 案例 分享 提升 论文 选题 意识 的 若干 路径 。 包括 ： 如何 准确 刻画 研究 问题 、 从 哪里 获得 好 的 研究 问题 、 如何 审查 自选 研究 问题 的 科学性 、 可行性 及 创新性 、 从 哪些方面 反思 研究 问题 的 重要性 与 真实性 、 如何 就 研究 问题 的 逻辑 完备 性及 稳健性 进行 自查 ， 以及 如何 从 动态 及 全局 视角 、 历史观 视角 等 维度 反思 研究 的 局限性 等 方面 ， 解释 研究 人员 在 完成 选题 过程 需 经历 和 跨越 的 基本 阶段 。 讲座 将 以 案例 方式 分享 投稿 前 的 自查 要点 ， 并 对 日常 写作 提出 一些 可供参考 的 自查 建议 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 巩固 脱贫 成果 与 乡村 振兴 有效 衔接 的 公共政策 议题   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 巩固 脱贫 成果 与 乡村 振兴 有效 衔接 的 公共政策 议题 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2022 年 4 月 11 日 （ 星期一 ） 15 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   252 - 349 - 645报告 题目 ： 巩固 脱贫 成果 与 乡村 振兴 有效 衔接 的 公共政策 议题主讲 嘉宾 ： 燕山大学   王 春城   教授嘉宾 简介 ： 王 春城 ， 河北省 高校 人文 社科 重点 研究 基地 — — 燕山大学 县域 振兴 发展 政策 研究 中心 首席专家 ， 省 重点 联系 智库 — — 河北省 乡村 振兴 研究 中心 首席专家 ， 主要 从事 公共政策 与 公共 治理 研究 。 先后 主持 国家 社科 基金 一般 项目 、 国家 社科 基金 重大项目 子课题 以及 国家 海事局 、 国家民委 等 政府部门 委托 课题 50 余项 ， 在 《 政治学 研究 》 《 中国 行政 管理 》 等 期刊 发表 学术论文 60 余篇 ， 多篇 被 《 新华 文摘 》 、 《 中国 社会科学 文摘 》 、 人大 报刊 复印 资料 等 转载 ， 出版 《 公共政策 过程 的 逻辑 》 等 学术 专著 2 部 ， 获 河北省 社科 成果 一等奖 1 项 、 三等奖 2 项 。 资政 报告 获得 省委书记 、 省长 、 副省长 等 肯定性 批示 ， 参与 省级 重要 政策 文件 起草 多项 。内容简介 ： 如何 理解 脱贫 攻坚战 和 乡村 振兴 战略 ； 如何 看待 巩固 脱贫 攻坚 成果 与 推进 乡村 振兴 的 关系 ； 如何 实现 巩固 脱贫 攻坚 成果 与 乡村 振兴 的 有效 衔接 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 2021 年度 国家级 项目 立项 情况 分析   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 2021 年度 国家级 项目 立项 情况 分析 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 29 日 （ 星期一 ） 14 : 00报告 地点 ： 经济 研究所 会议室报告 题目 ： 2021 年度 国家级 项目 立项 情况 分析报告 内容 ： 梳理 2021 年度 国家级 项目 河北省 各 单位 分布 情况 ， 分享 国家 社科 基金 常规 项目 资助 重点 分类 和 注意事项 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 农产品 批发市场 — — 演进 、 展望 与 调研 挑战   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 农产品 批发市场 — — 演进 、 展望 与 调研 挑战 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 12 月 1 日 （ 星期三 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 （ ID 号 ： 190 - 785 - 235 ）报告 题目 ： 农产品 批发市场 — — 演进 、 展望 与 调研 挑战报告 嘉宾 ： 南京 审计 大学 徐振宇 教授报告 内容 ： 从 全球 范围 看 ， 批发市场 一直 都 是 农产品 流通 的 枢纽 ： 在 日本 、 韩国 等 东亚国家 ， 农产品 批发市场 的 经由 率 仍 高达 60% 以上 ； 在 欧美 等 西方 发达国家 ， 销地 批发市场 的 重要性 在 降低 ， 但 产地 市场 或 产地 集散中心 仍然 非常 重要 ， 更 重要 的 是 ， 大型 零售商 承担 了 大量 批发 （ 尤其 是 集和散 ） 的 功能 。 当前 ， 有 必要 区分 中国 农产品 批发 的 “ 问题 ” 与 “ 特征 化 事实 ” ， 两者 不能 混淆 。 在 数字化 背景 下 ， 农产品 批发市场 转型 升级 的 需求 非常 迫切 ， 有 许多 值得反思 的 经验教训 需要 总结 ， 同时 ， 针对 农产品 批发市场 的 调查 研究 也 面临 诸多 挑战 ， 需要 进一步 反思 总结 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 未来 设计 的 文学性 — 艺术性 — 哲学 性   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 未来 设计 的 文学性 — 艺术性 — 哲学 性 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 12 月 2 日 （ 星期四 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议   425 - 559 - 144报告 题目 ： 未来 设计 的 文学性 — 艺术性 — 哲学 性主讲 嘉宾 ： 苏州大学   莫军华   教授嘉宾 简介 ： 莫军华 ， 教授 ， 苏州 科技 大学 、 苏州大学 艺术 学院 硕士生 导师 ， 同济大学 哲学 博士生 ， 意大利 佛罗伦萨 大学 访问学者 。 苏州 乡村 振兴 研究院 乡道 协同 创新 中心 主任 、 吴 文化 创意 与 设计 研究所 所长 、 苏州 平面 设计师 协会主席 、 飞鱼 创新 创始人 。报告 内容 ： 设计 是 面向未来 的 。 过去 （ 传统 ） 设计 是 自然 人类 的 手艺 / 劳动 ， 此即 希腊人 所谓 techne ， 它 以 摹仿 性 （ 自然性 ） 、 身体 性 （ 技巧性 ） 、 尚古性 为 特征 ； 现代 设计 （ Design ） 已经 成为 与 科学 、 技术 和 艺术 同等 重要 的 文化 生产 和 变革 场所 ， 在 日常生活 世界 中 无处不在 ； 而 未来 设计 则 是 技术 人类 的 工具 和 实践 ， 是 技术化 生活 世界 的 揭示 活动 ， 具有 技术性 （ 弱 自然性 ） 、 艺术性 和 未来 性 等 特征 。 本 演讲 试图 从 “ 人类 世 ” “ 文学性 ” “ 艺术性 ” “ 哲学 性 ” “ 未来 性 ” 五个 基本概念 入手 ， 探讨 未来 设计 的 可能 面向 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 业绩 承诺 的 签订 对 新创 企业 战略 变革 的 影响 研究   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 业绩 承诺 的 签订 对 新创 企业 战略 变革 的 影响 研究 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 12 月 3 日 （ 星期五 ） 9 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 705401578报告 题目 ： 业绩 承诺 的 签订 对 新创 企业 战略 变革 的 影响 研究主讲 嘉宾 ： 南开大学   刘臻煊   博士"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 聚焦 前沿 ， 繁荣 学术 — — 2021 年 经济 类 期刊 关注 的 选题   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 聚焦 前沿 ， 繁荣 学术 — — 2021 年 经济 类 期刊 关注 的 选题 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 12 月 3 日 （ 星期五 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 860 - 277 - 238报告 题目 ： 聚焦 前沿 ， 繁荣 学术 — — 2021 年 经济 类 期刊 关注 的 选题主讲 嘉宾 ： 万晓琼   中国人民大学 书报 资料 中心 经济 编辑部 应用 经济学 执行 主编嘉宾 简介 ： 自 1994 年 ， 中国人民大学 书报 资料 中心 从事 经济 编辑 工作 ， 作为 经济 编辑部 应用 经济学 执行 主编 ， 先后 担任 过 《 区域 与 城市 经济 》 《 国民经济 管理 》 《 国际贸易 研究 》 等 10 本 学术期刊 的 责任编辑 ， 目前 担任 书报 资料 中心 经济 编辑部 应用 经济学 执行 主编 及 《 区域 与 城市 经济 》 责任编辑 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 探讨 公允 价值 会计 的 相关性 和 可靠性   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 探讨 公允 价值 会计 的 相关性 和 可靠性 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 12 月 6 日 （ 星期一 ） 16 : 00报告 地点 ： zoom   8296   8896   591报告 题目 ： 探讨 公允 价值 会计 的 相关性 和 可靠性 主讲 嘉宾 ： 塞尔维亚 诺维萨德 大学   Dejan   Jakic   教授嘉宾 简介 ： Dr .   Dejan   Jakic ， 塞尔维亚 诺维萨德 大学 经济学 博士 、 教授 。 2004 年 获得 诺维萨德 大学 经济学 博士学位 ， 2018 年 - 2021 年 担任 塞尔维亚 诺维萨德 大学校长 职务 。 主要 从事 审计 、 会计 、 信息技术 等 领域 的 研究 。 2017 - 2020 年 主持 了 “ 塞尔维亚 高等教育 双重 教育 的 实施 ” 项目 。 Dejan   Jakic 教授 曾 获 2018 年 浙江 农林 大学 荣誉 教授 称号 ， 2018 年 至今 担任 中南财经政法大学 公共财政 与 税务 学院 客座教授 。 2019 年 Dejan   Jakic 教授 曾 到访 我校 ， 并 代表 诺维萨德 大学 与 我校 签订 了 合作 备忘录 。内容简介 ： 公允 价值 会计 被 许多 人 视为 会计 历史 上 最 重要 的 发展 之一 。 从 历史 成本 转向 资产 和 负债 的 公允 价值 计量 导致 了 财务报告 的 全面 变化 。 为了 正确 评估 公允 价值 会计 的 影响 ， 我们 需要 了解 公允 价值 会计 的 含义 ， 为什么 引入 公允 价值 会计 ， 实施 公允 价值 会计 的 优缺点 ， 以及 如何 认识 公允 价值 会计 对 财务 信息 质量 的 影响 。 这 应该 有助于 我们 认识 到 ， 在 实施 公允 价值 会计 时 ， 会计 相关性 和 会计 可靠性 之间 存在 一种 权衡 关系 ， 即 公允 价值 会计 与 会计 相关性 一致 ， 但 同时 也 削弱 了 财务 信息 的 可靠性 。 这 应该 都 让 我们 更 深刻 地 认识 到 ， 以有 意义 的 方式 实施 公允 价值 会计 的 概念 是 有 必要 的 。请 注意 ： 此 会议 连接 每 40 分钟 需要 重新 进入 一次 。 如果 中途 断线 ， 请 大家 重新 登录 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 新 发展 格局 下 中国 特色 现代 流通 体系 建设   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 新 发展 格局 下 中国 特色 现代 流通 体系 建设 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 12 月 7 日 （ 星期二 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 （ 483 - 350 - 194 ）报告 题目 ： 新 发展 格局 下 中国 特色 现代 流通 体系 建设 主讲 嘉宾 ： 中国人民大学 大学   王晓东   教授嘉宾 简介 ： 王晓东 ， 中国人民大学 商学院 教授 ， 博士生 导师 ， 贸易 经济 系主任 ， 中国人民大学 市场 流通 经济 研究 中心 主任 ， 全国 高校 贸易 经济 教学 研究会 会长 。内容简介 ： 畅通 国民经济 循环 尽管 不是 构建 新 发展 格局 的 全部 要义 ， 却是 其题 中 应有 之义 ， 是 要 贯通 生产 、 分配 、 流通 、 消费 各个环节 ， 是 新 发展 格局 的 落脚点 。 “ 构建 新 发展 格局 ， 必须 把 建设 现代 流通 体系 作为 一项 重要 战略 任务 来 抓 ” “ 国内 循环 和 国际 循环 都 离不开 高效 的 现代 流通 体系 ” 。 这 是 中 财委 会议 对 我国 流通 实践 发展 的 总体 要求 ， 因此 有 必要 从 经济 高质量 发展 的 角度 思考 什么 是 高质量 的 现代 流通 体系 ？ 怎样 高质量 建设 中国 现代 流通 体系 ？ 中国 现代 流通 体系 的 特色 “ 特 ” 在 哪里 ？ 对 这些 问题 的 理解 有助于 进一步 深化 对以 国内 大 循环 为 主体 、 国内 国际 双循环 相互促进 的 新 发展 格局 的 总体 认识 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 入世 二十周年 中国 开放政策 研究   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 入世 二十周年 中国 开放政策 研究 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 12 月 10 日 （ 星期五 ） 14 : 30报告 地点 ： 商学院 西 会议室报告 题目 ： 入世 二十周年 中国 开放政策 研究报告 嘉宾 ： 河北 经贸大学 商学院 李清 教授报告 内容 ： 今年 是 中国 入世 二十周年 ， 中国 加入 世界贸易组织 是 中国 对外开放 和 世界 经济 全球化 进程 中 具有 里程碑 意义 的 大事 。 二十年 来 中国 的 开放 之 路 ， 中国 的 开发 政策 发生 了 很大 变化 ， 特别 是 在 新 发展 阶段 开放 变得 越来越 重要 。 本次 讲座 主要 总结 我国 这些年来 中国 开放政策 的 演变 ， 展望 中国 未来 的 开放 之 路 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 入世 20 年 与 中国 外贸 发展 — — 来自 企业 视角 的 观察   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 入世 20 年 与 中国 外贸 发展 — — 来自 企业 视角 的 观察 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 12 月 10 日 （ 星期五 ） 15 : 30报告 地点 ： 商学院 西 会议室报告 题目 ： 入世 20 年 与 中国 外贸 发展 — — 来自 企业 视角 的 观察报告 嘉宾 ： 河北 环海 物流 有限公司 杜素芳 总经理报告 内容 ： 第一 、 中国 加入 世贸组织   “ 里程碑 ” 意义 。 第二 、 入世 对 中国 经济 发展 的 意义 。 第三 、 入世 对 中国 企业 发展 带来 的 意义 。 第四 、 中国 企业 和 行业 二十年 来 变化 。 第五 、 入世 以来 ， 对 中国 采取 了 一系列 利于 企业 进出口 的 举措 。 第六 、 中国 国际贸易 得到 飞跃发展 。 第七 、 国际 物流 开启 发展 新 征程 。 第八 、 区域化 合作 发展 是 大势所趋 。 第九 、 疫情 之下 ， 国际贸易 和 世界 格局 的 转变 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 用地 政策 之变   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 用地 政策 之变 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 12 月 9 日 （ 星期四 ） 16 : 00报告 地点 ： 三教 A201报告 题目 ： 用地 政策 之变主讲 嘉宾 ： 河北省 自然资源 厅   许 光辉   教授嘉宾 简介 ： 许 光辉 ， 中国 国土资源 报 河北 记者站 站长 ， 国土资源 论坛 、 自然 微 论坛 创始人 ， 长期 从事 土地 问题 务实 研究 和 新闻宣传 工作 。内容简介 ： 综合 学习 研究 用地 政策 的 目的 和 意义 以及 近年来 用地 政策 的 变化 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 城乡 关系 变化 与 乡村 旅游 功能   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 城乡 关系 变化 与 乡村 旅游 功能 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 18 日 （ 星期四 ） 14 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   128417812报告 题目 ： 城乡 关系 变化 与 乡村 旅游 功能报告 嘉宾 ： 首都 经济 贸易大学   张强 教授嘉宾 简介 ： 张强 ， 首都 经济 贸易大学 城市 经济 与 公共 管理 学院 二级 教授 、 博士生 导师 。 曾任 首都经贸大学 城市 学院 院长 、 北京市 重点学科 区域 经济 学科 带头人 。 2002 年 享受 国务院 特殊津贴 ， 2005 年 当选 北京市 高校 拔尖 创新 人才 ， 2010 年 受 聘任 北京市人民政府 参事 。 研究 方向 为 大城市 地区 的 城乡 关系 和 郊区 经济 ， 主持 完成 国家级 和 省部级 项目 10 余项 ， 决策 咨询 项目 40 多项 ， 获 省部级 奖励 10 余次 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 官员 交流 视角 下 环境 规制 对 企业 创新 的 影响 研究   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 官员 交流 视角 下 环境 规制 对 企业 创新 的 影响 研究 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 19 日 （ 星期五 ） 9 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   916120208报告 题目 ： 官员 交流 视角 下 环境 规制 对 企业 创新 的 影响 研究报告 嘉宾 ： 河北 地质 大学   冯 丽丽 教授嘉宾 简介 ： 获 “ 第十三届 河北省 社科 优秀青年 专家 ” 称号 ， 并 入选 河北省 高校 百名 优秀 创新 人才 ， 河北省 “ 三三三 人才 工程 ” 三 层次 人才 ， 河北省 会计 领军 人才 ， 注册 会计师 ， 资产 评估师 。 主要 研究 方向 为 公司 治理 和 企业 社会 责任 ， 目前 已经 发表 SCI 论文 4 篇 ， CSSCI   文章   10   篇 ， 出版 专著   2   部 ， 获得 省 优秀 社科 成果 二等奖 1 项 ； 主持 国家 社科 基金 1 项 和 教育部 人文 社科 基金 1 项 ， 主持 其他 省部级 项目 9 项 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： OLG 模型 原理 及 应用   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： OLG 模型 原理 及 应用 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 22 日 （ 星期一 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 （ ID 号 ： 398   460   515 ）报告 题目 ： OLG 模型 原理 及 应用报告 嘉宾 ： 山东 财经大学 经济 研究 中心 康传坤 副教授报告 内容 ： OLG 是 宏观 经济学 经典 模型 。 先 介绍 OLG 模型 原理 ， 然后 结合 《 世界 经济 》 《 统计 研究 》 自身 研究 探讨 其 应用 ， 重点 报告 最新 工作 论文 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 自动化 技术 对 企业 人力资本 结构 的 影响 研究   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 自动化 技术 对 企业 人力资本 结构 的 影响 研究 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 25 日 （ 星期四 ） 14 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 （ ID 号 ： 814   185   702 ）报告 题目 ： 自动化 技术 对 企业 人力资本 结构 的 影响 研究报告 嘉宾 ： 上海财经大学 吴一平 教授报告 内容 ： 本 报告 主要 探讨 企业 采购 自动化 产品 对于 企业 人力资本 结构 的 影响 机理 。 现有 结果显示 ， 对于 采购 自动化 产品 的 企业 而言 ， 员工 中 大学本科 以上学历 占 比 相对 较 高 。 上述 效应 主要 存在 于 采购 基础 型 自动化 产品 的 企业 之中 ， 对于 采购 集成型 自动化 产品 的 企业 并 没有 显著 影响 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 质性 研究 方法 在 旅游 研究 中 的 应用   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 质性 研究 方法 在 旅游 研究 中 的 应用 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 24 日 （ 星期三 ） 14 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   986107959报告 题目 ： 质性 研究 方法 在 旅游 研究 中 的 应用 ： 理论 与 案例报告 嘉宾 ： 东北财经大学   余志远 副教授嘉宾 简介 ： 余志远 ， 安徽 潜山 人 ， 东北财经大学 旅游 与 酒店 管理 学院 副教授 ， 旅游 管理 博士 ， 辽宁省 普通 高等学校 旅游 管理 类 专业 教指委 委员 ， 辽宁省 旅游业 发展 质量 委员会 专家库 专家 ， 主要 从事 旅游 体验 研究 ， 主持 国家 社会科学 基金 一般 项目 1 项 ， 文化 和 旅游部 课题 1 项 ， 省 教育厅 课题 3 项 ， 在 《 旅游 学刊 》 、 《 旅游 科学 》 、 《 旅游 导刊 》 等 期刊 上 发表 学术论文 多篇 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 信仰 的 力量   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 信仰 的 力量 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 24 日 （ 星期三 ） 9 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 122235846报告 题目 ： 信仰 的 力量报告 嘉宾 ： 北京 仓耳 文字 技术 有限公司   严永亮   总经理"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 分布式 学习 与 优化   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 分布式 学习 与 优化 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 24 日 （ 星期三 ） 15 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 号   293   262   884报告 题目 ： 分布式 学习 与 优化报告 嘉宾 ： 北京航空航天大学   李文玲   副教授嘉宾 简介 ： 李文玲 ， 北京航空航天大学 副教授 、 博士生 导师 ， 主要 研究 方向 是 统计 学习 ， 多 目标 跟踪 等 。 发表 论文 70 余篇 ， SCI 论文 47 篇 ， 授权 发明专利 5 项 ， 出版 专著 1 部 ， 主持 国家自然科学基金 3 项 ， 参与 国家 重点 研发 计划 项目 2 项 ， 以 第一 完成 人获 吴文俊 人工智能 自然科学 奖 二等奖 ， 第四 完成 人获 教育部 自然科学 奖 一等奖 。 担任 SCI 期刊 IET   Signal   Processing 期刊 编委 、 中国 人工智能 学会 智能 服务 专委会 副 秘书长 。报告 内容 ： 分布式 学习 与 优化 需要 解决 的 一个 关键问题 是 如何 设计 合适 的 通信 机制 将 单机 优化 的 结果 相 融合 。 本 报告 首先 对 单机 优化 的 确定性 算法 和 随机 优化 算法 进行 简单 回顾 ； 然后 介绍 通信 机制 和 网络拓扑 结构 对 分布式 优化 算法 的 影响 ， 在 此基础 上 介绍 一类 基于 t 分布 的 分布式 ADAM 算法 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 科技 大 数据 理论 与 技术 研究   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 科技 大 数据 理论 与 技术 研究 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 24 日 （ 星期三 ） 14 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 号   293   262   884报告 题目 ： 科技 大 数据 理论 与 技术 研究报告 嘉宾 ： 北京邮电大学 杜军平 教授嘉宾 简介 ： 杜军平 ， CAAI 会士 、 CCF 会士 。 博士 ， 北京邮电大学 计算机 学院 教授 、 博导 ， 北京邮电大学 校 学术 委员会 委员 、 计算机 应用 技术 中心 主任 。 主要 研究 方向 是 数据挖掘 、 大 数据 智能 分析 、 社交 网络分析 。 先后 主持 了 国家 重点 研发 计划 项目 、 国家自然科学基金 重点项目 、 973 计划 课题 、 863 计划 项目 、 国家自然科学基金 重大 国际 合作项目 等 30 余项 国家 和 省部级 科研项目 。报告 内容 ： 科技 大 数据 作为 数字 经济 的 基础性 战略 资源 ， 在 国家 科技 创新能力 、 核心 竞争力 提升 以及 产学研 协同 创新 发展 过程 中 ， 发挥 着 极其重要 的 战略 保障 和 基础性 支撑 作用 。 本 报告 介绍 科技 大 数据 理论 与 技术 的 研究 背景 以及 科技 服务 面临 的 难题 ， 并 着重 介绍 面向 科研人员 、 企业 创新 、 科研 管理 等 不同 场景 的 科技 大 数据 查询 检索 最新 研究成果 ， 以及 团队 研发 的 科技 大 数据 查询 检索系统 平台 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： CEO 激励 、 投资决策 与 企业 价值 — — 理论 与 试验 证据   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： CEO 激励 、 投资决策 与 企业 价值 — — 理论 与 试验 证据 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 29 日 （ 星期一 ） 16 : 00报告 地点 ： ZOOM 会议   82968896591报告 题目 ： CEO 激励 、 投资决策 与 企业 价值 — — 理论 与 试验 证据主讲 教师 ： 商学院   张琨   副教授嘉宾 简介 ： 张琨 ， 男 ， 河北 经贸大学 商学院 副教授 ， 硕士生 导师 。 2016 年 获得 阿伯丁 大学 经济学 博士学位 （ 国家 公派 ） ， 主要 从事 劳动 与 教育 经济 、 实验 经济 、 行为 金融 等 方向 研究 。 2019 年 在 澳大利亚 莫 纳什 大学 做 访问学者 、 2018 年 在 新西兰 怀卡托 大学 做 访问学者 。 其 文 发表 于 《 Asian   Business   &   Management 》 、 《 会计 研究 》 、 《 教育 发展 研究 》 、 《 南京大学 学报 》 等 SSCI 和 CSSCI 期刊 。 目前 主持 国家自然科学基金 1 项 ， 省部级 课题 3 项 。 指导 学生 获得 大学生 创新 创业 训练 计划 国家级 和 省级 立项 ， 互联网 + 大赛 省级 银奖 ， 河北省 科技厅 大中学生 科技 创新能力 培育 专项 立项 。报告 内容 ： 如何 制定 最优 的 激励机制 以 保证 CEO 以 公司 价值 最大化 来 进行 投资决策 是 一个 经典 的 理论 与 实践 问题 。 本文 采用 理论 和 实验 的 方法 来 研究 不同 的 锦标赛 激励 （ 赢家 通吃 锦标赛 与 末位 淘汰 ） 如何 影响 管理决策 和 企业 价值 。 理论 模型 表明 ， 当 经济 低迷 时 ， 线性 激励 和 末位 淘汰 （   EC   ） 可以 确保   CEO   的 最优 投资 （ 个人收入 最大化 ） 与 企业 最优 投入 （ 企业 价值 最大化 ) 一致 ， 而 赢者 通吃 （   WTA   ） 锦标赛 使   CEO   的 最佳 投资 偏离 企业 最佳 投资 。 当 经济 处于 繁荣期 时 ， 线性 激励 和   WTA   可以 保证   CEO   的 最优 投资 与 企业 最优 的 投资 一致 ， 而   EC   则 使   CEO   的 最佳 投资 偏离 了 企业 的 最优化 投资 。 行为 实验 结果 证实 了 上述 理论 预测 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 群体 智能 演化 与 优化   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 群体 智能 演化 与 优化 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 29 日 （ 星期一 ） 14 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   385694659报告 题目 ： 群体 智能 演化 与 优化报告 嘉宾 ： 华南理工大学   陈伟能 教授嘉宾 简介 ： 陈伟能 ， 华南理工大学 计算机科学 与 工程学院 教授 ， 博士生 导师 、 副 院长 。 主要 研究 方向 是 群体 智能 、 演化 计算 及其 应用 ， 已 发表 国际 期刊 和 国际 会议 论文 100 余篇 ， 其中 IEEE   Transactions 长文 50 余篇 ； 主持 国家 科技 创新 2030 “ 新一代 人工智能 ” 重大项目 、 国家自然科学基金 面上 项目 、 国家自然科学基金 - 英国皇家学会 牛顿 基金项目 等 国家 和 省部级 项目 10 余项 ， 任大 数据 与 计算 智能 粤港 联合 创新 平台 负责人 。 2016 年 获 国家 优秀青年 科学基金 资助 ， 2015 年 获 广东省 杰出青年 科学基金 资助 ； 2018 年 获 霍英东 青年教师 奖 。 博士学位 论文 先后 获 IEEE   CIS （ 计算 智能 学会 ） 杰出 博士学位 论文 奖 和 中国计算机学会 （ CCF ） 优秀 博士学位 论文 奖 。 现任 IEEE 广州 分会 副 主席 ， 中国计算机学会 人工智能 与 模式识别 专业 委员会 委员 ， IEEE   TNNLS 及 Complex   and   Intelligent   Systems 副 编辑 。内容简介 ： 国家 《 新一代 人工智能 发展 规划 》 将 群体 智能 列为 重点 发展 的 人工智能 理论 与 技术 方向 之一 。 本 报告 针对 大规模 决策 优化 难题 ， 围绕 群体 智能 协同 演化过程 的 可 预知 、 可 引导 和 可 扩展 等 关键问题 ， 探索 群体 智能 协同 演化 的 理论 与 方法 体系 。 在 群智 演化 的 预知 与 建模 表达 方面 ， 建立 了 基于 概率分布 的 群体 智能算法 框架 ， 实现 了 群体 智能算法 在 连续 、 离散 空间 的 统一 表达 ； 在 群智 演化 的 引导 与 调控 方面 ， 面向 大规模 优化 问题 提出 了 基于 分段 支配 学习 机制 和 分层 学习 机制 的 群智 优化 算法 ， 提高 了 算法 的 全局 探索 和 局部 开发 能力 ； 在 群智 演化 的 可扩展性 方面 ， 从 种群 分布 、 维度 分布 等 多角度 探索 了 高 可 扩性 的 分布式 群体 智能 协同 演化 方法 。 最终 ， 本 报告 将 介绍 大规模 群体 智能 协同 演化 优化 的 相关 应用 ， 并 探讨 后续 的 研究 方向 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 地方 高校 一流 专业 与 一流 课程 建设   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 地方 高校 一流 专业 与 一流 课程 建设 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 10 日 （ 星期三 ） 19 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 509211587报告 题目 ： 地方 高校 一流 专业 与 一流 课程 建设报告 嘉宾 ： 韩 立新   教授嘉宾 简介 ： 韩 立新 ， 教授 、 博导 ， 河北大学 新闻 传播学院 院长 ， 教育部 高等学校 新闻 传播学 类 专业 教学 指导 委员会 委员 ， 研究 方向 为 新闻 理论 、 新闻 评论 、 新闻 舆论监督 。讲座 摘要 ： 讲授 河北大学 新闻 传播学 国家级 一流 本科专业 与 一流 课程 建设 经验 ， 提出 地方 高校 新闻 传播 类 专业 的 建设 标准 、 建设 途径 与 课程 改革 方向 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 国家 社科 基金 课题 申请 的 几点 认识   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 国家 社科 基金 课题 申请 的 几点 认识 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 8 日 （ 星期一 ） 14 : 00报告 地点 ： 商学院 西 会议室报告 题目 ： 国家 社科 基金 课题 申请 的 几点 认识报告 嘉宾 ： 河北 经贸大学 商学院 马彦丽 教授报告 内容 ： 以 《 政府 支持 对 农民 专业 合作社 发展 的 影响 与 政策 调适 研究 》 为例 ， 分享 国 社科 项目 选题 、 文献 述评 、 研究 方法 以及 写作 规范 方面 的 问题 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 财政 与 共同富裕   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 财政 与 共同富裕 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 12 日 （ 星期五 ） 9 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   257222327报告 题目 ： 财政 与 共同富裕报告 嘉宾 ： 中国人民大学   吕冰洋 教授嘉宾 简介 ： 吕冰洋 ， 中国人民大学 财政金融 学院 教授 ， 博士生 导师 ， 财政 系主任 。 中国人民大学 财税 研究所 副所长 ， 中国 税务 学会 学术 委员 ， 中国 税收 教育 研究会 理事 ， 《 中国 社会科学 》 、 《 经济 研究 》 、 《 世界 经济 》 等 中文 权威 学术期刊 匿审 专家 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 国家自然科学基金 项目 申报 经验 分享 与 交流   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 国家自然科学基金 项目 申报 经验 分享 与 交流 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 11 日 （ 星期四 ） 14 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   114   658   327报告 题目 ： 国家自然科学基金 项目 申报 经验 分享 与 交流报告 嘉宾 ： 安徽大学   崔 宝玉   教授嘉宾 简介 ： 崔 宝玉 ， 安徽 宿州 人 ， 浙江大学 管理学 博士 ， 南京大学 应用 经济学 博士后 ， 安徽大学 经济 学院 教授 ， 博士生 导师 ， 安徽大学 农村 改革 与 经济社会 发展 研究院 副 院长 ， 主要 研究 方向 为 农业产业 组织 与 制度 、 农业 经济 与 农村 发展 。观点 综述 ： 结合 自身 申报 和 评审 国家 自科 基金 的 经验 ， 从 课题 选题 、 课题 论证 和 研究 基础 等 三个 方面 进行 分析 和 细致 讲解 。 首先 ， 崔 宝玉 强调 课题 选题 顶天立地 、 要 立足 国情 省情 、 要 有 重大 实践 价值 ， 选题 的 来源 可以 从 理论 中来 、 从 实践 中来 、 从 政策 中来 。 其次 ， 崔 宝玉 从 科研 团队 的 组建 、 合理 的 经费 预算 、 对 研究 意义 的 理解 、 对 国内外 发展 现状 与 研究 动态 的 了解 、 对 研究 趋势 的 熟悉 、 对 研究 目标 和 内容 的 把握 、 对 研究 方法 的 掌握 、 对 关键 科学 问题 的 提炼 、 对 大规模 调研 的 安排 、 对 研究 技术 路线 的 设计 等 方面 阐释 了 课题 论证 的 写作方法 。 最后 ， 崔 宝玉 从 项目 基础 、 论文 基础 、 调研 基础 、 学术交流 基础 和 团队 成员 合作 基础 等 方面 讲解 了 研究 基础 部分 写作技巧 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 数学 建模 中 的 统计分析 方法   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 数学 建模 中 的 统计分析 方法 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 11 日 （ 星期四 ） 15 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 109   657   943报告 题目 ： 数学 建模 中 的 统计分析 方法报告 嘉宾 ： 北京大学   邓明华   教授嘉宾 简介 ： 邓明华 ， 男 ， 北京大学 数学 科学 学院 教授 。 从事 生物 信息学 研究 ， 发表 SCI 论文 80 余篇 。 曾 先后 主持 5 项 自然科学 基金 面上 项目 和 1 项 863 项目 ， 参加 3 项 973 项目 和 1 项 科技部 重点 研发 项目 。 邓明华 多年 来 从事 数学 建模 的 教学 和 竞赛活动 ， 为 2017 年 全国 大学生 数学 建模 竞赛 B 题 “ 拍照 赚钱 ” 命题 人 。讲座 摘要 ： 随着 大 数据 行业 的 发展 和 数据 科学研究 不断深入 ， 统计 建模 的 作用 越发 凸显 。 本 报告 将 结合 建模 实例 总结 一下 常用 的 统计分析 方法 , 包括 探索性 数据分析 、 数据 降维 、 聚类 、 分类 、 相关 分析 和 回归 分析 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 结构 方程 基础 与 AMOS 操作   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 结构 方程 基础 与 AMOS 操作 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 12 日 （ 星期五 ） 14 : 30报告 地点 ： 商学院 西 会议室报告 题目 ： 结构 方程 基础 与 AMOS 操作报告 嘉宾 ： 河北 经贸大学 工商管理 学院 许龙 博士报告 内容 ： 1 .   结构 方程 模型 有别于 传统 数据 测量方法 ， 在 模型 估算 时 考虑 测量 题项 与 潜在 变量 的 关联系数 ； 2 .   结构 方程 模型 由 测量 模型 和 结构 模型 两 部分 内容 构成 ， 可 用于 回归 分析 、 因子分析 等 统计 方法 ； 3 .   在 开展 结构 方程 模型 时 ， 应 遵循 模型 构建 、 拟合 、 评价 、 修正 步骤 ； 4 .   AMOS 转为 结构 方程 模型 设计 的 可视化 软件 ， 能够 直观 、 便捷 地 利用 结构 方程 模型 原理 进行 数据分析 与 实证 检验 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 激励机制 如何 影响 CEO 投资决策 与 公司 价值 ？ — — 基于 实验 经济学 的 研究   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 激励机制 如何 影响 CEO 投资决策 与 公司 价值 ？ — — 基于 实验 经济学 的 研究 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 15 日 （ 星期一 ） 14 : 00 报告 地点 ： 经济 研究所 会议室 报告 题目 ： 激励机制 如何 影响 CEO 投资决策 与 公司 价值 ？ — — 基于 实验 经济学 的 研究 报告 嘉宾 ： 张琨   副教授观点 综述 ： 如何 制定 最优 的 激励机制 以 保证 CEO 以 公司 价值 最大化 来 进行 投资决策 是 一个 经典 的 理论 与 实践 问题 。 报告 采用 理论 和 实验 的 方法 来 研究 不同 的 锦标赛 激励 （ 赢家 通吃 锦标赛 与 末位 淘汰 ） 如何 影响 管理决策 和 企业 价值 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 禁止 长期 资产 减值 转回 是否 会 影响 公司 创新 ？ — — 来自 中国 的 准 实验 证据   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 禁止 长期 资产 减值 转回 是否 会 影响 公司 创新 ？ — — 来自 中国 的 准 实验 证据 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 16 日 （ 星期二 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 （ ID 号 ： 636   547   438 ）报告 题目 ： 禁止 长期 资产 减值 转回 是否 会 影响 公司 创新 ？ — — 来自 中国 的 准 实验 证据报告 嘉宾 ： 北京师范大学 杨丹 副教授报告 内容 ： 长期 资产 减值 是否 应 允许 转回 ， 世界 主要 准则 制定 机构 尚 持有 不同 观点 。 2007 年 ， 我国 实施 的 《 资产 减值 》 准则 改变 了 之前 允许 长期 资产 减值 转回 的 做法 ， 本 讲座 利用 这 一准 自然实验 ， 运用 连续型 DID 模型 研究 了 长期 资产 减值 转回 限制 对 公司 技术创新 的 影响 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 大国 战略 — — “ 人类 命运 共同体 ” 的 精神 现象学 思考   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 大国 战略 — — “ 人类 命运 共同体 ” 的 精神 现象学 思考 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 15 日 （ 星期一 ） 15 : 00报告 地点 ： 国际 学术 报告厅报告 题目 ： 大国 战略 — — “ 人类 命运 共同体 ” 的 精神 现象学 思考主讲 专家 ： 河北 经贸大学 法学院 副 院长 胡 海涛"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 国家 社科 基金项目 申报 技巧 与 策略   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 国家 社科 基金项目 申报 技巧 与 策略 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 16 日 （ 星期二 ） 19 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议   292271296报告 题目 ： 国家 社科 基金项目 申报 技巧 与 策略报告 嘉宾 ： 华中科技大学 张昆 教授嘉宾 简介 ： 张昆 ， 现任 华中科技大学 新闻 与 信息 传播学院 教授 、 博导 、 华中科技大学 学术 委员会 副 主任 、 国家 战略 传播 研究院 院长 、 中央民族大学 新闻 传播学院 特聘 院长 、 国家 社会科学 基金 学科 规划 评审组 专家 。 曾任 华中科技大学 新闻 与 信息 传播学院 院长 、 武汉大学 新闻 学院 院长 ， 原 国务院学位委员会 新闻 传播 学科 评议组 成员 、 教育部 新闻 传播学 教学 指导 委员会 委员 、 中国 新闻 史学会 副会长 等 。 主持 国家 社科 基金 重大项目 2 项 ， 重点 和 一般 项目 若干 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 大 流行 风险管理 — — 资源 应急 计划 和 分配   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 大 流行 风险管理 — — 资源 应急 计划 和 分配 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 10 月 27 日 （ 星期三 ） 15 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 602687744报告 题目 ： 大 流行 风险管理 — — 资源 应急 计划 和 分配主讲 嘉宾 ： 南开大学   陈孝伟   副教授嘉宾 简介 ： 陈孝伟 ， 现为 南开大学 金融 学院 精算学 系 副教授 、 硕士生 导师 ， 美国伊利诺伊大学 、 韩国 木浦 海洋大学 访问学者 ， 研究 方向 为 风险管理 与 精算学 ， 巨灾 风险管理 ， 机器 学习 与 运筹学 等 ， 发表 学术论文 30 余篇 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 宗教信仰 、 时间 偏好 与 金融 素养   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 宗教信仰 、 时间 偏好 与 金融 素养 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 10 月 28 日 （ 星期四 ） 10 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 478796807报告 题目 ： 宗教信仰 、 时间 偏好 与 金融 素养主讲 教师 ： 东北财经大学   张晓云   副教授嘉宾 简介 ： 张晓云 ， 东北财经大学 经济 学院 教师 ， 北京大学 经济学 博士 ， 研究 方向 ： 劳动 经济学 、 发展经济学 ， 论文 发表 于 《 中国 农村 观察 》 、 《 财经 研究 》 、 《 世界 经济 文汇 》 等 CSSCI 期刊 。 《 安徽师范大学 学报 （ 人文 社会科学 版 ） 》 匿名 审稿人 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 迈向 共同富裕 的 路径 选择   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 迈向 共同富裕 的 路径 选择 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 10 月 29 日 （ 星期五 ） 10 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 432852578报告 题目 ： 迈向 共同富裕 的 路径 选择报告 嘉宾 ： 美国 德州 农工 大学   甘犁   教授嘉宾 简介 ： 甘犁 ， 1987 年 获得 清华 经管 学院 学士学位 ， 1998   年 获得 加州大学 伯克利分校 经济学 博士 及 统计学 硕士学位 。 甘犁 长期 从事 应用 微观 经济学 和 计量经济学 等 领域 的 研究 ， 师从 诺贝尔经济学奖 获得者 麦克法 登 教授 ， 获 加州大学 伯克利分校 经济学 博士学位 ， 任 美国 得克萨斯 农工 大学 经济系 终身 教授 。观点 综述 ： 8 月 中央财经 工作 会议 明确 了 共同富裕 下 的 第三次 财富 分配 政策 ， 会议 指出 ， 要 在 高质量 发展 中 促进 共同富裕 ， 正确处理 效率 和 公平 的 关系 ， 构建 初次 分配 、 再 分配 、 三次 分配 协调 配套 的 基础性 制度 安排 ， 加大 税收 、 社保 、 转移 支付 等 调节 力度 并 提高 精准 性 ， 扩大 中等 收入 群体 比重 ， 增加 低收入 群体 收入 ， 合理 调节 高 收入 ， 取缔 非法收入 ， 形成 中间 大 、 两头 小 的 橄榄型 分配 结构 ， 促进 社会 公平正义 ， 促进 人 的 全面 发展 ， 使 全体 人民 朝着 共同富裕 目标 扎实 迈进 。 讲座 从 实现 共同富裕 可以 选择 的 路径 入手 ， 深入 剖析 政策 意义 和 背景 ， 给出 可 操作 的 政策 建议 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 高铁 条件 下 京津冀 区域 旅游 效率 分析 及 协同 提升 路径 研究   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 高铁 条件 下 京津冀 区域 旅游 效率 分析 及 协同 提升 路径 研究 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 10 月 29 日 （ 星期五 ） 14 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   392707739报告 题目 ： 高铁 条件 下 京津冀 区域 旅游 效率 分析 及 协同 提升 路径 研究报告 嘉宾 ： 燕山大学   郭伟 教授嘉宾 简介 ： 郭伟 ， 燕山大学 经济 管理 学院 教授 、 博士生 导师 。 中国旅游协会 旅游 教育 分会 理事 ， 河北省 旅游 协会 教育 培训 与 规划 分会 常务理事 。 主持 多项 省部级 课题 ， 在 高水平 期刊 上 发表 论文 30 余篇 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 学术研究 、 科研 动力 与 项目 申报 分享 — — 我 的 学术 成长 所悟   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 学术研究 、 科研 动力 与 项目 申报 分享 — — 我 的 学术 成长 所悟 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 3 日 （ 星期三 ） 14 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   684548693报告 题目 ： 学术研究 、 科研 动力 与 项目 申报 分享 — — 我 的 学术 成长 所悟报告 嘉宾 ： 河南大学   丁志伟 副教授嘉宾 简介 ： 丁志伟 ， 男 ， 1983 年 10 月生 ， 河南大学 地理 与 环境 学院 区域 与 城市 科学 系主任 、 副教授 。 研究 方向 为 城市 地理 与 城乡 融合 发展 ， 主持 多项 国家级 、 省部级 课题 ， 发表 学术论文 近 百篇 ， 任 《 地理 科学 》 《 地理 科学 进展 》 《 经济 地理 》 《 地域 研究 与 开发 》 等 杂志 审稿 专家 ， 《 刑侦 百科 与 地理 》 副主编 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 区际 生态 补偿 机制 研究   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 区际 生态 补偿 机制 研究 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 4 日 （ 星期四 ） 14 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议会议 ID 号 ： 479   777   760报告 题目 ： 区际 生态 补偿 机制 研究报告 嘉宾 ： 石家庄 铁道 大学教授 ， 博士生 导师 郭平"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 战略 视角 财报 分析 — — 理论 框架 与 案例 应用   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 战略 视角 财报 分析 — — 理论 框架 与 案例 应用 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 3 日 （ 星期三 ） 14 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 265364298报告 题目 ： 战略 视角 财报 分析 — — 理论 框架 与 案例 应用主讲 教师 ： 对外经贸大学   张 新民   教授嘉宾 简介 ： 张 新民 ， 国务院学位委员会 工商管理学 科 评议组 成员 ， 国务院 政府 特殊津贴 获得者 ， 教育部 会计学 教学 指导 委员会 副 主任委员 ， 国际 管理 会计 教育 联盟 理事长 ， 中国 商业 会计学 会 副会长 ， 中国 会计学 会 常务理事 。 对外经济贸易大学 原 副校长 （ 2009 年 5 月 - 2020 年 7 月 ） ， 会计学 教授 ， 二级 教授 ， 会计学 学科 带头人 。 财政部 会计 名家 ， 北京市 教学 名师 ， 资深 英国 特许 公认 会计师 ， 资深 澳洲 注册 会计师 ， 资深 中国香港 注册 会计师 。观点 介绍 ： 中国 企业 会计准则 与 信息 披露 有 自己 独有 的 特征 。 这种 独有 特征 背景 下 的 企业 财报 需要 新 的 理论 与 方法 进行 揭示 。 基于 美国 信息 披露 背景 、 以 财务 比率 为 核心 的 分析方法 没有 也 不 可能 回答 中国 企业 财报 分析 问题 。 张 新民 教授 长期 致力于 基于 中国 情境 下 的 财报 分析 理论 与 方法 的 研究 ， 并 取得 了 突破性 研究成果 ， 形成 战略 视角 财报 分析 框架 ， 被 称为 “ 张氏 财务 分析 框架 ” 。 本 讲座 将 结合 最新 上市公司 财报 数据 ， 向 大家 展示 战略 视角 财报 分析 框架 的 价值 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 嵌入 碳 排放 的 集成 预算 管理 建模 思路 与 应用   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 嵌入 碳 排放 的 集成 预算 管理 建模 思路 与 应用 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 5 日 （ 星期五 ） 9 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 854947646报告 题目 ： 嵌入 碳 排放 的 集成 预算 管理 建模 思路 与 应用报告 嘉宾 ： 南京 审计 大学   殷俊明   教授观点 综述 ： 以 作业 预算法 为 基础 ， 将 碳 排放 嵌入 企业 管理 会计 控制系统 中 ， 构建 了 包含 碳 足迹 的 三重 预算 模型 ， 并 探讨 三重 预算 的 平衡 原理 、 编制 流程 与 调整 思路 ； 提出 了 借助 五个 调节 杠杆 和 三类 调整 路径 ， 以 协同 实现 业务 、 财务 和 碳 足迹 三重 预算 平衡 的 框架 和 建模 思路 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 向 华为 学 财务管理   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 向 华为 学 财务管理 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 8 日 （ 星期一 ） 15 : 00报告 地点 ： 国际 学术 报告厅报告 题目 ： 向 华为 学 财务管理主讲 教师 ： 李桂荣   教授主讲 教师 简介 ： 李桂荣 ， 河北 经贸大学 工商管理 学院 院长 ， 教授 ， 博士 ， 注册 会计师 。 兼任 河北省 经管 研究生 教育 指导 委员会 委员 ， 河北省 会计学 会 理事 ， 吉林省 财政 学会 理事 。 河北省 重点学科 财务会计 方向 带头人 ， 主要 研究 领域 为 会计 政策 与 公司 治理 。观点 介绍 ： 华为 ， 中国 最 优秀 的 企业 之一 ， 世界级 的 标杆 企业 ， 其 成功 的 因素 除了 奋斗者 精神 、 股权 激励 以及 重视 研发 等 原因 之外 ， 严格 的 财务管理 更是 功不可没 。 华为 的 财务管理 独具特色 ， 已 成为 华为 的 核心 竞争力 之一 。 如果 你 想 学习 华为 的 财务管理 ， 借鉴 顶尖 企业 的 管理 智慧 ， 请来 新 财经 通识 教育 大讲堂 ， 听 工商管理 学院 院长 李桂荣 教授 的 讲座 ： 向 华为 学 财务管理 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 平台 型 企业 的 网络 效应 及 竞争 策略   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 平台 型 企业 的 网络 效应 及 竞争 策略 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 11 月 8 日 （ 星期一 ） 14 : 00报告 地点 ： 经济 研究所 会议室报告 题目 ： 平台 型 企业 的 网络 效应 及 竞争 策略报告 嘉宾 ： 王法 涛   副教授"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 强制执行 中 的 实体 和 程序 交叉 - 以 第三 人 的 保护 为例   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 强制执行 中 的 实体 和 程序 交叉 - 以 第三 人 的 保护 为例 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 10 月 16 日 （ 星期六 ） 10 : 30报告 地点 ： 模拟 法庭 三楼 学术 报告厅报告 题目 ： 强制执行 中 的 实体 和 程序 交叉 - 以 第三 人 的 保护 为例主讲 嘉宾 ： 西北 政法大学   百晓锋   教授嘉宾 简介 ： 百晓锋 , 西北 政法大学 民商法 学院 副 院长 ， 教授 ， 法学博士 。 主要 研究 领域 为 民事 强制执行 法 、 民事 诉讼法 、 非诉 纠纷 解决 。 主持 与 执行 相关 的 国家 社科 基金项目 一项 ， 中国法学会 部级 课题 两项 ， 在 《 清华 法学 》 《 法律 科学 》 《 当代 法学 》 《 华东政法 大学 学报 》 《 法律 适用 》 《 人民法院 报 》 发表 执行 方面 的 学术论文 20 余篇 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 中国 征地 模式 研究   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 中国 征地 模式 研究 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 10 月 18 日 （ 星期一 ） 14 : 30报告 地点 ： 一教 408 教室报告 题目 ： 中国 征地 模式 研究主讲 教师 ： 商学院 柴国俊 教授"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 一类 分段 光滑 线性系统 的 极限 环 分支   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 一类 分段 光滑 线性系统 的 极限 环 分支 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 10 月 21 日 （ 星期四 ） 14 : 30报告 地点 ： 四办 405报告 题目 ： 一类 分段 光滑 线性系统 的 极限 环 分支主讲 教师 ： 数学 与 统计学 学院 赵倩倩 老师"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 两面 美国 — — 关于 美国 过去 、 现在 与 未来 的 简要 看法   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 两面 美国 — — 关于 美国 过去 、 现在 与 未来 的 简要 看法 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 10 月 20 日 （ 星期三 ） 14 : 30报告 地点 ： 二办 203报告 题目 ： 两面 美国 — — 关于 美国 过去 、 现在 与 未来 的 简要 看法主讲 嘉宾 ： 河北省 财政厅   齐守印   研究员嘉宾 简介 ： 齐守印 ， 经济学 博士 ， 博士生 导师 。内容简介 ： 1 . 介绍 美国 政治 、 经济 、 文化 生活 、 意识形态 等 各 方面 的 历史进程 及其 发展 现状 ； 2 . 介绍 美国 制度 在历史上 曾 发挥 的 重要 作用 ； 3 . 美国 发展 衰落 的 必然趋势 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 从 “ 基石 ” 到 “ 顶石 ” — — 翻译 硕士 （ MTI ） 教育 理念 与 实践   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 从 “ 基石 ” 到 “ 顶石 ” — — 翻译 硕士 （ MTI ） 教育 理念 与 实践 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 10 月 22 日 （ 星期五 ） 15 : 00报告 地点 ： 线上 ， 腾讯 会议   349125085报告 题目 ： 从 “ 基石 ” 到 “ 顶石 ” — — 翻译 硕士 （ MTI ） 教育 理念 与 实践主讲 嘉宾 ： 广东外语外贸大学   赵军 峰   教授嘉宾 简介 ： 赵军 峰 ， 法律 语言学 博士 ， 现任 广东省 普通高校 人文 社科 重点 研究 基地 、 广东外语外贸大学 翻译学 研究 中心 主任 ， 高级 翻译 学院 教授 ， 博士生 导师 。 第三届 全国 翻译 专业学位 研究生 教育 指导 委员会 委员 兼 秘书长 ， 中国 翻译 协会理事 兼 法律 翻译 委员会 副 主任 ， 世界 翻译 教育 联盟 副理事长 ， 广东省 翻译 协会 副会长 兼 法律 翻译 委员会 主任 ， 中国 法律 英语教学 与 测试 研究会 副会长 。 2008 年 起 负责 全国 翻译 专业学位 研究生 教指委 和 教育部 高等学校 翻译 专业 教学 协作组 秘书处 日常 工作 ， 主持 国家 社科 及 省部级 科研 教学 项目 多项 。内容简介 ： 目前 我国 翻译 硕士 （ MTI ） 办学 单位 已 达到 316 家 。 尽管 翻译 教指委 已有 明确 的 指导性 方案 以及 基本 要求 ， 但是 MTI 培养 质量 依然 良莠不齐 ， 内涵 建设 亟待 加强 。 师资 建设 是 翻译 人才培养 的 “ 基石 ” ， 专业学位 教育 的 理念 和 原则 需要 “ 一以贯之 ” 。 而 作为 专业学位 研究生 培养 的 “ 顶石 ” 环节 ， 学位 论文 的 写作 显得 极为重要 。 讲者 将 结合 自己 过去 十几年 的 教育 管理 、 教学评估 、 实践 教学 以及 指导 论文 写作 经验 ， 分享 MTI 教育 尤其 是 毕业论文 写作 的 原则 和 应用 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 工程 管理 类 论文 选题 、 写作 及 投稿 技巧   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 工程 管理 类 论文 选题 、 写作 及 投稿 技巧 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 10 月 23 日 （ 星期六 ） 9 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 ID   508352764报告 题目 ： 工程 管理 类 论文 选题 、 写作 及 投稿 技巧主讲 嘉宾 ： 《 建筑 经济 》 杂志社 编辑部   刘建明   主任嘉宾 简介 ： 刘建明 ， 《 建筑 经济 》 杂志社 编辑部 主任 ， 自 2010 年 以来 ， 从事 项目管理 、 工程造价 、 城乡建设 等 方面 编辑 、 科研工作 。 参加 “ 十二五 ” 国家 科技 支撑 计划 课题 “ 村镇 宜居 社区 与 小康 住宅建设 评价 体系 关键技术 研究 ” 、 中国 建筑 经济 年度报告 等 多项 课题 研究 。 社会 任职 ： 中国建筑学会 建筑 经济 分会 学术 委员会 委员 。内容简介 ： 从 建筑 经济 期刊 出版 角度 ， 就 如何 选题 、 如何 开展 科研 ， 论文 撰写 技巧 、 投稿 技巧 ， 如何 返修 等 方面 ， 结合实际 论文 及 案例 ， 进行 详细 剖析 ， 为 学校 青年教师 和 研究生 投稿 核心 期刊论文 注入 信心 和 提供 指导 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 新 行政处罚法 解析 与 适用   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 新 行政处罚法 解析 与 适用 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 10 月 22 日 （ 星期五 ） 14 : 00报告 地点 ： 模拟 法庭 三楼 学术 报告厅报告 题目 ： 新 行政处罚法 解析 与 适用主讲 嘉宾 ： 河北省 财政厅   二级 巡视员   吴建明"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 空间 计量 模型 在 实证 研究 中 的 选择 与 应用   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 空间 计量 模型 在 实证 研究 中 的 选择 与 应用 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 10 月 25 日 （ 星期一 ） 15 : 30报告 地点 ： 商学院 西 会议室报告 题目 ： 空间 计量 模型 在 实证 研究 中 的 选择 与 应用主讲 教师 ： 河北 经贸大学 商学院 李博 博士"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 关于 跨期 消费 决策 的 实验 研究   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 关于 跨期 消费 决策 的 实验 研究 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 10 月 26 日 （ 星期二 ） 14 : 00报告 地点 ： 第三 会议室报告 题目 ： 关于 跨期 消费 决策 的 实验 研究报告 嘉宾 ： 深圳大学 徐智博 博士后观点 综述 ： 本文 用 实验 的 方法 研究 玩家 在 特定 环境 下 关于 消费 和 储蓄 的 决策 。 实验 模拟 了 有限 生命周期 的 禀赋 经济 模式 ， 即 经济 体内 没有 生产 ， 经济 体内 所有 的 消耗 资源 来自 外界 的 定期 输入 ， 经济 体内 消费 则 会 可以 自由 交易 。 消费者 在 已知 未来 每期 税收政策 的 条件 下 ， 做出 每期 的 消费 选择 。 实验 中 主要 讨论 在 两种 税收政策 ， 恒定 税收 和 先高后 低 税收 ， 并 观察 消费者 在 两种 政策 下 的 行为 反应 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： Story   Telling   in   Academic   Writing       如何 在 学术论文 里 讲故事   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： Story   Telling   in   Academic   Writing       如何 在 学术论文 里 讲故事 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 10 月 27 日 （ 星期三 ） 8 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 ID :   901929371报告 题目 ： Story   Telling   in   Academic   Writing       如何 在 学术论文 里 讲故事报告 嘉宾 ： 威斯康星大学 吴思斌 教授嘉宾 简介 ： 吴思斌 教授 系 威斯康星大学 （ University   of   Wisconsin - Milwaukee ） 管理科学 博士 ， 现为 德克萨斯 大学 大 河谷 校区 （ University   of   Texas   Rio   Grande   Valley ） 终身 教授 ， 博士生 导师 。 并任 Business   Research   Quarterly   ( SSCI ,   IF ,   2.5 )   副主编 ， 和 Journal   of   Global   Entrepreneurship   Research ,   Organization   Management   Journal 编委 。观点 综述 ： 作为 学者 ， 我们 有 两个 任务 ， 一个 是 回答 有趣 的 问题 ， 另 一个 是 讲故事 。 本 讲座 以 个人 经验 ， 学术 文章 和 问卷 等 为例 ， 讲述 学术 文章 的 特性 ， 故事 的 架构 ， 和 我们 在 写作 时常 犯 的 错误 ， 同时 提供 一些 学术 文章 讲故事 和 避免 错误 的 技巧 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 项目 计划书 的 写作 逻辑 与 SSCI 论文 写作 经验 分享   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 项目 计划书 的 写作 逻辑 与 SSCI 论文 写作 经验 分享 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 9 月 27 日 （ 星期一 ） 15 : 00报告 地点 ： 公共 管理 学院 会议室报告 题目 ： 项目 计划书 的 写作 逻辑 与 SSCI 论文 写作 经验 分享主讲 教师 ： 孙茜   副教授"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 复合 算子 与 不变 子 空间 问题   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 复合 算子 与 不变 子 空间 问题 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 9 月 29 日 （ 星期三 ） 9 : 30报告 地点 ： 四办 405报告 题目 ： 复合 算子 与 不变 子 空间 问题主讲 教师 ： 数学 与 统计学 学院   韩凯凯"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 科学 与 科学 精神 — — 近代 百年 科技 思想 的 回顾 与 反思   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 科学 与 科学 精神 — — 近代 百年 科技 思想 的 回顾 与 反思 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 10 月 4 日 （ 星期一 ） 14 : 00 报告 地点 ： 第三 办公楼 经济 研究所 会议室 报告 题目 ： 科学 与 科学 精神 — 近代 百年 科技 思想 的 回顾 与 反思 主讲 教师 ： 武占江 教授主讲人 简介 ： 武占江 ， 教授 ， 博士 。 河北省 儒学 研究 副会长 ， 民族 与 宗教 研究会 副会长 、 主要 从事 中国 近现代 基本 问题 及 思想 文化 研究 。内容简介 ： 从 科学 社会学 的 角度 来看 ， 科学 服从 社会学 规律 支配 ， 甚至 服从 经济学 规律 支配 ， 但 科学家 精神 ， 必须 尊重 ， 是 任何 力量 所 无法 改变 的 规律 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 国家 社科 课题 申请 逻辑   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 国家 社科 课题 申请 逻辑 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 10 月 11 日 （ 星期一 ） 14 : 00 报告 地点 ： 第三 办公楼 105 室 报告 题目 ： 国家 社科 课题 申请 逻辑 主讲 教师 ： 杨在军 教授主讲人 简介 ： 杨在军 ， 博士 ， 教授 ， 兼职 博导 ， 河北省政府 特殊津贴 专家 。 主持 国家 社科 年度 项目 3 项 ， 重大项目 子课题 1 项 。 独立 或 第一 完成 人获 河北省 哲学 社会科学 优秀 成果奖 一 、 二等奖 多次 。 在 商务印书馆 ， 人民出版社 独立 出版 专著 3 部 。 独立 或 第一 作者 在 《 管理 工程学 报 》 、 《 当代 经济 科学 》 、 《 社会科学 》 、 《 中国 经济史 研究 》 等 CSSCI 期刊 发表 论文 20 余篇 ， 其中 有 10 篇 被 《 新华 文摘 》 、 《 中国 社会科学 文摘 》 、 人大 复印 资料 全文 转载 。内容简介 ： 结合 自己 主持 国家 课题 的 经验 ， 介绍 国家 课题 申报 基本 逻辑 推演 方法 等 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 二手 数据 在 实证 研究 的 应用 — — 以 国际 商务 为例   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 二手 数据 在 实证 研究 的 应用 — — 以 国际 商务 为例 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 10 月 11 日 （ 星期一 ） 14 : 30报告 地点 ： 商学院 西 会议室报告 题目 ： 二手 数据 在 实证 研究 的 应用 — — 以 国际 商务 为例主讲 教师 ： 河北 经贸大学 商学院 张雨 老师"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 西柏坡 精神 的 历史 意义 和 时代 价值   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 西柏坡 精神 的 历史 意义 和 时代 价值 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 10 月 11 日 （ 星期一 ） 15 : 00 报告 地点 ： 国际 学术 报告厅 报告 题目 ： 西柏坡 精神 的 历史 意义 和 时代 价值 主讲 嘉宾 ： 孙万勇主讲 嘉宾 简介 ： 孙万勇 ， 曾任 中共 正定 县委书记 ， 石家庄 市委常委 、 宣传部 部长 ， 中共 河北省委 巡视组 组长 、 正厅级 巡视 专员 。 现为 河北省政府 参事室 特约 研究员 、 同济大学 中国 精神 大讲堂 特邀 专家 、 河北 师大 中国共产党 精神 研究 中心 学术 委员会 委员 、 河北 经贸大学 、 河北 传媒 学院 客座教授 。 长期 致力 历史 文化 、 西柏坡 精神 研究 ， 主要 著述 有 《 品读 西柏坡 》 、 《 品读 石家庄 》 《 西柏坡 – 新 中国 从 这里 走来 》 《 中共 七届 二中全会 实录 》 《 石家庄 通史 》 、 《 璀璨 时空 》 、 《 正定 》 、 《 难忘 的 常山 岁月 》 等 。内容简介 ： 今年 是 中国共产党 建党 100 周年 ， 重温 党 在 西柏坡 时期 的 历史 ， 学习 感悟 西柏坡 精神 的 丰富 内涵 ， 对于 我们 进一步 传承 弘扬 西柏坡 精神 ， 走 好 新 时代 赶考 路 ， 具有 重要 意义 。 本期 讲座 特别 邀请 了 河北省人民政府 参事室 特约 研究员 孙万勇 老师 ， 为 我们 讲述 一个 小村 和 一个 大党 的 故事 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 基于 生成 对抗 神经网络 的 图像识别   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 基于 生成 对抗 神经网络 的 图像识别 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 10 月 14 日 （ 星期四 ） 14 : 30报告 地点 ： 四办 405报告 题目 ： 基于 生成 对抗 神经网络 的 图像识别主讲 教师 ： 数学 与 统计学 学院   王 倩影"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 哲学 治疗 ： 历史 与 现实 的 思考   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 哲学 治疗 ： 历史 与 现实 的 思考 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 10 月 11 日 （ 星期一 ） 14 : 00报告 地点 ： 经济 研究所 会议室报告 题目 ： 哲学 治疗 ： 历史 与 现实 的 思考主讲 教师 ： 王 青原 教授"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 文本 大 数据挖掘 与 分析   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 文本 大 数据挖掘 与 分析 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 10 月 14 日 （ 星期四 ） 16 : 00报告 地点 ： 商学院 西 会议室报告 题目 ： 文本 大 数据挖掘 与 分析主讲 教师 ： 河北 经贸大学 商学院 李伟 副教授"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 《 民法典 》 请求权 要件 框架 下 的 民事诉讼 智能 裁判   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 《 民法典 》 请求权 要件 框架 下 的 民事诉讼 智能 裁判 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 10 月 16 日 （ 星期六 ） 8 : 30报告 地点 ： 模拟 法庭 三楼 学术 报告厅报告 题目 ： 《 民法典 》 请求权 要件 框架 下 的 民事诉讼 智能 裁判主讲 嘉宾 ： 西南政法大学   马 登科   教授嘉宾 简介 ： 马 登科 教授 ， 1968 年 11 月生 ， 汉族 ， 湖南 湘潭人 ， 西南政法大学 教授 ， 博士生 导师 ， 西南政法大学 执行 研究院 执行 院长 、 民事 诉讼法 教研室 主任 ， 国家 社科 基金 重大项目 “ 国家 治理 体系 中 民事 执行 现代化 ” 首席专家 ， 校 学术 委员会 委员 、 学风 委员会 委员 ， 河北省 高级人民法院 特聘 咨询 专家 ， 重庆市 人民检察院 、 广西壮族自治区 人民检察院 特聘 咨询 专家 ， 重庆 仲裁 委员会 、 广州 仲裁 委员会 、 泸州 仲裁 委员会 、 遵义 仲裁 委员会 等 多家 仲裁 机构 仲裁员 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 美国 在 数字 金融 领域 的 战略 企图 及其 应对   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 美国 在 数字 金融 领域 的 战略 企图 及其 应对 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 9 月 5 日 （ 星期五 ） 19 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 - ID ： 926   651   212报告 题目 ： 美国 在 数字 金融 领域 的 战略 企图 及其 应对报告 嘉宾 ： 曹啸   教授报告 内容 ： 美国 对待 数字 货币 、 数字 资产 和 金融 科技 的 监管 政策 及其 效果报告 人 简介 ： 曹啸 ， 2003 年 毕业 于 西安交通大学 经济 与 金融 学院 ， 获 金融学 博士学位 ； 美国 德州 农工 大学 （ A & M ） 金融系 访问学者 。 现任 上海财经大学 金融 学院 院长 助理 、 教授 、 博士生 导师 ； 上海财经大学 量化 金融 研究 中心 主任 ； 上海财经大学 泛 长三角 交易 银行 与 产业链 金融 研究院 院长 ； 上海 国际金融 与 经济 研究院 研究员 ； 上海 国际 金融中心 研究院 资本 市场 首席专家 ； 兼任 上海 金融 学会 理事 ； 上海 国际航运 中心 发展 促进会 常务理事 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 北京 奥运会 和 冬奥会 的 法律 实践   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 北京 奥运会 和 冬奥会 的 法律 实践 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 9 月 14 日 （ 星期二 ） 15 : 00报告 地点 ： 法学院 一楼 模拟 法庭报告 题目 ： 北京 奥运会 和 冬奥会 的 法律 实践报告 嘉宾 ： 刘岩 报告 人 简介 ： 刘岩 ， 曾任 国家体育总局 政策法规司 司长 ， 中华全国体育总会 副 秘书长 兼 法律 事务部 负责人 ， 中国奥林匹克委员会 副 秘书长 兼 法律 事务部 负责人 ， 中国 体育 发展 战略 研究会 秘书长 ， 中国法学会 体育 法学 研究会 会长 。 目前 担任 北京 冬奥 组委会 法律 事务部 特聘 专家 ， 杭州 亚运 组委会 法律 事务部 特聘 专家 ， 成都 世界 大运会 专家 咨询 委员会 成员 ， 北京市 法学会 体育 法学 与 奥林匹克 法律事务 研究会 会长 ， 北京政府 法制 研究会 顾问 ， 中国 国际 经济 贸易 仲裁 委员会 仲裁员 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 民法典 物权 编 重要 制度 解读   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 民法典 物权 编 重要 制度 解读 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 9 月 18 日 （ 星期六 ） 8 : 30报告 地点 ： 法学院 模拟 法庭 三楼 报告厅报告 题目 ： 民法典 物权 编 重要 制度 解读报告 嘉宾 ： 房绍 坤   教授 报告 人 简介 ：房绍 坤 ， 国家 第二批 “ 万人 计划 ” 哲学 社会科学 领军 人才 ； 中宣部 文化 名家 暨 “ 四个 一批 ” 人才 ； 全国 首届 高等学校 “ 国家级 教学 名师 ” ； 新世纪 “ 百千万 人才 工程 ” 国家级 人选 ； 享受 国务院 政府 特殊津贴 ； 全国 优秀 老师 。主要 社会 兼职 ： 1 . 教育部 高等学校 法学类 专业 教学 指导 委员会 副 主任委员 ； 2 . 中国法学会 法学 教育 研究会 副会长 ； 3 . 中国法学会 民法学 研究会 常务理事 。在 《 中国 社会科学 》 《 法学 研究 》 《 中国 法学 》 《 法学家 》 《 法学 》 《 法律 科学 》 《 现代 法学 》 《 中外 法学 》 《 法商 研究 》 《 法学 评论 》 《 法制 与 社会 发展 》 《 清华 法学 》 《 比较法 研究 》 《 政治 与 法律 》 《 环球 法律 评论 》 等 期刊 上 发表 学术论文 200 余篇 ， 出版 各类 学术著作 近 30 部 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 数字 经济 中 的 价值 挖掘   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 数字 经济 中 的 价值 挖掘 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 9 月 23 日 （ 星期四 ） 14 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 （ 会议 ID 号 ： 608   551   555 ）报告 题目 ： 数字 经济 中 的 价值 挖掘报告 嘉宾 ： 中央财经 大学 霍达 教授"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： MTI 翻译 实践 报告 学位 论文 选题 与 写作方法   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： MTI 翻译 实践 报告 学位 论文 选题 与 写作方法 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 9 月 22 日 （ 星期三 ） 19 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 （ 会议 ID 号 ： 622613420 ）报告 题目 ： MTI 翻译 实践 报告 学位 论文 选题 与 写作方法报告 嘉宾 ： 对外经济贸易大学 崔启亮 副教授嘉宾 介绍 ： 崔启亮 博士 ， 对外经济贸易大学 英语 学院 副教授 、 硕士 研究生 导师 、 国际 语言 服务 与 管理 研究所 所长 。 中国 翻译 协会理事 ， 中国 翻译 协会 本地化 服务 委员会 副 主任 ， 世界 翻译 教育 联盟 翻译 技术 教育 研究会 副会长 ， 北京大学 、 南开大学 、 大连 外国语 大学 、 西安 外国语 大学 等 高校 硕士 研究生 导师 ， 《 上海 翻译 》 杂志 编委 。 具有 十多年 国际 语言 服务项目 实践经验 ， 先后 在 北京 莱博智 公司 、 保捷 环球 公司 、 传思 科技 公司 、 昱 达 公司 等 中外 语言 服务公司 工作 ， 研究 方向 ： 本地化 翻译 、 计算机辅助 翻译 、 语言 服务 。内容简介 ： MTI 学位 论文 是 研究生 获得 硕士学位 的 基本 条件 ， 翻译 实践 报告 是 MTI 学位 论文 最 常见 形式 ， MTI 研究生 翻译 实践 报告 学位 论文 如何 选题 ？ 翻译 实践 报告 写作 有 哪些 常见 错误 ？ 如何 写 好 翻译 实践 报告 ？ 讲座 分析 MTI 翻译 实践 报告 的 要求 ， 归纳 实践 项目 类型 和 获取 途径 ， 通过 多所 高校 的 翻译 实践 报告 学位 论文 评介 ， 总结 翻译 实践 报告 的 结构 框架 、 写作方法 和 表达方式 ， 为 MTI 研究生 翻译 实践 报告 的 论文 选题 和 写作 提供 指导 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 生产性 服务 发展 与 我国 制造业 升级   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 生产性 服务 发展 与 我国 制造业 升级 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 9 月 27 日 （ 星期一 ） 15 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 （ 会议 ID 号 ： 261   200   105 ）报告 题目 ： 生产性 服务 发展 与 我国 制造业 升级报告 嘉宾 ： 中央财经 大学 博士生 导师 符 大海 副教授嘉宾 简介 ： 符 大海 ， 经济学 博士 ， 中央财经 大学 国际 经济 与 贸易 学院 副教授 、 硕士生 导师 、 博士生 导师 组成员 ， 中央财经 大学 全球 经济 与 可 持续 发展 研究 中心 研究员 、 副 主任 ， 入选 中央财经 大学 “ 青年 英才 ” 培育 支持 计划 ， 兼任 全国 高校 国际贸易 学科 协作组 青年 论坛 副 秘书长 、 澳大利亚 中国 经济 研究 学会 （ CESA ） 副会长 、 中国 国际贸易 学会 理事 、 中国 服务 贸易 协会 专家 委员会 特约 研究员 等 。内容简介 ： 基于 中国 工业 企业 数据库 ， 以 行业 增加值 率 作为 地区 制造业 升级 的 衡量 指标 ， 选择 我国 现代 服务业 综合 试点 政策 作为 一项 准 自然 试验 ， 通过 构建 双重 差分 模型 实证 分析 了 生产性 服务 发展 对 我国 制造业 升级 的 影响 及其 机制 。 研究 发现 ， 生产性 服务 发展 能够 显著 推动 我国 地区 制造业 升级 ， 在 经过 假设 条件 检验 和 稳健性 检验 后 ， 该 结论 依然 成立 。 在 对 微观 企业 分析 后 发现 ， 生产性 服务 发展 主要 通过 存续 企业 产出 变动 下 的 资源配置 效应 和 新 企业 进入 效应 两 方面 推动 地区 制造业 升级 ； 进一步 的 机制 表明 ， 生产性 服务 具有 较强 的 创新 促进 效应 ， 主要 通过 研发 创新 和 管理 创新 等 渠道 推动 地区 制造业 升级 ； 最后 ， 在 推动 制造业 升级 的 过程 中 ， 东部 地区 企业 、 非国有 企业 和 出口 企业 的 推动 作用 更强 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 儒家文化 、 道德 提示 与 礼物 交换   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 儒家文化 、 道德 提示 与 礼物 交换 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 9 月 28 日 （ 星期二 ） 14 : 30报告 地点 ： 腾讯 会议 （ 会议 DI 号 ： 667   262   813 ）报告 题目 ： 儒家文化 、 道德 提示 与 礼物 交换报告 嘉宾 ： 山东大学   姜树广 教授嘉宾 介绍 ： 姜树广 ， 经济学 博士 ， 博士后 ， 山东大学 教授 ， 博士生 导师 ， 山东大学 齐鲁 青年 学者 ， 山东省 泰山 学者 青年 专家 ， 研究 兴趣 涉及 非 道德 问题 、 人类 合作 与 冲突 、 信念 与 价值观 ， 贫困 与 收入 分配 、 行为 金融 等 。 已 在 《 经济 研究 》 、 《 管理科学 学报 》 、 China   Economic   Review 等 中外文 学术期刊 发表 多篇 论文 ， 获 International   Economic   Association 首届 阿 马蒂亚 森奖 ， 山东省 社科 一 等级 、 二等奖 、 浙江省 社科 二等奖 等 奖励 荣誉 。报告 简介 ： 姜树广 教授 设计 了 一个 具有 软 腐败 特征 的 礼物 交换 博弈 实验 以 同时 测度 个体 作为 礼物 赠送 者 和 接受者 的 行为 特征 。 实验 中 ， 通过 启动 的 心理学 实验 技术 使 儒家文化 在 被 试 心智 中 被 激活 进而 考察 其 对 礼物 交换 行为 的 影响 。 在 此基础 上 ， 引入 道德 提示 的 干预 机制 考察 儒家文化 与 道德 提示 的 交互作用 。 研究 发现 ， 在 没有 道德 提示 的 情况 下 启动 儒家文化 并 不能 降低 礼物 赠送 行为 ， 而 在 引入 道德 提示 的 情况 下 启动 儒家文化 可以 微弱 的 减少 礼物 赠送 行为 。 不论 是否 引入 道德 提示 ， 启动 儒家文化 均 可以 提高 作为 礼物 接受方 的 行为 公正性 。 儒家文化 通过 个 体内 在 道德 评价 影响 礼物 交换 行为 一定 程度 受到 自我 导向 的 道德 正当 化 调节 范围 的 限制 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 机构 传播 ： 概念 、 意义 及 实践   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 机构 传播 ： 概念 、 意义 及 实践 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 9 月 24 日 （ 星期五 ） 14 : 30报告 地点 ： 国际 学术 报告厅报告 题目 ： 机构 传播 ： 概念 、 意义 及 实践报告 嘉宾 ： 刘灿国嘉宾 简介 ： 刘灿国 ， 中国 经济 传媒 协会 副会长 ， 中国 财经 媒体 版权保护 联盟 执行 理事长 ， 传媒 茶话会 创始人 。 兰州大学 新闻 学院 兼职 教授 ， 首都 记者 援助 项目 发起人 。讲座 摘要 ： 围绕 机构 传播 是 什么 、 为什么 要 做 、 如何 做好 等 内容 展开 。 机构 一般 泛指 机关 、 团体 等 工作 单位 或 其 内部 组织 ， 我国 有 大量 国有 企事业 单位 ， 它们 虽然 不是 专业 新闻媒体 机构 ， 但是 也 存在 对内 对外 形式多样 的 传播 行为 ， 对 专业 新闻 传播 人才 有着 非常 大 的 需求 。 因此 ， 机构 传播 作为 一个 尚未 被 充分 关注 和 研究 的 领域 亟待 进一步 开拓 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 国际 国内 碳 市场 发展 现状及 展望   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 国际 国内 碳 市场 发展 现状及 展望 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 9 月 23 日 （ 星期四 ） 14 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议 ID 号   473719948报告 题目 ： 国际 国内 碳 市场 发展 现状及 展望报告 嘉宾 ： 贾金生嘉宾 简介 ： 贾金生 ， 河北 碳 排放 权 服务中心   碳 能力 建设 中心 主管 。讲座 摘要 ： 阐述 气候变化 的 事实 ， 介绍 国际 社会 应对 气候变化 的 国际 框架 以及 介绍 中国 全国 碳 市场 的 建设 进度 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 漫谈 声乐 学习   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 漫谈 声乐 学习 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 9 月 27 日 （ 星期一 ） 14 : 00报告 地点 ： 音乐厅报告 题目 ： 漫谈 声乐 学习报告 嘉宾 ： 华南理工大学   李泉   教授嘉宾 简介 ： 李泉 ， 教授 。 硕士生 导师 ， 中国音乐家协会 会员 、 中国 声乐家 协会 常务理事 、 中国 艺术 医学 协会 常务理事 、 艺术 嗓音 专委会 常委 。 教育部 省 教育厅 教学 、 科研 、 学位点 及 重点学科 等 评委 ， 出任 国际 国内 大型 专业 赛事 评委 。 华南理工大学 艺术 学院 原副 院长 ， 首席 教授 ， 声乐系 主任 、 合唱团 团长 兼 声乐 指导 。 毕业 于 中央音乐学院 声歌系 干部 研修班 ， 师从 中国 声乐 泰斗 沈湘 教授 并 深造 多年 ， 并 于 欧美音乐 学院 广泛 研修 。 从事 声乐 艺术表演 及 教学 近 五十年 ， 多次 获得 “ 优秀教师 ” 、 “ 十佳 教师 ” 、 “ 优秀 音乐家 ” “ 优秀 指导 教师 ” 等 称号 。讲座 摘要 ： 声乐 学习 中 声音 形象 的 建立 是 最 重要 的 一点 ， 也 是 科学 发声 训练 的 目标 和 方向 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 国家 社科 后期 资助 项目 申报 的 经验 分享   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 国家 社科 后期 资助 项目 申报 的 经验 分享 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 6 月 10 日 （ 星期四 ） 14 : 00报告 地点 ： A315 教室报告 题目 ： 国家 社科 后期 资助 项目 申报 的 经验 分享报告 嘉宾 ： 杨晓娟 副教授注 ： 杨晓娟 ， 博士 ， 中国人民大学 新闻学 博士后 ， 副教授 ， 硕导 ， 海峡两岸 华文 出版 与 文创 论坛 理事 ， 中国 新闻 史学会 会员 。 多年 来 从事 民国 史及 民国 新闻 传播 史 、 马克思主义 新闻学 的 教学 与 研究 ， 并 涉猎 阅读 史 、 文化史 、 舆论 学等 相关 领域 ， 进行 跨学科 的 研究 。 2020 年 主持 国家 社科 基金项目 《 宋教仁 案中 的 传媒 叙事 与 社会 记忆 （ 20FXWB004 ） ， 先后 主持 参与 河北省 社科 基金项目 、 河北省 科技厅 软科学 项目 、 河北省 社会科学 发展 研究 项目 、 马克思主义 新闻学 范式 改革 项目 、 校 教学改革 项目 若干项 ， 共 发表 二档 及 核心 、 省级 论文 三十余篇 ， 独立 及 参与 出版 专著 八部 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 新闻 传播学 CSSCI 期刊论文 写作 及 发表 经验谈   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 新闻 传播学 CSSCI 期刊论文 写作 及 发表 经验谈 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 6 月 10 日 （ 星期四 ） 15 : 45报告 地点 ： A315 教室报告 题目 ： 新闻 传播学 CSSCI 期刊论文 写作 及 发表 经验谈报告 嘉宾 ： 景义 新 教授注 ： 景义 新 ， 中国人民大学 新闻 学院 博士后 、 河北 经贸大学 文化 与 传播学院 副教授 （ 校聘 三级 教授 ） 、 硕士生 导师 ， 河北 经贸大学 传媒 经济 与 管理 研究 团队 负责人 。 河北省 第二批 青年 拔尖 人才 、 河北省 宣传 文化 系统 “ 四个 一批 ” 人才 、 河北省 三三三 人才 工程 第三 层次 人才 ， 荣获 河北 经贸大学 青年 科研 标兵 、 河北 经贸大学 青年 五四 奖章 、 河北 经贸大学 青年教师 讲课 比赛 一等奖 。 主持 国家 社科 基金 青年 项目 、 河北省 软科学 项目 、 河北省 社会科学 研究 重点项目 、 河北省 高等学校 青年 拔尖 人才 项目 等 10 余项 课题 ， 出版 个人 专著 2 部 ， 在 CSSCI 、 核心 期刊 等 各类 期刊 发表 论文 40 多篇 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 土地利用 变化 和 政策 实施 对于 我国 耕地 质量 的 影响   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 土地利用 变化 和 政策 实施 对于 我国 耕地 质量 的 影响 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 6 月 11 日 （ 星期五 ） 10 : 00报告 地点 ： 北 三教 A216报告 题目 ： 土地利用 变化 和 政策 实施 对于 我国 耕地 质量 的 影响报告 嘉宾 ： 宋伟   研究员注 ： 宋伟 主要 从事 农村土地 利用 与 政策 领域 、 生态 修复 的 研究 工作 。 在 该 领域 内 ， 先后 主持 包括 国家自然科学基金 面上 项目 、 基金 重大 研究 计划 项目 课题 、 中科院 STS 项目 课题 、 973 计划 专题 、 中科院 先导 项目 专题 、 国土资源部 公益性 行业 专项 专题 等 在内 的 科研项目 二十余 项 。 任 《 地理 科学研究 》 期刊 编委 ； IAAE 、 AAEA 会员 ； 全国 自然资源 与 国土 空间规划 标准化 技术 委员会 保护 与 修复 分 技术 委员会 委员 ； 海南省 国土 空间 生态 修复 和 耕地 保护 专家 ， Member   of   GLP   agricultural   land   abandonment   interdisciplinary   working   group 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 经济学 论文 写作 及 投稿 注意事项   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 经济学 论文 写作 及 投稿 注意事项 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 6 月 17 日 （ 星期四 ） 15 : 30报告 地点 ： 商学院 西 会议室 （ 三办 405 ）报告 题目 ： 经济学 论文 写作 及 投稿 注意事项报告 嘉宾 ： 河北 经贸大学 学报 编辑部   母爱 英 教授"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 社会科学 领域 计算 思维 及 分析方法 的 应用 与 探索   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 社会科学 领域 计算 思维 及 分析方法 的 应用 与 探索 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 6 月 17 日 （ 星期四 ） 16 : 00报告 地点 ： 旅游 学院 二楼 会议室报告 题目 ： 社会科学 领域 计算 思维 及 分析方法 的 应用 与 探索报告 嘉宾 ： 河北 经贸大学 管理科学 与 工程学院   成岳鹏   副教授"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 近年来 俄罗斯 的 中东欧 研究   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 近年来 俄罗斯 的 中东欧 研究 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 6 月 21 日 （ 星期一 ） 14 : 30报告 地点 ： 外事 楼 103报告 题目 ： 近年来 俄罗斯 的 中东欧 研究报告 嘉宾 ： 南江   副研究员"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 全球 无线 漫游 服务 eduroam 理念 、 技术 及运维   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 全球 无线 漫游 服务 eduroam 理念 、 技术 及运维 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 6 月 17 日 （ 星期四 ） 15 : 30报告 地点 ： 第三 会议室报告 题目 ： 全球 无线 漫游 服务 eduroam 理念 、 技术 及运维报告 嘉宾 ： 北京大学 计算中心 信息安全 室   陈萍   教授嘉宾 介绍 ： 陈萍 ， 博士 ， 教授级 高工 ， 北京大学 计算中心 信息安全 室主任 ， 全球 无线 漫游 eduroam 在 教育网 的 发起人 和 项目 负责人 ， 教育网 联邦 认证 和 资源共享 基础设施 CARSI 发起人 和 项目 负责人 。 先后 承担 了 北京大学 校园网 建设 、 运行 维护 、 技术 研究 和 管理工作 。 工作 期间 ， 作为 技术 负责人 ， 代表 北京大学 主持 国家 纵向 课题 12 项 ， 入账 经费 超 千万 ， 先后 参加 三十余 项 国家级 科研项目 。报告 内容 ： 讲座 主要 围绕 “ 共建 共享 ” 这一 互联网 应用 建设 思路 展开 。 首先 介绍 全球 无线 漫游 服务 eduroam 的 起源 、 发展 、 设计 理念 以及 支撑 这一 理念 的 技术 框架 。 之后 ， 简单 介绍 几种 关键技术 ， 包括 ： 无线 接入 、 radius 、 EAP 协议 族 等 。 最后 介绍 如何 设计 、 建设 一套 运维 管理模式 ， 以 支持 广大 教育网 师生 简洁 、 高效 的 实现 全球 无线 漫游 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 基于 多源 数据 和 机器 学习 方法 的 社会 经济 数据 空间 化 模拟   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 基于 多源 数据 和 机器 学习 方法 的 社会 经济 数据 空间 化 模拟 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 6 月 22 日 （ 星期二 ） 10 : 00报告 地点 ： 三教 A216报告 题目 ： 基于 多源 数据 和 机器 学习 方法 的 社会 经济 数据 空间 化 模拟报告 嘉宾 ：   浙江大学   杨续 超 教授   博士生 导师主讲人 学术 简历 ：杨续 超 ， 浙江大学 海洋学院 教授 ， 博士生 导师 。 2008 年于 中国科学院 地理 科学 与 资源 研究所 获得 博士学位 ， 主要 研究 方向 为 ： 气候变化 与 城市 环境 健康 、 全球 变化 与 海岸带 灾害 风险 。 作为 第一 作者 或 通讯 作者 在 《 Environmental   Health   Perspectives 》 、 《 Environmental   International 》 、 《 Environmental   Science   &   Technology 》 、 《 Geophysical   Research   Letters 》 、 《 Journal   of   Geophysical   Research - Atmospheres 》 等 刊物 发表 SCI / SSCI 论文 30 余篇 。 主持 4 项 国家自然科学基金 项目 ， 研究成果 曾 被 《 Nature 》 杂志 作为 研究 亮点 （ Research   Highlights ） 进行 报道 。 曾 获 2012 / 2013 年 世界气象组织 （ WMO ）   Professor   Mariolopoulos   Trust   Fund   Award 等 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 孤子 分子 基础   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 孤子 分子 基础 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 6 月 25 日 （ 星期五 ） 14 : 30报告 地点 ： 四办 403 会议室报告 题目 ： 孤子 分子 基础报告 嘉宾 ： 刘文军   教授   博导报告 内容 ： 介绍 孤子 分子 的 提出 ， 解析 求解 的 数学方法 ， 最新 的 进展 和 实验 进展 情况 与 结果 。报告 人 简介 ： 刘文军 ， 北京邮电大学 理学院 / 信息 光子 学与 光通信 国家 重点 实验室 教授 、 博士生 导师 。 长期 从事 飞秒 光纤 激光 产生 与 应用 研究 ， 针对 飞秒 光纤 激光 非线性 控制 难题 ， 取得 系列 成果 。 发表 SCI 论文 200 余篇 、 ESI 高 被 引 40 余篇 、 ESI 热点 10 余篇 ， SCI 引用 5000 余次 ， H 指数 42 。 主持 国家自然科学基金 面上 项目 3 项 ， 国家自然科学基金 青年 基金项目 1 项 ， 参与 科技部 973 计划 项目 1 项 ， 量子 调控 国家 重大 科学研究 计划 项目 1 项 。 获 中国 材料 研究 学会 科学技术 奖 一等奖 、 中国 光学 学会 光学 科技奖 二等奖 。 入选 北京市 青年 拔尖 人才 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： iABCD 下 区块 链 的 应用逻辑 与 发展趋势   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： iABCD 下 区块 链 的 应用逻辑 与 发展趋势 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 8 月 27 日 （ 星期五 ） 19 : 30报告 地点 ： 线上 - 腾讯 会议报告 题目 ： iABCD 下 区块 链 的 应用逻辑 与 发展趋势报告 嘉宾 ： 吴忠生   博士报告 内容 ： 区块 链有 怎样 与众不同 的 应用逻辑 ， 为什么 许多 机构 和 专家 曾 预测 区块 链 技术 将 带来 互联网 领域 底层 技术 的 革命 ， 成为 未来 价值 互联网 的 基础架构 ？ 对于 区块 链 技术 的 关注 已经 席卷 全球 ， 从 美联储 到 我国 央行 ， 从 东京 到 迪拜 到 上海 杭州 ， 从 IBM 到 阿里 到 腾讯 ， 从 Libra 到 DCEP ， 都 在 积极探索 区块 链 技术 ， 试图 占领 技术 研究 和 应用 的 先机 。报告 人 简介 ： 吴忠生 ， 现为 上海 国家 会计学院 副教授 ， 硕士生 导师 ， 上海 国家 会计学院 智能 财务 研究 中心 执行 主任 、 区块 链 与 会计 创新 研究 中心 主任 。 兼任 上海市 第十二届 青联 委员 ， 国家自然科学基金 项目 评审 专家 ， 教育部 / 上海市 硕士论文 评审 专家 ， 全国 金融 专业学位 优秀 教学 案例 评审 专家 。 目前 担任 多家 公司 （ 江苏 雷利 、 无锡 德科 立 、 上海 同济 建设 、 上海 君子兰 ） 独立 董事 。 上海交通大学 会计学 博士 ， 上海 国家 会计学院 / 上海财经大学 联合 培养 博士后 ， 美国 亚利桑那州 立 大学 访问学者 ， 财政部 对外 财经 人才库 第三批 入库 人才 。 研究 及 授课 方向 为 智能 财务 、 加密 数字 货币 与 区块 链 经济 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 项目 计划书 的 写作 逻辑 与 写作 经验 分享   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 项目 计划书 的 写作 逻辑 与 写作 经验 分享 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 5 月 27 日 （ 星期四 ）   15 : 00报告 地点 ： 一教 408报告 题目 ： 项目 计划书 的 写作 逻辑 与 写作 经验 分享报告 嘉宾 ： 河北 经贸大学   孙茜"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 社会科学 中 的 案例 研究   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 社会科学 中 的 案例 研究 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 5 月 27 日 （ 星期四 ）   15 : 40报告 地点 ： 法学院 三楼 报告厅报告 题目 ： 社会科学 中 的 案例 研究报告 嘉宾 ： 河北 经贸大学   蔺丰奇   教授"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 大 数据 时代 智能 会计 的 发展趋势   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 大 数据 时代 智能 会计 的 发展趋势 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 5 月 28 日 （ 星期五 ）   15 : 30报告 地点 ： 工商管理 学院 报告厅报告 题目 ： 大 数据 时代 智能 会计 的 发展趋势报告 嘉宾 ： 江西财经大学   曹玉珊   教授"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 文献 综述 及 文献 综述 工具 应用   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 文献 综述 及 文献 综述 工具 应用 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 5 月 31 日 （ 星期一 ）   15 : 30报告 地点 ： 工商管理 学院 MBA2 教室报告 题目 ： 文献 综述 及 文献 综述 工具 应用报告 嘉宾 ： 河北 经贸大学   李恩极"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 德治 与 法治 关系 的 理论 与 实践   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 德治 与 法治 关系 的 理论 与 实践 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 5 月 31 日 （ 星期一 ）   9 : 30报告 地点 ： 第二 办公楼 203报告 题目 ： 德治 与 法治 关系 的 理论 与 实践报告 嘉宾 ： 首都师范大学   王淑芹   教授"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 副 干酪 乳 杆菌 N1115 开发 与 产业化   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 副 干酪 乳 杆菌 N1115 开发 与 产业化 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 5 月 31 日 （ 星期一 ）   14 : 30报告 地点 ： 第三 教学楼 B401报告 题目 ： 副 干酪 乳 杆菌 N1115 开发 与 产业化报告 嘉宾 ： 石家庄 君乐宝 乳业 有限公司   王世杰"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 建党 百年     十四五 财税 改革 面临 的 机遇 与 挑战   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 建党 百年     十四五 财税 改革 面临 的 机遇 与 挑战 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 6 月 4 日 （ 星期五 ） 15 : 40报告 地点 ： 国际 学术 报告厅报告 题目 ： 建党 百年     十四五 财税 改革 面临 的 机遇 与 挑战报告 嘉宾 ： 中央财经 大学   马 海涛 教授"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： SCI / SSCI 论文 的 写作 与 发表   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： SCI / SSCI 论文 的 写作 与 发表 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 6 月 7 日 （ 星期一 ） 14 : 30报告 地点 ： 商学院 西 会议室 （ 三办 405 ）报告 题目 ： SCI / SSCI 论文 的 写作 与 发表报告 嘉宾 ： 河北 经贸大学   李伟 老师"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 视觉 设计 的 时代 新 范型   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 视觉 设计 的 时代 新 范型 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 6 月 8 日 （ 星期二 ） 14 : 00报告 地点 ： 艺术 学院 会议室报告 题目 ： 视觉 设计 的 时代 新 范型报告 嘉宾 ： 湖北美术学院   叶佑天   教授注 ： 叶佑天 教授 现为 中国美术家协会 会员 ， 深圳 平面设计 协会会员 ， 中央美术学院 美术教育 研究 中心 学术 秘书 ， 北京电影学院 中国 动画 艺术 研究院 研究员 ， 首都师范大学 视觉 研究 中心 研究员 ， 国家 新 时代 社会 美育 宣讲团 成员 ， 文旅部 双创 人才库 重点 培养 艺术家 ， 北京 冬奥会 邮票 特邀 方案 首席 设计师 ， 中国 高校 数字 与 影视 协会 动漫 专委会 常务理事 。 国家 艺术 基金 评审 专家 、 国家 社科 基金 艺术 学 项目 评审 专家 ， 广电局 动漫 基金项目 评审 专家 ， 教育部 艺术类 高校 博士论文 抽评 专家 ， 教育部 部分 重点 艺术院校 博士生 导师 遴选 外评 专家 。 国家博物馆 及 故宫博物院 设计 项目 负责人 ， 文旅部 财政部 文创 专题 创作 团队 首席 艺术家 。 2019 年 武汉 设计 之 都 年度 贡献 人物 ， 设计 之 都 （ 武汉 ） 2017 重大 设计 创意 成果 年度人物 ， 2018 “ 国家 文化 自信 战略 ” 全球 年度 推广 人物 ， 2017 \\ 2018 两度 评为 “ 中国 优秀 艺术 文化 传播者 ” ， 湖北省 首轮 及 二轮 百名 重点 美术 培养人才 ， 湖北省 美学 学会 常务理事 ， 湖北省政府 科技 与 艺术 融合 特聘 专家 、 安徽省 动画 与 数字 媒体 本科 教学评估 委员会 组长 及 原创 动漫 大赛 主任委员 。 同时 曾多次 主持 策划 文旅部 各类 视觉 艺术展 、 北京 \\ 武汉 设计 双年展 ， 及 中国 驻外 使领馆 主办 的 多项 艺术 大展 等 ， 现 工作 于 北京 、 武汉 。 兼任 中文 核心 期刊 《 电影 评介 》 动画 专题 栏目 主持人 兼 视觉 总 顾问 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 校园网 主页 “ 学术 动态 ” 栏目 内容 变更 通知   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 校园网 主页 “ 学术 动态 ” 栏目 内容 变更 通知 的 具体情况 。 各 单位 ：校园网 主页 已 全新 改版 上线 ， 按照 学校 统一 部署 ， “ 学术 动态 ” 版块 从 5 月 26 日起 ， 不再 对 各 单位 学术交流 新闻 进行 报道 ， 改为 对 学校 学术活动 进行 预告 。 各 单位 如 有 学术活动 预告 通知 ， 请 于 学术活动 开始 前 3 到 5 天将 通知 电子版 （ 请 下载 附件 模板 ） 发 至 邮箱 460007813 @ qq . com ， 纸质 版 由 部门 主要 负责人 签字 后 ， 交至 宣传部 205 室 。校党委 宣传部2021 年 5 月 26 日"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数学 与 统计学 学院 邀请 武汉大学 博士生 导师 王茂发 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数学 与 统计学 学院 邀请 武汉大学 博士生 导师 王茂发 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 5 月 14 日 ， 武汉大学 博士生 导师 王茂发 教授 应 数学 与 统计学 学院 邀请 ， 在 第四 办公楼 405 会议室 作 了 题为 “ Compact   linear   combination   of   composition   operators   over   the   unit   ball ” 的 学术报告 。 报告 由 数学 与 统计学 学院 院长 梁建英 主持 ， 学院 部分 教师 和 研究生 聆听 。王茂发 教授 介绍 了 复合 算子 和 单位 球上 Bergman 空间 的 相关 概念 ， 以及 单位 球 Bergman 空间 上 复合 算子 差 的 紧性 的 相关 研究 工作 ； 着重 分享 了 自己 与 合作者 近年来 的 一些 重要 研究成果 以及 现存 的 问题 。 报告 结束 后 ， 王 教授 与 师生 们 进行 了 现场 交流 ， 气氛 十分 活跃 。本次 报告 拓展 了 我校 师生 的 学术 视野 和 科研 思路 ， 使 大家 收获 颇丰 ， 对 我校 数学 专业 人才培养 和 学科建设 具有 积极 指导意义 。 （ 供稿 ： 数统 学院 ）  会议 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】）"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 河北省 政协 研究室 主任 余育国 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 河北省 政协 研究室 主任 余育国 教授 作 讲座 的 具体情况 。 5 月 17 日 下午 ， 公共 管理 学院 邀请 河北省 政协 研究室 主任 余育国 教授 在 学院 会议室 作 题为 “ 新民主主义 政治 与 协商 民主 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 学院 党委书记 何昱 主持 ， 部分 教师 和 学生 共 60 余人 参加 。余育国 教授 以 新民主主义 时期 - 建国初期 社会主义 建设 时期 - 改革开放 时期 为主 线 ， 从 历史 发展 的 角度 回顾 了 新民主主义 政治 与 协商 民主 的 先进 理念 在 各个 时期 起到 的 重要 作用 ， 论述 了 社会主义 协商 民主 的 特有 形式 和 独特 优势 。 余 教授 还 详细 讲解 了 协商 民主 在 当代 的 价值 ： 即 有利于 发展 中华 优秀 传统 政治 文化 ， 有利于 践行 中国共产党 的 初心 和 使命 ， 有利于 推进 社会主义 民主 政治 的 发展 ， 有利于 推进 全球 治理 体制 的 变革 。本次 讲座 使 师生 们 对 新民主主义 政治 与 协商 民主 的 历史 发展 及 当代 价值 有 了 更为 深刻 的 认识 ， 同时 也 为 大家 未来 的 学术研究 拓展 了 思路 。 ( 供稿 ： 公共 管理 学院 ）  讲座 现场  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 ​ 公共 管理 学院 邀请 河北农业大学 张蓬涛 教授 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 ​ 公共 管理 学院 邀请 河北农业大学 张蓬涛 教授 作 学术 讲座 的 具体情况 。 5 月 17 日 下午 ， 公共 管理 学院 邀请 河北农业大学 国土资源 学院 副 院长 、 博士生 导师 张蓬涛 教授 来 我校 作 题为 “ 工业用地 节约 集约 利用 管理 ” 的 学术 讲座 。 本次 讲座 由 公共 管理 学院 副 院长 张学儒 主持 ， 学院 师生 共 200 余人 到场 聆听 。张蓬涛 教授 重点 介绍 了 工业用地 的 管理 利用 ， 从 当今社会 开发 用地 不合理 造成 资源 浪费 的 背景 出发 ， 以雄安 新区 实际 案例 为 切入点 ， 指出 解决 土地 生态 和 开发利用 问题 必须 要 加强 工业 项目 用地 的 审批 管理 、 过程 管理 和 后期 管理 ， 坚持 在 规划 指引 下 合理 利用 土地 资源 。张蓬涛 教授 讲座 深入浅出 、 语言 幽默 风趣 ， 既 拓宽 了 师生 们 的 视野 ， 又 丰富 了 师生 们 的 专业知识 ， 对 提升 学院 师生 在 土地 资源管理 领域 的 研究 水平 具有 重要 指导意义 。   ( 供稿 ： 公共 管理 学院 ）  讲座 现场  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 新 农村 发展 研究 中心 邀请 华中农业大学 刘 西川 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 新 农村 发展 研究 中心 邀请 华中农业大学 刘 西川 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 5 月 18 日 下午 ， 华中农业大学 博士生 导师 刘 西川 教授 应 河北 经贸大学 的 新 农村 发展 研究 中心 邀请 ， 在 第二 教学楼 301 会议室 作 了 题为 《 案例 研究 ： 如何 设计 与 如何 表达 》 的 学术报告 。 报告 由 新 农村 发展 研究 中心 主任 马彦丽 教授 主持 ， 商学院 、 财税 学院 、 经济 研究所 等 80 余名 教师 和 研究生 与会 。刘 西川 教授 结合 自己 多年 的 科研 经验 ， 分享 了 案例 研究 类 文章 的 写作 要点 ， 认为 这 类 文章 应当 重视 案例 背后 的 理论 基础 ， 强调 分析 过程 中 的 抽象 和 演绎 ， 文章 不仅 要 有 明确 的 分析 框架 ， 还要 能 找到 对应 的 理论 概念 来 解决 提出 的 问题 ， 产生 新 知识 。 刘 教授 指出 ， 目前 普遍存在 对 “ 研究 问题 ” 的 认识不清 的 现象 ， 错 把 研究 对象 和 研究 领域 当作 “ 问题 ” 来 做 研究 ； 建议 将 文献 述评 作为 提出 问题 的 主要 路径 ， 使 提出 的 问题 根植 于 理论 ， 又 与 现实 世界 相连 。 刘 教授 还 特别 提到 案例 研究 类 的 论文 写作 需要 聚焦 四个 点 ： 写作 抓住 创新 点 ， 案例 选择 作 亮点 ， 案例 及其 理论 对比 是 重点 ， 论文 假说 为 核心 要点 。 通过 具体 文章 的 分享 ， 进一步 加深 听众 对 案例 研究 类型 文章 的 认识 。报告 结束 后 ， 刘 教授 与 在场 师生 进行 了 交流 与 互动 ， 解答 了 老师 同学 们 提出 的 问题 。刘 西川 教授 的 报告 思路清晰 、 深入浅出 、 内容 新颖 。 此次 报告 拓展 了 我校 师生 的 学术 视野 和 科研 思路 ， 使 大家 收获 颇丰 。  活动 现场  活动 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 68 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 68 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 5 月 20 日 ， 河北 经贸大学 “ 经贸 青教 Seminar ” 第 68 期 学术活动 在 图书馆 IC 空间 举行 。 本次 Seminar 由 梁超 主持 ， 王 倩影 主讲 （ 河北 经贸大学 青年 英才 ） ， 张 宝兴 、 刘哲 等 近 30 名 青年教师 和 学生 参加 。本次 报告 围绕 生成 对抗 网络 展开 ， 王 倩影 讲解 到 在 生成 对抗 网络 的 基础 上 ， 同时 考虑 简单 样本 与 困难 样本 不 平衡 ， 建立 基于 生成 对抗 网络 的 在线 图像识别 方法 ， 该 方法 增强 了 困难 样本 对 优化 方向 的 指导作用 ， 以 提高 图像识别 率 。 与此同时 ， 提出 的 模型 还 可以 在 对 输入 样本 进行 真伪 辨别 的 同时 进行 分类 ， 并 通过 实验 验证 方法 的 有效性 。分享 结束 后 ， 王 倩影 进行 了 简要 总结 ， 并 对 今后 的 发展 进行 了 展望 。 进入 学术 互动 阶段 ， 王 倩影 对 在 会议 过程 中 教师 和 同学 们 提出 的 相关 问题 进行 了 回答 ， 并 分享 了 自己 的 见解 与 经验 。 最后 ， 梁超 对 王 倩影 的 分享 作出 了 总结 并 感谢 各位 老师 同学 的 积极参与 。“ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 60 余场 。 自 成立 以来 ， 受到 了 校领导 、 科研处 等 部门 领导 的 大力支持 ， 获得 了 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 的 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）  活动 现场  活动 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国社会科学院 大学 孙远 教授 来 我校 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国社会科学院 大学 孙远 教授 来 我校 作 学术 讲座 的 具体情况 。 5 月 19 日 ， 中国社会科学院 大学 孙远 教授 应邀 作 题为 “ 公诉 权 的 程序 规制 — — 从 庭前 会议 的 实质 化 现象 谈起 ” 的 学术 讲座 。 法学院 院长 王利军 主持 ， 赵东 博士 参与 讨论 ， 一百余名 师生 参加 。孙远 从 《 刑事诉讼法 解释 》 第 232 条所 体现 的 “ 庭前 会议 实质 化 ” 现象 出发 ， 对 公诉 权 的 程序性 规制 问题 作 了 详细 讲解 。 他 指出 ， 法院 对 起诉 条件 进行 实质性 审查 ， 不仅 是 为了 预防 滥诉 ， 更 深层次 的 原因 在于 控审 职能 的 分离 。 他 强调 ， 检察机关 在 庭审 过程 中 的 撤诉 是 一种 “ 迟到 的 起诉 审查 ” ， 这 将 会 导致 “ 控审 不分 ” “ 控辩 不 平等 ” 等 问题 。 在 交流 阶段 ， 孙远 与 赵东 共同 探讨 了 “ 如何 对 法定 犯 的 起诉 条件 进行 实质 审查 ” ， 并 回答 了 在场 同学 提出 的 “ 酌定 不 起诉 ” 的 相关 问题 。本场 讲座 视角 新颖 ， 内容 丰富 ， 使 同学 们 对 公诉 权 的 程序性 规制 问题 有 了 更加 清晰 的 了解 ， 对 提升 我校 法律 人才培养 质量 具有 重要 意义 。 （ 通讯员 ： 法学院   杜杰   摄影 ： 李蓓蓓 ）  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 新闻 传播 研究 的 创新 路径   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 新闻 传播 研究 的 创新 路径 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 5 月 25 日 （ 星期二 ） 19 : 00报告 地点 ： 腾讯 会议   会议 ID ： 719   368   401报告 题目 ： 新闻 传播 研究 的 创新 路径报告 嘉宾 ： 浙江大学   韦路   教授"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 如何 做 有趣 的 量化 社会科学 研究 ？ 选题 、 写作 与 发表   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 如何 做 有趣 的 量化 社会科学 研究 ？ 选题 、 写作 与 发表 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 5 月 26 日 （ 星期三 ）   19 : 00报告 地点 ： 公共 管理 学院 301 室报告 题目 ： 如何 做 有趣 的 量化 社会科学 研究 ？ 选题 、 写作 与 发表报告 嘉宾 ： 广州大学   李 双龙   教授"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 中国式 创新   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 中国式 创新 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 5 月 27 日 （ 星期四 ）   15 : 30报告 地点 ： 工商管理 学院 报告厅报告 题目 ： 中国式 创新报告 嘉宾 ： 华中科技大学   王宗军   教授"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学术报告 ： 基于 温湿度 控制 的 果蔬 热风 干燥 技术 及 应用   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学术报告 ： 基于 温湿度 控制 的 果蔬 热风 干燥 技术 及 应用 的 具体情况 。 报告 时间 ： 2021 年 5 月 27 日 （ 星期四 ）   15 : 45报告 地点 ： 第三 教学楼 B301报告 题目 ： 基于 温湿度 控制 的 果蔬 热风 干燥 技术 及 应用报告 嘉宾 ： 河北 经贸大学   巨浩羽"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 宁波 诺丁汉大学 富萍萍 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 宁波 诺丁汉大学 富萍萍 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 5 月 13 日 下午 ， 工商管理 学院 邀请 宁波 诺丁汉大学 富萍萍 教授 在 学术 报告厅 作 了 题为 “ 新型 的 商业 领袖 与 儒家 式 人文 领导 ” 的 学术报告 。 报告 由 工商管理 学院 院长 李桂荣 主持 ， 工商管理 学院 、 商学院 、 会计学院 、 金融 学院 100 余名 师生 参加 。富萍萍 教授 阐述 了 学习 哲学 的 重要性 和 目的 ， 即 哲学 是 帮助 人 了解 人生 的 “ 高尔夫球 ” — — 世界观 、 人生观 、 价值观 ； 从 中国 古代 经典 哲学 角度 分析 企业 “ 领导力 ” ， 系统 讲解 了 现代 企业 在 时代 潮流 影响 下 如何 可 持续 、 高质量 发展 ， 并 通过 苏州 固 锝 公司 、 方太 集团 、 苏州 德胜 洋楼 、 黄骅 信誉 楼 等 四个 案例 来 说明 新型 的 商业 领袖 注重 员工 人文 关怀 、 “ 以人为本 ” ， 把 员工 作为 目的 ， 而 非 手段 ， 继而 把 员工 应该 做 的 事 变成 喜欢 做 的 事 。 最后 ， 富萍萍 教授 与 在场 师生 互动 ， 解答 了 同学 们 提出 的 问题 ， 她 还 结合 自己 年轻 时 一边 工作 一边 自学 英语 的 人生 经历 ， 勉励 大家 要 学会 明确 学习 目标 、 珍惜 学习 时光 ， 报告会 全程 精彩 连连 。李桂荣 院长 对 报告 进行 了 总结 ， 进一步 强调 了 通过 学习 哲学 和 人文 社会科学 提高 批判性 思维能力 和 独立 学习 能力 的 重要性 。此次 报告会 拓展 了 我校 教师 的 专业 认知 和 培养 模式 认知 ， 开拓 了 学生 的 学术 视野 、 提升 了 人文 素养 ， 为 学院 全面 推进 “ 新 财经 ” 教育 改革 提供 了 良好 的 助力 。 （ 通讯员 ： 工商管理 学院   李欣雨 ）  报告 现场  报告 现场  报告 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第 28 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第 28 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 5 月 14 日 下午 ， 我校 第 28 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 在线 上 举行 。 活动 邀请 外语教学 部张 树彬 教授 作为 本期 的 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 近 20 名 青年 博士 参加 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 。张树彬 教授 结合 自己 开展 社科 项目 的 研究 经历 ， 作 了 题为 《 服务 国家 需要   潜心 国别 研究 》 的 主题 讲座 。 讲座 中 ， 他 从 研究 方向 、 学科 选择 和 积累 前期 成果 入手 ， 分享 了 自己 在 社科 项目 研究 上 的 心得体会 ， 并 就 如何 进一步 做好 社科 项目 的 申报 工作 ， 提出 了 建议 。随后 ， 张树彬 教授 与 参会 人员 进行 了 互动 交流 ， 表示 期盼 能 与 更 多 学院 的 老师 进行 深入 沟通 、 探讨 与 合作 。“ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）  会议 现场  会议 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 邀请 中国社会科学院 陈志刚 研究员 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 邀请 中国社会科学院 陈志刚 研究员 作 学术 讲座 的 具体情况 。 5 月 15 日 下午 ， 马克思主义 学院 举办 学术会议 ， 邀请 中国社会科学院 陈志刚 研究员 ， 为 学院 师生 作 题为 “ 从 百年 党史 看 中国共产党 的 三个 定位 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 副 院长 李英 主持 ， 全院 50 余名 师生 参加 。陈志刚 在 讲座 中 详细 阐述 了 党 的 十八 大 以来 ， 习近平 总书记 对 中国共产党 做出 的 三个 重大 判断 ， 从 三个 方面 对 中国共产党 进行 的 新 的 历史 定位 。 第一 是 本质 定位 ， 即 从 党的领导 与 中国 特色 社会主义 关系 来说 ， 强调 中国共产党 的 领导 是 中国 特色 社会主义 的 最 本质特征 和 最大 制度 优势 。 这个 新 定位 深化 了 我国 人民 对 中国共产党 作为 中国 特色 社会主义 领导核心 的 认识 。 第二 是 结构 功能定位 ， 即 从 党 在 国家 和 社会关系 中 的 结构 功能 来说 ， 坚持 党 对 一切 工作 的 全面 领导 ， 坚持 “ 把 方向 、 谋 大局 、 定 政策 、 促 改革 ” 的 职责 和 功能 。 这个 新 定位 ， 使 党的领导 从 政治 、 思想 和 组织 方面 的 领导 ， 拓展 到 国家 治理 领导 的 各个领域 、 各个方面 及 各个环节 。 第三 是 政治 定位 ， 即 从 党 的 政治 地位 和 政治 品格 来说 ， 始终 强调 中国共产党 是 马克思主义 执政党 和 革命党 的 统一 ， 必须 不断 以党 的 自我 革命 推进 中国 社会主义 革命 ， 这个 新 定位 深刻 体现 了 中国共产党 区别 于 其他 政党 的 显著标志 。 陈志刚 强调 ， 这 三个 新 定位 形成 的 密切联系 ， 确保 了 党的领导 既有 外 在 的 结构 功能 保障 ， 又 有 内在 的 政治 品质 支撑 。 这 三个 新 定位 ， 深化 发展 了 马克思主义 党建 学说 和 中国共产党 执政 规律 。本次 讲座 ， 对于 学院 师生 深入 理解 习近平 总书记 关于 中国共产党 三个 新 定位 的 论述 ， 加强 对 马克思主义 党建 学说 和 共产党 执政 规律 的 把握 ， 坚定 马克思主义 的 信念 信仰 具有 重要 意义 。 （ 通讯员 ： 马克思主义 学院   崔尚祯 ）  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 全国 市长 研修 学院 徐振强 研究员 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 全国 市长 研修 学院 徐振强 研究员 作 讲座 的 具体情况 。 5 月 15 日 上午 ， 公共 管理 学院 邀请 全国 市长 研修 学院 、 住房 和 城乡 建设部 干部 学院 徐振强 研究员 来校 作 题为 “ 智慧 城市 发展 体系 与 促进 城市 高质量 发展 的 抓手 ： 新城 建 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 公共 管理 学院 院长 赵建强 主持 ， 学院 研究生 共 40 余人 聆听 。徐振强 重点 介绍 了 智慧 城市 的 内涵 、 发展 现状 、 支撑 技术 以及 未来 发展 的 方向 ， 并 从 现代 城市 治理 面临 的 诸多 问题 与 大 数据 时代背景 出发 ， 结合 自己 的 工作 经历 和 经典 的 案例 ， 分析 了 新型 智慧 城市 的 发展趋势 、 发展 体系 以及 建设 实施 步骤 等 。本次 学术 讲座 专业性 和 实用性 强 ， 内容 充实 ， 角度 新颖 ， 深化 拓展 了 同学 们 对 “ 智慧 城市 和 新城 建 ” 的 认识 ， 为 其 未来 的 学习 与 科研活动 提供 了 方法论 支持 。   ( 供稿 ： 公共 管理 学院   张倩 ）  讲座 现场  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 邀请 《 红旗 文稿 》 张少义 副 编审 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 邀请 《 红旗 文稿 》 张少义 副 编审 作 学术 讲座 的 具体情况 。 5 月 14 日 ， 马克思主义 学院 在 二办 203 举办 学术会议 ， 《 红旗 文稿 》 杂志社 副 编审 张少义 应邀 作 题为 “ 马克思主义 大众化 与 党刊 选刊 规范 ” 的 讲座 。 讲座 由 副 院长 李英 主持 ， 学院 50 余名 师生 参加 。张少义 在 讲座 中 首先 对 “ 马克思主义 大众化 ” 的 概念 及 重要 地位 进行 了 阐述 ， 介绍 了 核心 期刊 的 历史 演变 过程 。 随后 ， 他 从 审稿 角度 分析 了 投稿 核心 期刊 容易 出现 的 问题 ， 包括 文献 参考 中 的 “ 拿来主义 ” 、 问题 研究 的 前瞻性 不足 、 文章 缺少 创新性 与 针对性 、 标题 标签 化 和 形式化 突出 等 。 最后 ， 张少义 围绕 论文 写作 提出 自己 的 建议 ， 即要 对标 对表新 思想 ， 与 时政 进行 紧密联系 ； 要 用 理论 解答 实践 问题 ， 重视 理论 与 实践 的 嫁接 与 转化 ； 要 确立 选题 ， 具备 问题 意识 ， 对接 时政 ， 进行 良好 的 衔接 ； 要 符合 “ 准 、 实 、 新 、 同 、 正 ” 的 审稿 规范 。此次 讲座 ， 让 学院 师生 对 论文 写作 规范 有 了 更加 全面 的 认识 ， 对于 提升 师生 对 前沿 问题 的 把握 能力 及 专业 素养 ， 提高 论文 投稿 成功率 具有 现实意义 。 （ 通讯员   马克思主义 学院   丁朝颖 ）  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 ​ 社会 治理 研究所 邀请 广西 财经学院 副研究员 王彤作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 ​ 社会 治理 研究所 邀请 广西 财经学院 副研究员 王彤作 讲座 的 具体情况 。 5 月 13 日 下午 ， 社会 治理 研究所 邀请 广西 财经学院 副研究员 王彤作 题为 “ 财经 素养 教育 的 研究 与 实践 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 副教授 张岩 主持 ， 研究所 全体 研究 人员 参加 。王彤 副研究员 结合 自身 多年 经验 ， 对 财经 教育 素养 的 研究 与 实践 进行 了 深入浅出 地 讲解 。 王彤 副研究员 回顾 了 财经 素养 教育 的 发展 脉络 ， 对 财经 素养 教育 的 基本概念 、 理念 目标 、 具体 维度 以及 功能 进行 了 讲述 。 她 指出 ， 财经 素养 教育 具有 重要 价值 ， 通过 财经 素养 教育 不仅 能够 传授给 学生 基础 的 财经 知识 ， 而且 能够 培养 学生 正确 的 “ 劳动 观 、 金钱观 和 财富 观 ” ， 避免 电信 诈骗 、 网络 诈骗 、 网络 贷 、 套路 贷 、 银行卡 盗刷 等 案件 的 发生 。 最后 ， 王彤 副研究员 对 全国 部分 地区 大 、 中 、 小学校 以及 基层 社区 开展 的 财经 素养 教育 实践 情况 及 经验 进行 了 详细 介绍 。 讲座 结束 后 ， 王彤 与 所 内 研究 人员 展开 互动 、 交流 ， 并 就 相关 问题 进行 了 深入探讨 。此次 讲座 内容 丰富 ， 针对性 强 ， 对 研究所 今后 开展 财经 素养 教育 工作 具有 重要 借鉴 意义 。 ( 供稿 :   社会 治理 研究所 )【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 中央美术学院 吕胜中 教授 赴 武强 考查 并 做 学术交流 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 中央美术学院 吕胜中 教授 赴 武强 考查 并 做 学术交流 讲座 的 具体情况 。 5 月 12 日 上午 ， 艺术 学院 邀请 中央美术学院 实验 艺术 学院 院长 吕胜中 教授 参观 武强 年画 博物馆 ， 艺术 学院 院长 、 相关 专业 教师 及 美术专业 研究生 一同 前往 。吕胜中 教授 对 武强 年画 博物馆 丰富 的 馆藏 资源 给予 了 高度 赞赏 ， 并 建议 馆长 做好 每 一幅 作品 的 著录 ， 真正 成为 博物馆 的 “ 守望者 ” 。 在 武强 年画 博物馆 会议室 ， 艺术 学院 师生 与 吕胜中 教授 、 武强 年画 博物馆 两任 馆长 及 武强 年画 国家级 传承 人马 习钦 先生 进行 了 座谈 ， 探讨 了 传统 艺术 博物馆 的 传承 与 发展 。5 月 13 日 ， 吕胜中 教授 在 我校 会议 中心 作 了 题为 “ 年画 新旧 故事 ” 的 主题 讲座 。 讲座 从 “ 回望 背景 ” “ 古俗 美风 ” “ 故纸 难留 ” 三个 方面 讲述 了 年画 的 起源 发展 、 年画 的 馆藏 精品 以及 国内外 学者 对 年画 的 探索 研究 ， 引领 听众 领略 了 年画 的 独特 民俗 魅力 。本次 活动 ， 使 艺术 学院 师生 近距离 领略 了 艺术 大家 的 风采 与 年画 的 魅力 ， 对 传统 民间艺术 有 了 更加 深刻 的 认知 ， 对 今后 的 创作 研究 具有 重要 的 指导意义 。 （ 供稿 : 艺术 学院 ）  活动 现场 参加 活动 人员 留影【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 神州 顺利 办 联合 创始人 刘建龙作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 神州 顺利 办 联合 创始人 刘建龙作 讲座 的 具体情况 。 4 月 19 日 下午 ， 财政 税务 学院 邀请 神州 顺利 办 联合 创始人 兼 总经理 刘建龙 在 三教 A402 作 题为 “ 金税 三期 下 税收 筹划 与 社保 入 税后 风险 化解 ” 的 讲座 。 讲座 由 财政 税务 学院 副 院长 仇晓洁 主持 ， 学院 30 余名 在校 研究生 参加 。会上 ， 仇晓洁 首先 代表 学院 向 刘建龙 总经理 颁发 了 社会 导师 聘书 ， 聘其 担任 财政 税务 学院 税务 专硕 社会 导师 。刘建龙 以 金税 三期 概念 为 切入点 ， 介绍 了 当前 国家 财税 系统 引用 大 数据 、 云 计算 将 税收 职能 由 过去 的 事后 监管 转变 为 现在 的 经营 过程 监督 ； 提出 “ 未来 的 趋势 是 中小企业 进入 合规 经营 的 新 时代 ” “ 小企业 用大 政策 ， 大 企业 用 小 政策 ” 两点 自己 的 见解 ， 并 引用 大量 现实 案例 深入 地 阐述 了 未来 小微 企业 的 税收 发展 方向 。 刘建龙 还 介绍 了 当代 小微 企业 面临 用人 成本 与 税收 成本 双重 提升 的 痛点 及 风险 点 ， 并 讲解 了 企业 税收 筹划 的 思路 与 社保 入税 风险 化解 的 途径 。本次 讲座 ， 让 同学 们 对 最新 税收政策 以及 税收理论 的 现实 应用 有 了 更加 清晰 的 认知 ， 对 拓展 税收 思维 有 重要 的 现实意义 。 ( 财政 税务 学院 供稿 )  仇晓洁 为 刘建龙 颁发 聘书  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 旅游 学院 邀请 河北师范大学 丁疆辉 教授 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 旅游 学院 邀请 河北师范大学 丁疆辉 教授 作 学术 讲座 的 具体情况 。 5 月 17 日 下午 ， 河北师范大学 资源 与 环境 科学 学院 副 院长 、 博士生 导师 丁疆辉 教授 受邀 在 旅游 学院 二楼 会议室 作 题为 “ ICTs 应用 、 农村 信息化 、 农村 电子商务 、 淘宝 村 — — 我 的 学术研究 之 路 ” 的 讲座 。 讲座 由 旅游 学院 副 院长 吴士锋 主持 ， 科研 骨干教师 、 研究生 、 本科生 40 余人 参加 。丁疆辉 教授 结合 自己 的 课题 申报 经历 ， 从 地理学 研究 角度 对 国家 课题 申报 的 流程 、 选题 与 持续 研究 等 问题 进行 分享 。 他 在 讲座 上 提出 了 “ 结合 学科 ， 把握 方针 ， 助推 工作 ” 的 十二 字 课题 申报 要领 ， 并 以 “ 区域 信息化 ” 为例 ， 梳理 国家 大政方针 政策 ， 并 结合 其 申报 的 国家自然科学基金 项目 《 信息化 趋势 影响 下 中国 农村 空间组织 研究 》 与 《 中国 农村 电子商务 发展 的 区域 形态 ， 形成 机理 及 空间 效应 》 进行 学术研究 道路 的 分享 ， 为 教师 科研 水平 提升 、 课题 申报 提供 了 方法 和 思路 ， 也 有助于 学生 科研 兴趣 的 培养 。讲座 结束 后 ， 学院 师生 与 丁 教授 就 研究 问题 选择 、 课题 申报 方向 等 进行 讨论 ， 学术交流 氛围 浓厚 ， 老师 和 同学 们 纷纷表示 受益匪浅 。 ( 供稿 ： 旅游 学院 ）  讲座 现场  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 同济大学 刘强 教授 来 我校 新 财经 通识 教育 大讲堂 作 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 同济大学 刘强 教授 来 我校 新 财经 通识 教育 大讲堂 作 专题讲座 的 具体情况 。 5 月 17 日 下午 ， 同济大学 人文学院 博士生 导师 、 央视 《 百家讲坛 》 主讲 嘉宾 刘强 教授 来 我校 新 财经 通识 教育 大讲堂 作 了 题为 “ 传统 文化 与 为学之道 ” 的 专题讲座 ， 我校 300 多名 学生 及 部分 教师 聆听 。刘强 教授 以 “ 钱学森 之问 ” 和 各种 社会 怪状 开篇 ， 分析 了 传统 经典 教育 缺失 导致 的 各种 社会 问题 ， 介绍 了 传统 文化 的 表现 形态 和 传承 途径 ， 并 提出 了 有 独到见解 的 “ 文化 ” 观 和 “ 不 读经 十蔽 ” ， 指出 “ 文化 的 本质 是 人化 ” 、 “ 国学 的 核心 是 人学 ” 、 “ 教育 的 功能 是 化人 ” 、 “ 化人 的 关键 在 化心 ” ， 强调 传统 经典 教育 是 我们 民族 文化 自信 的 根基 ， 并 以 《 论语 》 为例 进一步 解读 了 经典 中 蕴含 的 深厚 哲理 和 为学 真义 。刘强 教授 的 讲座 引经据典 ， 妙语连珠 ， 不时 引领 大家 齐声 诵读 ， 听讲 师生 感到 轻松 愉悦 又 感悟 深刻 。本次 讲座 加深 了 同学 们 对 传统 文化 和 修身 立学 的 认识 ， 激发 了 大家 学习 经典 、 践行 真知 、 树立 文化 自信 的 热情 。 （ 通讯员 ： 图书馆   王玉卿 ）  讲座 现场  讲座 现场【 责任编辑 : 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说程 瑞芳 、 马莹 在 “ 新 财经 通识 教育 大讲堂 — — 会计 知 行 大讲堂 ” 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 程 瑞芳 、 马莹 在 “ 新 财经 通识 教育 大讲堂 — — 会计 知 行 大讲堂 ” 作 报告 的 具体情况 。 4 月 21 日 下午 ， 新 财经 通识 教育 大讲堂 --- 会计 知 行 大讲堂 在 国际 学术 报告厅 举行 ， 校党委 常委 、 副校长 程 瑞芳 和 河北 资产 管理 公司 总会计师 马莹 分别 作 了 题为 “ 新 财经 教育 改革 与 会计 卓越 人才培养 ” 和 “ 新 时代背景 下 的 财务 人 ” 的 主题 报告 。 校 图书馆 馆长 武占江 、 副馆长 樊俊荣 、 “ 会计 知 行 大讲堂 ” 部分 实务 界 讲师 和 会计学院 220 余名 师生 参加 了 本次 宣讲会 。 宣讲会 由 会计学院 院长 袁 振兴 主持 。 程 瑞芳 围绕 新 财经 人才培养 的 时代特征 、 人才培养 目标 定位 和 人才培养 实践 三个 方面 展开 报告 。 程 瑞芳 指出 ， 数字 经济 的 高 技术性 、 高 渗透性 、 高 融合 性 特征 ， 特别 是 大智移 云物区 等 数字 技术 的 广泛应用 ， 推动 了 技术 体系 、 生产 体系 、 政策 体系 等 跨界 融合 ， 对 人力资源 的 创造性 智力 劳动 和 创新能力 提出 新 要求 ， 对 财经 管理 人才 的 知识结构 、 新 技术 应用 及 职业 素养 、 处理 复杂 问题 的 能力 提出 新 要求 ， 新 财经 人才培养 改革 顺势 而 为 进入 新 阶段 。 她 表示 ， 学校 开展 新 财经 教育 改革 ， 提出 了 培养 具有 家国 情怀 、 财经 知识 、 信息技术 、 职业 素养 、 国际 视野 的 复合 应用型 新 财经 卓越 人才 的 目标 。 结合 校内 六个 新 财经 实验班 先行 先试 的 发展 情况 ， 程 瑞芳 强调 了 培养 卓越 会计 人才 的 时代 新 要求 。 马莹 以 新 时代 改革 为 背景 ， 从 企业 实际 需求 出发 ， 分析 了 财务 智能化 逐渐 普及 对 新 时期 财务 人 的 责任 和 挑战 ， 并 指出 随着 人工智能 、 机器人 、 大 数据 新 技术 的 广泛应用 ， 场景 式 财务 将 引导 未来 业财 融合 下 的 财务 转型 之 路 ， 未来 的 财务人员 需要 实现 自身 的 转型 和 再造 ， 重塑 财务 理念 和 知识 体系 ， 成为 财务 、 经营 、 管理 、 金融 、 信息技术 等 相结合 的 复合型 人才 。 本次 报告 为 我校 新 财经 教育 改革 的 持续 深入 、 探索 适应 新 时代 变革 的 卓越 会计 人才 的 培养 ， 发挥 了 促进作用 。 （ 通讯员 ： 会计学院   孙轲 ）   程 瑞芳 副校长 报告 现场  马莹 总会计师 报告 现场   报告会 现场  【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 文化 与 传播学院 邀请 河北师范大学 王春玲 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 文化 与 传播学院 邀请 河北师范大学 王春玲 教授 作 讲座 的 具体情况 。 4 月 26 日 下午 ， 河北师范大学 新闻 与 传播学院 教授 、 硕士 研究生 导师 、 新闻 与 传播 专业 硕士学位 教育 中心 主任 王春玲 ， 在 我校 第一 教学楼 507 教室 作 题为 “ 地方性 大学 新闻 与 传播 专硕 人才培养 分析 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 文化 与 传播学院 副 院长 景义 新 主持 ， 学院 全体 教师 参加 。王春玲 结合 河北师范大学 新闻 与 传播 硕士 培养 及 专业学位 水平 评估 实际 ， 从 基本 情况 、 当前 存在 的 困惑 与 心得体会 、 未来 思路 三个 角度 对 地方性 大学 新闻 与 传播 专硕 人才培养 进行 分析 。 首先 ， 王春玲 对 河北师范大学 新闻 与 传播 硕士 培养 的 基本 情况 进行 了 概括 ， 重点 对 其 师资 情况 与 实习 基地 进行 了 介绍 。 随后 ， 她 从 培养目标 、 培养 模式 、 学生 素养 能力 建构 、 学校 资源 四个 方面 讲述 目前 专硕 培养 的 困惑 ， 并 分享 专业学位 水平 评估 心得 ， 强调 开展 专业 实践 与 实现 校媒 联动 的 重要性 。 最后 ， 她 介绍 了 河北师范大学 新闻 与 传播学院 部校 共建 现状 ， 并 结合 新闻 传播 实践 需求 分享 了 未来 硕士 培养 的 四个 基本思路 ， 即 清晰化 培养 定位 、 校媒 深度 合作 、 作品 导向 和 学科 跨界 融合 。此次 讲座 对 我校 新闻 与 传播 专业学位 硕士点 的 建设 具有 重要 参考价值 。 （ 通讯员 ： 文化 与 传播学院   卓晔   摄影 ： 龚宇鹏 ）  讲座 现场  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 文化 与 传播学院 邀请 河北大学 商建辉 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 文化 与 传播学院 邀请 河北大学 商建辉 教授 作 讲座 的 具体情况 。 4 月 26 日 ， 文化 与 传播学院 邀请 河北大学 新闻 与 传播学院 副 院长 、 教授 、 博士 研究生 导师 商建辉 在 第一 教学楼 507 室作 讲座 。 本次 讲座 以 “ 综合性 大学 新闻 与 传播 专硕点 建设 经验 与 启示 ” 为 主题 ， 文化 与 传播学院 副 院长 景义 新 主持 ， 学院 全体 教师 参加 。商建辉 从 三个 方面 展开 讲座 ： 河北大学 新闻 与 传播 专业学位 硕士点 建设 的 基本 情况 、 建设 过程 中 的 经验 与 问题 、 对 我校 新闻 与 传播 专业学位 硕士点 建设 的 建议 。 商建辉 从 招生 、 培养 、 就业 和 成绩 四个 角度 介绍 了 河北大学 新闻 与 传播 专业学位 硕士点 建设 的 基本 情况 。 他 认为 专业学位 硕士点 建设 要 整合 校内外 导师 资源 ， 丰富 学术活动 ， 培养 浓郁 的 学术 氛围 ， 在 社会 服务 上 形成 “ 产学研 创 ” 的 一体化 模式 。 目前 ， 专业学位 硕士点 建设 存在 专硕 培养 学硕化 、 双 导师制 流 于 表面 、 学生 毕业 成果 单一 等 问题 。 针对 这些 问题 ， 商建辉 建议 我校 新闻 与 传播 专业学位 硕士点 建设 要 体现 财经 特色 ， 以 导师 组为 方向 细化 培养 方向 ， 并 对 学生 分类 培养 ， 精简 课程 设置 。讲座 结束 后 ， 商建辉 与 学院 教师 就 新闻 与 传播 专业学位 硕士点 建设 路径 进行 了 深入 交流 ， 并 探讨 了 新闻 与 传播 专业 硕士 未来 的 发展趋势 。此次 讲座 对 我校 新闻 与 传播 专业学位 硕士点 的 建设 具有 重要 参考价值 。 （ 通讯员 ： 文化 与 传播学院   吴梓然   摄影 ： 乔建薇 ）  讲座 现场  讲座 现场 【 责任编辑 : 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 新 财经 通识 教育 大讲堂 第四 讲 开讲 — — 清华大学 方 朝晖 教授 与 我校 师生 共同 探讨 中西文 ...   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 新 财经 通识 教育 大讲堂 第四 讲 开讲 — — 清华大学 方 朝晖 教授 与 我校 师生 共同 探讨 中西文 ... 的 具体情况 。 4 月 26 日 下午 ， 新 财经 通识 教育 大讲堂 第四 讲 在 三教 C201 举行 ， 本次 讲座 邀请 清华大学 人文学院 博士生 导师 方 朝晖 教授 为 我校 师生 做 了 一场 题为 “ 中西文化 差异 与 中国 现代性 问题 ” 的 精彩 报告 ， 报告会 由 图书馆 馆长 武占江 主持 ， 350 余名 学生 参加 。方 朝晖 教授 从 三个 心理学 实验 入手 ， 通过 现场 参与 ， 生动 呈现 了 东西方 思维 方式 的 差异 ， 从 文化 心理学 的 角度 分析 了 这种 差异 的 根源 ， 让 大家 对 中国 人 和 西方人 的 文化背景 、 文化 预设 （ 文化 无意识 ） 和 行为 方式 有 了 更好 的 理解 。 方 教授 指出 ， 现代性 是 人类 优秀 价值观 的 凝聚 ， 是 一个 敞开 的 、 不断 发展 的 价值体系 ， 世界 上 多个 国家 、 民族 对 现代性 均 有 贡献 。 我们 在 追求 现代性 的 过程 中 ， 既 要 注意 吸收 各 民族 的 优秀 文化 成果 ， 更要 注重 从 中国 的 历史 实际 和 文化 传统 出发 ， 走 自己 的 路 。 社会主义 核心 价值观 就是 “ 现代性 ” 的 体现 ， 影响 国人 几千年 的 儒家文化 经过 扬弃 ， 可以 为 社会主义 核心 价值观 提供 滋养 。 最后 ， 他 勉励 大学生 要 认真学习 、 弘扬 我国 优秀 的 传统 文化 ， 坚定 文化 自信 ， 做好 文化 传承 。 （ 通讯员 ： 图书馆   王玉卿 ）  讲座 现场  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 、 学报 编辑部 邀请 上海师范大学 博士生 导师 何云峰 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 、 学报 编辑部 邀请 上海师范大学 博士生 导师 何云峰 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 4 月 28 日 ， 上海师范大学 博士生 导师 何云峰 教授 应 商学院 、 学报 编辑部 邀请 ， 于线 上作 了 题为 “ 高校 文科 教师 科研 能力 提升 漫谈 ” 的 学术报告 。 报告 由 商学院 副 院长 刘振滨 主持 ， 学院 40 余名 师生 参加 。何云峰 结合 自己 多年 的 科研 经验 ， 深入浅出 地 讲解 了 高校 文科 教师 科研 能力 的 内涵 和 外延 问题 。 首先 ， 何云峰 对 “ 科研 能力 ” 这一 概念 做出 了 重新 界定 ， 认为 大学 文科 教师 的 科研 能力 是 一个 综合性 的 范畴 ， 包括 课题 设计 、 研究 计划 制定 能力 、 学术论文 写作能力 、 书评 能力 、 教材 撰写 能力 、 学术活动 组织 能力 等 , 都 可以 归入 到 广泛 的 科研 能力 范围 。 其次 ， 何云峰 指出 学术论文 写作 与 发表 能力 是 科研 能力 的 重点 ， 学术论文 写作 本质 上 代表 的 是 知识 创新能力 ， 居于 所有 科研 能力 之 首 。 作为 高校教师 ， 要 对 论文 选题 、 写作 、 发表 及 学术 规范 给予 充分 的 关注 ， 教师 除了 具备 出色 的 科研 能力 之外 ， 还 需要 培养 综合性 的 学术 素养 ， 如同 行 关系 素养 、 门户 观念 素养 、 科学 质疑 素养 、 学术 批评 素养 、 学科专业 素养 、 学术交流 素养 、 学术 发表 素养 等 ， 形成 与 同行 专家学者 及 期刊 编辑 的 良性 互动 ， 促进 自身 的 全面 发展 。 最后 ， 何 教授 就 “ 如何 提高 知识 创新能力 ” 给 老师 们 提供 了 四条 建议 ， 除了 要 不断 增强 问题 意识 之外 ， 也 要 重视 方法 独特性 、 论证 充分性 、 观点 新颖性 。本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 ， 得到 学报 编辑部 的 大力支持 。 该 报告 进一步 拓展 了 教师 的 科研 视域 与 研究 方法 ， 为 从事 社会科学 领域 的 深层次 研究 打下 了 良好 的 基础 。 ( 供稿 : 商学院 )  讲座 截图【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 厦门大学 常青 松 博士 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 厦门大学 常青 松 博士 作 讲座 的 具体情况 。 5 月 7 日 下午 ， 公共 管理 学院 邀请 厦门大学 教授 、 特任 研究员 常青 松 博士 来校 作 题为 “ 社会科学 领域 的 研究 逻辑 ” 学术 讲座 。 学院 部分 教师 和 研究生 共 40 余人 聆听 了 讲座 。常青 松 教授 以 自杀 的 社会 根源 与 预防 策略 为 切入点 ， 通过 社会科学 研究 的 问题 设计 、 统计 模型 的 建构 等 过程 ， 论证 了 从 经济 和 文化 、 宏观 和 微观 、 物质 和 精神 等 不同 角度 展开 研究 的 必要性 ； 围绕 社会科学 领域 的 研究 逻辑 、 研究 方法 、 以及 学术 期刊论文 写作 和 发表 的 基本 步骤 进行 了 分享 和 讨论 。 最后 常青 松 教授 介绍 了 自己 在 学术研究 中 的 五条 心得体会 ： 即 注重 数据 的 多样性 、 注重 中外 研究 的 同步性 、 注重 跨文化 交流 的 必要性 、 注重 文献 综述 的 系统性 、 注重 循证 实践 的 重要性 。讲座 结束 后 ， 常青 松 教授 与 在场 师生 就 研究 方法 与 研究 经验 进行 了 深入 交流 ， 并 探讨 了 教学 课程 设置 与 人才培养 的 相关 问题 。本次 学术 讲座 内容 丰富 ， 角度 新颖 ， 使 老师 和 同学 们 对 社会科学 研究 有 了 更加 清晰 的 认知 ， 为 深入 理解 社会科学 研究 内容 打开 了 新视角 、 提供 了 新思路 。 ( 供稿 ： 公共 管理 学院 ）  讲座 现场  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 文化 与 传播学院 邀请 西南 交通 大学 石磊 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 文化 与 传播学院 邀请 西南 交通 大学 石磊 教授 作 讲座 的 具体情况 。 5 月 10 日 上午 ， 文化 与 传播学院 邀请 西南 交通 大学人文 学院 院长 、 教授 、 博士生 导师 ， 新 媒体 与 文化 研究 中心 （ 省 重点 智库 ） 主任 石磊 在 我校 会议 中心 作 主题 为 “ 新 文科 与 新闻 传播 一流 专业 建设 ” 的 讲座 。 学院 党委书记 蔡金续 出席 ， 各 系主任 、 教师 和 在校 研究生 参加 ， 讲座 由 副 院长 景义 新 主持 。  讲座 现场石磊 教授 首先 对 新 工科 、 新 医科 、 新 农科 、 新 文科 “ 四新 ” 建设 进行 了 介绍 ， 又 从 “ 科技 与 人文 的 对立 与 协同 ” 、 “ 技术 发展 与 价值 重塑 ” 、 “ 百年 变局 与 话语 主导 ” 、 “ 论域 拓展 与 交叉 融合 ” 四个 方面 重点 讲述 了 新 文科 “ 新 ” 在 何处 ， 指出 新 文科 的 实质 是 与 科学技术 相适应 ， 推动 哲学 社会科学 与 新 科技 革命 交叉 融合 ， 创造 光耀 时代 、 光耀 世界 的 中华文化 ， 提升 中国 文化 软 实力 。  讲座 现场随后 ， 石磊 教授 阐释 了 何谓 “ 三个 一流 ” ， 并 以 西南 交通 大学 为例 ， 分享 了 开展 卓越 新闻 传播 人才 计划 的 经验 ， 特别 指出 用 中国 特色 社会主义 新闻 理论 教书育人 的 重要性 。 他 指出 ， 新闻 传播 一流 专业 建设 要 彰显 中国 特色 、 坚持 价值 引领 、 提升 国际舆论 话语权 ， 打造 金课 并 搭建 实践 平台 、 培养 全媒化 人才 。 最后 ， 他 结合 主讲 课程 《 新 媒体 概论 》 分享 了 国家级 一流 本科课程 的 申报 与 建设 经验 。此次 讲座 让 学院 师生 对于 新 文科 建设 有 了 更加 深刻 的 认识 ， 对 学院 一流 专业 建设 工作 具有 重要 的 指导意义 。 （ 供稿 ： 文化 与 传播学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国人民大学 法学院 副教授 姚海放 来校 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国人民大学 法学院 副教授 姚海放 来校 讲座 的 具体情况 。 5 月 12 日 ， 中国人民大学 法学院 副教授 姚海放 应邀 来 我校 作 题为 “ 公司 对外 担保 法律 制度 的 新 探索 ” 的 讲座 。 法学院 副 院长 李 大庆 主持 ， 柴伟伟 博士 参与 讨论 ， 一百余名 本科生 、 研究生 聆听 讲座 。姚海放以 实际 案例 为 切入点 ， 从 不同 角度 阐释 了 公司 对外 担保 法律 制度 的 诸多 问题 。 通过 对 一审 、 二审 、 再审 判决书 的 对比 分析 ， 引导 同学 们 对 公司 对外 担保 效力 判断 问题 进行 深入 思考 。 他 强调 ， 公司 对外 担保 效力 的 判断 有 诸多 路径 ， 包括 判断 《 公司法 》 第 16 条 的 规范 属性 、 把 《 公司法 》 第 16 条 作为 内部 管理 规范 、 强调 法定代表 人 在 公司 对外 担保 中 越权 担保 和 表见 代表 的 责任 等 。柴伟伟 博士 在 讨论 中 认为 ， 公司 在 对外 担保 中 ， 债权人 对 债务人 有 审查 义务 ， 但 仅限于 形式 审查 ， 同时 债权人 应该 改变传统 的 “ 看章 不 看 人 ” 的 做法 ， 做到 “ 看人 、 看章 、 看 决议 、 看 章程 ” 的 统一 ， 以此 来 降低 借贷 风险 。讲座 最后 ， 姚海放 副教授 与 同学 们 进行 了 互动 交流 。本场 讲座 内容 丰富 ， 条理清晰 ， 探索 了 公司 对外 担保 的 法律 制度 ， 丰富 了 同学 们 的 知识结构 ， 对 我校 法学专业 人才培养 和 学科建设 具有 重要 意义 。 （ 通讯员 ： 法学院   石笑晗   摄影 ： 董倩 如 ）  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 文化 与 传播学院 邀请 中央电视台 纪录片 项目 导演 杨小虎作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 文化 与 传播学院 邀请 中央电视台 纪录片 项目 导演 杨小虎作 讲座 的 具体情况 。 5 月 13 日 上午 ， 文化 与 传播学院 邀请 中央电视台 科教 节目 中心 ( 北京 科影 ) 三级 导演 、 《 重走 古战场 — — 楚汉相争 》 总导演 杨小虎 在 第三 教学楼 C201 教室 开展 讲座 ， 讲座 由 学院 党委 副 书记 仇静莉 主持 ， 相关 专业 教师 、 大二 和 大三 新闻 传播学 类 本科生 及 在校 研究生 参加 。杨小虎 导演 以 “ 从 央视 重点 纪录片 项目 《 重走 古战场 》 看 调查 手段 在 历史 人文 纪录片 中 的 使用 ” 为 主题 ， 从 纪录片 的 基本概念 出发 ， 介绍 了 纪录片 的 分类 、 界定 方法 以及 历史 人文 纪录片 的 演进 过程 和 发展 现状 。 他 认为 调查 走访 历史 事件 发生 现场 是 历史 纪录片 创作 的 有效途径 ， 以 《 重走 古战场 — — 蒙古 灭金 第一站 》 为例 ， 其 选题 战役 价值 、 悬念 点及 争议 点 是 实地 拍摄 的 重要 参考 依据 。 最后 ， 杨小虎 导演 结合 《 南京 1140 》 和 《 赤壁之战 》 的 视频 片段 ， 深刻 剖析 了 实地 现场 操作 手段 在 调查 式 历史 纪录片 中 的 效能 和 价值 。仇静莉 做 总结 时 表示 ， 文化 与 传播学院 以 培养 卓越 新闻 人才 为 目标 ， 在 建设 实践 教学 基地 和 邀请 业界 专家 来校 讲座 方面 做出 了 诸多 努力 。 本次 讲座 邀请 经验丰富 的 杨小虎 导演 为 大家 分享 调查 手段 在 历史 人文 纪录片 中 的 使用 ， 不仅 对 提升 学生 的 纪录片 创作 能力 具有 重要 指导意义 ， 更能 培养 学生 的 人文精神 和 家国 情怀 。讲座 结束 后 ， 仇静莉 为 杨小虎 导演 颁发 了 影视文化 传播 专业 硕士 研究生 社会 导师 聘书 。 ( 通讯员 ： 文化 与 传播学院   吴梓然   摄影 ： 王书结 ）  仇静莉 为 杨小虎 导演 颁发 聘书  讲座 现场  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外语教学 部 、 外国语 学院 邀请 武占江 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外语教学 部 、 外国语 学院 邀请 武占江 教授 作 报告 的 具体情况 。 5 月 13 日 下午 ， 外语教学 部 、 外国语 学院 邀请 校 图书馆 馆长 武占江 教授 作 了 题为 “ 跨文化 传播 研究 的 历史 与 前瞻 ” 的 学术 讲座 ， 讲座 由 外语部 主任 张润 主持 ， 外语部 党总支 书记 邢明军 、 外国语 学院 党委书记 刘会娟 出席 ， 两 单位 近 120 位 教师 参加 了 讲座 。武占江 教授 以 佛教 和 基督教 的 传播 为例 讲解 了 跨文化 传播 中 的 “ 涵化 ” 现象 ， 由此 提出 跨文化 传播 应 尊重 客观规律 ， 在 不同 文化 间 形成 良性 互动 ， 同时 还要 把握 民族 文化 的 精髓 。 对于 当下 的 跨文化 传播 活动 ， 他 提出 应 以 十九 大 报告 提出 的 “ 不忘本 来 、 面向未来 、 吸收 外来 ” 的 视域 下 进行 ， 实现 创造性 转化 、 创新性 发展 。 此外 ， 武 教授 还 在 跨文化 研究 、 学术前沿 译介 等 方面 给 外语 教师 提出 了 建设性 建议 。本次 讲座 是 外语教学 部 和 外国语 学院 响应 学校 科研处 “ 双百 论坛 ” 计划 开展 的 一次 学术 讲座 ， 对于 加强 部门 间 学术交流 ， 促进 教师 跨学科 融合 具有 重要 意义 。 （ 供稿 ： 外语教学 部 ）  讲座 现场  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 西柏坡 纪念馆 研究部 主任 康彦新 做 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 西柏坡 纪念馆 研究部 主任 康彦新 做 专题讲座 的 具体情况 。 4 月 11 日 ， 西柏坡 纪念馆 研究部 主任 康彦新应 我校 艺术 学院 邀请 ， 为 师生 作 西柏坡 精神 专题讲座 。 讲座 由 艺术 学院 党委书记 刘静旺 主持 ， 学院 领导班子 成员 、 全体 党员 教师 、 学生党员 代表 及 党外 教师 代表 参会 。 康彦新以 “ 伟大 精神   永远 丰碑 — — 西柏坡 精神 ” 为 主题 ， 从 西柏坡 的 选址 、 中央 工委 和 中共中央 在 西柏坡 的 事迹 、 西柏坡 时期 十大 历史 贡献 、 西柏坡 时期 的 文化 和 教育 、 西柏坡 的 精神 内涵 五方面 进行 了 深入浅出 的 生动 讲解 。 本次 讲座 是 艺术 学院 开展 党史 学习 教育 系列 专题 培训 的 内容 之一 ， 利用 我省 独特 的 红色 资源 以 拓宽 艺术 学院 师生 的 红色 文化 创作 思维 ， 理解 西柏坡 精神 内涵 ， 对 艺术 学院 师生 今后 在 红色 主题 领域 的 创作 具有 启发 意义 。 讲座 结束 后 ， 康彦新 与 师生 们 进行 交流 ， 并 应邀参加 艺术 学院 红色 写生 之旅 启动 仪式 。 （ 供稿 ： 艺术 学院 ）   讲座 现场 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第 26 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第 26 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 4 月 14 日 下午 ， 我校 第 26 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 在线 上 举行 。 活动 邀请 法学院 王利军 教授 作为 本期 的 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 的 30 余名 青年 博士 、 学生 参加 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 。 王利军 结合 承担 国家 社科 基金 后期 资助 项目 的 研究 经历 ， 作 了 题为 《 到 实践 中 去   做 “ 最 懂 河北 ” 的 研究 --- 以 国家 社科 基金 为例 》 的 主题 讲座 。 讲座 中 ， 他 重点 围绕 研究 选题 、 研究 方法 、 新 文科 理念 等 方面 ， 分享 了 自己 的 经验 和 感想 ， 并 对 如何 进一步 做好 交叉学科 研究 提出 意见 和 建议 。随后 ， 王利军 与 参会 人员 进行 了 互动 交流 ， 表示 期盼 能 与 更 多 学院 的 老师 进行 深入 合作 、 交流 与 探讨 。“ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）  （ 讲座 截图 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 南开大学 博士生 导师 邹兵 建作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 南开大学 博士生 导师 邹兵 建作 讲座 的 具体情况 。 4 月 15 日 ， 南开大学 法学院 副教授 、 博士生 导师 邹兵建 应邀 作 题为 “ 正当防卫 的 司法 困境 与 合理 边界 ” 的 学术 讲座 。 法学院 张 亚军 副教授 主持 ， 高国 其 博士 参与 讨论 ， 一百余名 师生 参加 。邹 教授 围绕 我国 正当防卫 制度 长期 呈现出 的 “ 立法 宽松 、 司法 严苛 ” 的 问题 ， 对 当前 正当防卫 的 司法 困境 以及 合理 边界 等 问题 进行 了 详细 地 讲解 。 他 指出 ， 判断 正当防卫 是否 成立 ， 关键在于 案件 事实 的 动态性 、 价值 取向 上 的 非 均衡性 。 他 强调 ， 案外 压力 、 情景 失真 、 四 要件 体系 的 缺陷 是 导致 判断 结论 呈现出 一边倒 局面 的 主要 因素 。 讲座 最后 ， 高国 其 博士 参与 讨论 ， 并 针对 区分 刑法 与 民法 的 防卫过当 、 防卫过当 主观 心态 等 问题 进行 了 交流 。本场 讲座 内容 丰富 ， 针对性 强 ， 使 同学 们 对 正当防卫 制度 有 了 更加 清晰 的 了解 ， 对 提升 我校 法律 专业 人才培养 质量 具有 重要 意义 。（ 通讯员 :   法学院     章信坚 ）  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 河北 科技 大学 王伟滨 博士 应邀 来 我校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 河北 科技 大学 王伟滨 博士 应邀 来 我校 作 报告 的 具体情况 。 4 月 19 日 下午 ， 外语教学 部 和 外国语 学院 邀请 河北 科技 大学 王伟滨 博士 作 了 题为 “ 从 《 管锥编 》 学习 ‘ 集腋成裘 ’ 做学问 之道 ” 的 学术报告 。 报告 由 外语教学 部 主任 张润 主持 ， 外语教学 部 党总支 书记 邢明军 出席 ， 我校 外语 教师 和 研究生 近 100 人 参加 。王伟滨 从 钱钟书 《 管锥编 》 中 的 一篇 文章 谈起 ， 介绍 了 自己 在 广泛 阅读 基础 上将 个人兴趣 与 学术研究 进行 结合 的 经验 和 体会 。 他 强调 ， 做学问 是 一个 阅读 、 思考 和 关联 、 碰撞 的 过程 ， 在 不断 的 积累 中将 灵感 火花 “ 集腋成裘 ” ， 形成 思想 的 碰撞 。 他 认为 外语 教师应 擅于 将 古今中外 的 文化 进行 联系 和 对比 ， 深化 对 文化 的 理解 和 研究 。王伟滨 博士 自 2009 年 开始 主持 《 英语 学习 》 “ 文苑 漫谈 ” 专栏 ， 致力于 讨论 各种 与 语言 学习 相关 的 文化 问题 ， 近年来 为 《 光明日报 》 “ 国际 教科文 ” 版 供稿 ， 探讨 西方 流行 文化 、 中西文化 比较 等 话题 。 他 的 报告 在 外语 教师 中 引起 了 广泛 的 共鸣 ， 有助于 外语 教师 进一步提高 自身 知识 素养 ， 做好 学术研究 。 （ 供稿 ： 外语教学 部 ）  报告 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 “ 课程 思政 教学 观摩 ” 经贸 行思 教学 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 “ 课程 思政 教学 观摩 ” 经贸 行思 教学 沙龙 的 具体情况 。 4 月 19 日 下午 ， 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 举办 了 第 4 期 “ 经贸 行思 ” 教学 沙龙 --- 课程 思政 教学 观摩 活动 。 校党委 常委 、 副校长 程 瑞芳 出席 并 讲话 。 法学院 赵一强 教授 、 公共 管理 学院 宋惠敏 教授 、 文化 与 传播学院 张鹏燕 副教授 做 了 交流 分享 。 各 教学 单位 分管 教学 副 院长 （ 副 主任 ） 、 系 （ 教研室 ） 主任 、 教师 、 以及 教务处 、 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 相关 人员 370 余人 参加 。 活动 由 教师 工作部 部长 王琦 主持 。 程 瑞芳 指出 ， 课程 思政是 内化 于 人才培养 全过程 的 一项 系统工程 ， 把 价值观 引领 内化 于 课堂教学 、 实践 教学 、 第二课堂 文化 活动 等 各个环节 ， 将 价值 塑造 与 知识 学习 和 能力 提升 融为一体 ， 春风化雨 、 润物无声 。 她 强调 ， 课程 思政 建设 要 以 社会主义 核心 价值观 、 中国 特色 社会主义 文化 、 党的方针 政策 和 创新 理论 为 基本 遵循 ， 结合 学科专业 特点 ， 挖掘 课程 思政 元素 、 创新 教学内容 与 方法 ， 做好 教学 设计方案 ， 培养 学生 的 家国 情怀 和 文化 素养 ， 切实 提高 教育 教学质量 和 育人 效果 。 赵一强 教授 作 了 《 法律 职业 伦理 》 课程 思政 建设 交流 分享 ； 宋惠敏 交流 分享 了 《 政治学 》 课程 思政 教学 设计 与 案例 ； 张鹏燕 介绍 了 《 中国 文化 概论 》 课程 思政 教学 做法 与 体会 。 “ 经贸 行思 ” 教学 沙龙 是 中心 重点 打造 的 教学 培训 品牌 项目 ， 按照 “ 行动 、 反思 、 提升 ” 的 设计 路径 ， 搭建 交流平台 ， 传播 教育 新理念 、 新 思想 ， 助力 教师 发展 ， 服务 学校 新 财经 教育 教学改革 。 （ 供稿 ： 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 ）  程 瑞芳 作 课程 思政 建设 要求 讲话  赵一 强作 《 法律 职业 伦理 》 课程 思政 建设 专题报告  宋惠敏作 《 政治学 》 课程 思政 教学 设计 与 案例 专题报告  张鹏 燕作 《 中国 文化 概论 》 课程 思政 教学 做法 与 体会 专题报告  活动 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 上海交通大学 杜保瑞 教授 做客 新 财经 通识 教育 大讲堂   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 上海交通大学 杜保瑞 教授 做客 新 财经 通识 教育 大讲堂 的 具体情况 。 4 月 19 日 下午 ， 新 财经 通识 教育 大讲堂 第 2 讲 在 国际 学术 报告厅 举行 ， 上海交通大学 人文学院 哲学系 杜保瑞 教授 为 我校 师生 作 了 题为 “ 《 周易 》 与 人生 智慧 ” 的 学术报告 ， 图书馆 馆长 武占江 主持 了 报告会 。杜保瑞 教授 是 台湾大学 哲学博士 ， 现任 上海交通大学 人文学院 哲学系 教授 、 上海 抱朴 讲堂 主讲 老师 ， 研究 领域 包括 先秦 儒学 、 道家 哲学 、 禅宗 哲学 、 宋明 儒学 、 当代 中国 哲学 、 中国 哲学 方法论 等 。杜保瑞 教授 指出 《 周易 》 做 为 中国 哲学 的 重要 经典 ， 与 儒家 、 道家 、 法家 、 佛教 等 国学 智慧 有着 密切 关联 ， 蕴含着 丰富 的 文化 内涵 和 人生 智慧 。 杜 教授 生动 的 将 周易 的 六爻 与 人生 的 不同 阶段 、 社会 的 不同 阶层 进行 了 对应 ， 用 六爻 角色 逻辑 来 表达 易经 的 处世 智慧 ， 提出 人 的 一生 就 如同 在 六个 不同 的 位阶 上下 转换 角色 ， 懂得 不同 位阶 的 人生 智慧 ， 就 会 避免 进入 迷途 与 误区 ， 有助于 实现 个体 最大 价值 和 人生 的 圆满 。针对 大学生 ， 他 特别 结合 初爻 与 二 爻 的 哲理 ， 勉励 大家 要 趁着 年轻 沉潜 心境 努力学习 ， 在实践中 求 成长 ， 勇于 承担责任 锻炼 意志 ， 学会 用 正确 的 心态 对待 顺境 和 逆境 。 讲座 共 吸引 了 近 300 名 学生 聆听 ， 大家 在 轻松愉快 的 氛围 中 ， 收获 了 心灵 的 启迪 与 精神 的 滋养 。 （ 通讯员 ： 图书馆 王玉卿 ）  报告会 现场  报告会 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 ​ 武义 青为 财政 税务 学院 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 ​ 武义 青为 财政 税务 学院 作 学术 讲座 的 具体情况 。 4 月 19 日 下午 ， 副校长 武义 青应 财政 税务 学院 邀请 ， 在 学院 会议室 作 了 题为 “ 浅谈 学术研究 与 政策 研究 ” 的 学术 讲座 。 财税 学院 院长 王晓洁 主持 讲座 ， 学院 全体 教师 参加 。武义 青以 当前 人们 对 文科生 的 偏见 为 切入点 ， 通过 列举 “ 盲人摸象 ” 的 典故 、 钱学森 先生 建立 现代 科学技术 体系 的 例子 ， 深入浅出 ， 点明 要 通宏洞 微 、 全面 系统 看待 问题 。 并 就 如何 推动 建立 现代 财税 体制 ， 从 立德 树 人 、 传承 与 创新 、 积累 与 跨越 、 团结 与 团队 等 四个 主要 方面 提供 建议 指导 。讲座 结束 后 ， 武义 青 与 老师 们 进行 了 深入 交流 ， 参会 教师 深受 启发 、 受益 良多 。 （ 供稿 ： 财政 税务 学院 ）  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第 27 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第 27 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 4 月 23 日 下午 ， 我校 第 27 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 在线 上 举行 。 活动 邀请 研究生 学院 彭 国富 教授 作为 本期 的 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 的 20 余名 青年 博士 、 学生 参加 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 。彭 国富 教授 结合 自己 开展 社科 项目 的 研究 经历 ， 作 了 题为 《 凝心 聚力 ， 不断 提升 社科 项目 的 研究 能力 》 主题 讲座 。 讲座 中 ， 他 从 社科 项目 申报 要求 、 研制 路径 和 结项 标准 入手 ， 分享 了 自己 在 社科 项目 研究 方面 的 心得体会 ， 并 就 如何 进一步 做好 社科 项目 的 申报 、 研制 与 结项 工作 ， 提出 了 个人 建议 。随后 ， 彭 国富 教授 与 参会 人员 进行 了 互动 交流 ， 表示 期盼 能 与 更 多 学院 的 老师 进行 深入 沟通 、 探讨 与 合作 。“ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）  ( 讲座 截图 )  （ 讲座 截图 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 67 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 67 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 4 月 23 日 ， 河北 经贸大学 “ 经贸 青教 Seminar ” 第 67 期 学术活动 在 图书馆 IC 空间 举行 。 本次 Seminar 由 梁超 博士 主持 ， 闫亮 博士 主讲 （ 河北 经贸大学 青年 科研 团队 ） ， 马银戌 、 张梅 、 段鹏鑫 等 近 30 名 青年教师 和 学生 参加 。本次 报告 题目 为 “ 广义 信仰 推断 在 统计 模型 中 的 几个 应用 ” 。 信仰 推断 是 介于 频率 和 贝叶斯 之间 的 一种 方法 ， 该 方法 在 很多 模型 的 统计 推断 中 优于 传统 方法 。 闫亮 在 讲座 中 阐释 了 信仰 推断 的 概念 及其 在 某些 情形 下 与 频率 学派 和 贝叶斯 学派 的 一致性 ； 详细 介绍 了 广义 信仰 推断 方法 ， 并 将 其 应用 于 一种 回归 模型 和 一种 寿命 模型 ， 通过 MCMC 等 抽样 方法 计算 其 分布 ， 与 传统 方法 比较 点估计 、 区间 估计 、 假设检验 ， 说明 广义 信仰 推断 的 优良性 。分享 结束 后 ， 闫亮 对 其 团队 进行 了 简要 总结 ， 并 对 今后 的 发展 进行 了 展望 。 学术 互动 阶段 ， 闫亮 对 与会 师生 提出 的 问题 进行 了 回答 ， 分享 了 自己 的 见解 与 经验 。 最后 ， 梁超 总结 发言 并 感谢 大家 的 积极参与 。“ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 60 余场 。 自 成立 以来 ， 受到 了 校领导 、 科研处 等 部门 领导 的 大力支持 ， 获得 了 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 。 （ 供稿 ： 科研处 ）  【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】    活动 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 北京航空航天大学 法学院 王锴 教授 来校 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 北京航空航天大学 法学院 王锴 教授 来校 作 讲座 的 具体情况 。 4 月 23 日 ， 北京航空航天大学 法学院 王锴 教授 应邀 来校 作 题为 “ 合宪性 审查 的 中国 实践 ” 学术 讲座 ， 法学院 院长 王利军 主持 ， 河北省 人大常委会法工委 副 主任 陈金霞 带队 出席 ， 法学院 师生 80 余人 参加 。王锴 教授 以党 的 “ 十九 大 ” 提出 “ 推进 合宪性 审查 ” 为 起点 ， 围绕 为什么 需要 合宪性 审查 、 合宪性 审查 制度 现状及 面临 难题 、 合宪性 审查 在 我国 的 实践 三 部分 做 了 详细 介绍 。 他 指出 ， 依法治国 首先 是 依宪 治国 ， 要 积极 推动 形式 法治 走向 实质 法治 ， 使 宪法 真正 得以 实施 。 他 强调 ， 合法 审查 和 合宪 审查 不能 相互 代替 ， 合法 不 一定 合宪 ， 合宪性 审查 是 最后 保障机制 。 在 我国 实践 中 ， 合宪性 审查 的 结果 应当 实现 多元化 ， 而 非 简单 地 宣布 撤销 、 废止 ， 可以 采取 督促 立法机关 修改 或 进行 合宪性 解释 的 方式 。法学院 丁渠 教授 就 讲座 内容 与 之 进行 了 交流 ， 提出 合宪性 审查 需要 结合 我国 具体 国情 才能 更好 的 推进 。 陈金霞 副 主任 认为 这场 讲座 聚焦 且 务实 ， 对 我省 立法 工作 具有 重要 意义 。本场 讲座 内容 丰富 ， 条理清晰 ， 使 老师 和 同学 们 对 合宪性 审查 有 了 新 的 认识 ， 激发 了 同学 们 对 合宪性 审查 问题 的 兴趣 ， 对 我校 法学专业 人才培养 和 学科建设 具有 指导意义 。本次 活动 也 为 我校 与 省 人大常委会法工委 就 法规 备案 审查 等 事项 开展 合作 确立 了 良好 的 开端 。 （ 供稿 ： 法学院 ）  讲座 现场  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 举办 《 条码 知识 普及 与 GS1 在 冷链 物流 信息系统 中 的 应用 》 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 举办 《 条码 知识 普及 与 GS1 在 冷链 物流 信息系统 中 的 应用 》 讲座 的 具体情况 。 3 月 18 日 下午 ， 管理科学 与 工程学院 邀请 全国 大学生 条码 自动识别 知识 竞赛 组委会 秘书长 、 21 世纪 中国 电子商务 网校 校长 张铎 和 中国 物品 编码 中心 成员 服务部 项目 主管 梁栋作 题为 “ 条码 知识 普及 与 GS1 在 冷链 物流 信息系统 中 的 应用 ” 线上 讲座 。 讲座 由 河北省 物流 标准化 技术 委员会 副 秘书长 、 我校 管理科学 与 工程学院 教师 张学引 教授 主持 ， 物流 管理系 全体 教师 及 物流 管理 专业 学生 共计 210 余人 参加 。梁栋 主管 对 GS1 与 冷链 物流 进行 了 介绍 ， 详细 讲述 了 GS1 系统 的 编码 体系 和 编码 结构 以及 GS1 的 条码 、 二维码 、 RFID 三种 数据 载体 ， 并 对 GS1 在 当年 冷链 物流 中 的 应用 现状 和 发展前景 进行 详细 说明 。   讲座 现场  张铎 秘书长 介绍 了 冷链 物流 信息技术 的 应用 情况 ， 利用 视频 的 形式 展示 了 商品 条码 如何 编制 ， 并 对 当前 国家 冷链 物流 大 数据 云 平台 的 发展 情况 及 应用 结构 做 了 说明 。  讲座 现场此次 讲座 围绕 智慧 物流 体系 的 建设 和 应用 ， 对 条码 知识 和 当前 GS1 应用 的 发展 前沿 进行 了 详细 介绍 ， 为 同学 们 更好 地 了解 市场 上 条码 技术 和 GS1 系统 提供 了 帮助 ， 有利于 同学 们 对 智慧 物流 专业 及其 相关 课程 的 深入 学习 和 理解 。据悉 ， 围绕 “ 智慧 物流 ” 新 财经 实验班 的 建设 ， 管理科学 与 工程学院 开展 了 系列 “ 智慧 物流 ” 相关 讲座 ， 此次 报告 是 其中 的 一 讲 。 （ 通讯员 ： 管理科学 与 工程学院 马 芸芸 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 对外经济贸易大学 商学院 叶 陈刚 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 对外经济贸易大学 商学院 叶 陈刚 教授 作 报告 的 具体情况 。 3 月 19 日 下午 ， 对外经济贸易大学 商学院 叶 陈刚 教授 应 会计学院 邀请 ， 通过 腾讯 会议 平台 为 同学 们 作 题为 《 如何 推进 财经论文 发表 与 国家级 课题 申报 》 的 讲座 。 会计学院 院长 袁 振兴 、 学院 教师 以及 19 级 、 20 级 研究生 120 余人 参加 了 本次 讲座 。  讲座 现场叶 陈刚 教授 就 财经论文 的 发表 和 国家级 课题 申报 进行 了 全面 深入 的 讲解 。 他 详细 介绍 了 论文 的 选题 、 结构 和 写作 要点 ， 通过 对 经典 论文 进行 赏析 ， 总结 阐述 了 论文 的 价值 挖掘 与 成果 应用 ； 结合 自己 作为 执行 主编 稿件 处理 的 经验 ， 对 同学 们 如何 写 好 论文 进行 了 指导 。 讲座 最后 ， 叶 教授 为 同学 们 讲解 了 财经论文 的 发表 路径 和 国家自然科学基金 的 申报 标准 ， 为 老师 和 同学 们 日后 发表 论文 和 申请 国家自然科学基金 开辟 了 新 的 思路 。此次 讲座 拓宽 了 师生 们 的 选题 思路 ， 丰富 了 选题 内容 ， 为 师生 们 今后 发表 论文 指点 了 迷津 ， 使 师生 们 获益匪浅 。 （ 通讯员 ： 会计学院 张卉景   摄影 ： 郝子轩 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第 25 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第 25 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 3 月 29 日 下午 ， 我校 第 25 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 在线 上 举行 。 活动 邀请 公共 管理 学院 蔺丰奇 教授 作为 本期 的 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 的 50 余名 青年 博士 、 学生 参加 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 。蔺丰奇 教授 结合 承担 国家 社科 基金项目 的 研究 经历 ， 作 了 题为 《 培养 科研 素养   提高 科研 能力 》 的 主题 讲座 。 讲座 中 ， 他 重点 围绕 选题 背景 、 课题 指南 、 研究 整体 设计 以及 科研 素养 等 方面 ， 分享 了 自己 的 经验 和 感想 ， 并 对 如何 进一步 做好 科研工作 提出 了 具体 建议 。随后 ， 蔺 教授 与 参会 人员 进行 了 互动 ， 表示 期盼 能 与 更 多 学院 的 老师 进行 深入 合作 、 交流 与 探讨 。“ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）    讲座 现场 截图【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 邀请 美国 德克萨斯 大学 吴思斌 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 邀请 美国 德克萨斯 大学 吴思斌 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 4 月 1 日 ， 应 我校 管理科学 与 工程学院 和 科研处 邀请 ， 美国 德克萨斯 大学 吴思斌 教授 通过 线上 形式 ， 作 了 题为 “ 追求 趣味性 ： 建立 文章 理论 的 技巧 ” 的 学术报告 。 报告 由 管理科学 与 工程学院 院长 祁 红梅 主持 ， 学院 教师 及 研究生 100 余人 聆听 了 此次 讲座 。                   吴思斌 教授 从 学术研究 角度 阐述 了 为什么 要 追求 有趣 性 以及 有趣 性所 需要 具备 的 特点 和 要求 ； 详细 讲解 了 如何 借助 优秀 的 写作能力 ， 将 有趣 的 思想 融合 到 文章 中 的 程序 和 步骤 ； 通过 实例 介绍 了 能 增强 文章 有趣 性 的 八种 方法 。 此外 ， 吴 教授 还 和 大家 探讨 了 维度 扩展 、 深挖 概念 、 比较 不同 环境 等 写作技巧 。              此次 学术报告 视角 新颖 、 内容 丰富 ， 拓宽 了 与会 师生 的 学术 视野 ， 使 大家 对 学术期刊 的 评审 标准 有 了 更加 深入 的 认识 。              吴思斌 ， 威斯康星大学 （ University   of   Wisconsin - Milwaukee ） 管理科学 博士 ， 现为 德克萨斯 大学 大 河谷 校区 （ University   of   Texas   Rio   Grande   Valley ） 终身 教授 ， 博士生 导师 ， 并任 Business   Research   Quarterly   ( SSCI ,   IF ,   2.5 )   副主编 和 Journal   of   Global   Entrepreneurship   Research ,   Organization   Management   Journal 编委 。 吴思斌 教授 的 主要 研究 领域 是 创业 学 和 战略 管理学 ， 已 出版 两本 专著 ， 多篇 学术论文 被 收录 在 Academy   of   Management   Journal ,   Information   and   Management ,   International   Business   Review ,   Journal   of   Business   Research ,   Management   and   Organization   Review 等 著名 国际 学术刊物 上 。 （ 供稿 ： 管理科学 与 工程学院 ）                                 讲座 截图    【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 中央财经 大学 李建军 教授 作 国家级 一流 本科专业 建设 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 中央财经 大学 李建军 教授 作 国家级 一流 本科专业 建设 专题讲座 的 具体情况 。 4 月 1 日 下午 ， 教育部 高等学校 金融类 专业 教学 指导 委员会 秘书长 、 中央财经 大学 金融 学院 院长 李建军 教授 应 金融 学院 邀请 ， 通过 腾讯 会议 平台 ， 作 题为 “ 一流 本科专业 建设 的 思考 ” 线上 讲座 。 讲座 由 金融 学院 院长 王重润 主持 ， 金融 学院 全体 教师 以及 商学院 、 外国语 学院 等 60 余人 参加 了 讲座 。               会上 ， 王重润 对 李建军 教授 表示 欢迎 ， 并 感谢 其 在 学院 申报 国家级 一流 专业 建设 点 过程 中 给予 的 帮助 和 指导 。              李建军 教授 介绍 了 国家 一流 本科专业 建设 的 现状 ， 指出 国家 一流 专业 建设 的 核心 是 一流 课程 ， 路径 是 教学 ， 保障 是 科研 ， 支撑 是 一流 师资 和 一流 学生 ， 只有 协同 发展 才能 推进 一流 本科专业 的 内涵 建设 。 结合 中央财经 大学 的 专业 建设 经验 ， 从 一流 课程 建设 、 科研 与 教学 之间 的 转化 、 课题 申报 、 教材 建设 、 团队 建设 、 卓越 人才培养 等 方面 展开 详细 说明 。 与会 教师 就 课程 思政 设计 和 学生 培养 等 方面 和 李建军 教授 进行 了 深入 交流 。              此次 讲座 为 金融 学院 下 一步 的 国家级 一流 专业 建设 指明 了 方向 ， 有利于 学院 以 一流 专业   “ 双万 计划 ” 和 国家级 一流 专业 建设 为 契机 ， 全力 推进 一流 本科专业 的 内涵 建设 ， 推动 我校 新 财经 教育 改革 向 纵深 发展 。 （ 通讯员 ： 金融 学院   张杰   ）  讲座 截图【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 邀请 北京大学 马克思主义 学院 副 院长 陈培永作 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 邀请 北京大学 马克思主义 学院 副 院长 陈培永作 专题讲座 的 具体情况 。 3 月 31 日 ， 北京大学 马克思主义 学院 副 院长 、 马克思主义 理论 研究 和 建设工程 首席专家 陈培永应 我校 马克思主义 学院 邀请 ， 为 师生 作 党史 教育 专题 辅导 。 马克思主义 学院 领导班子 成员 、 党员 代表 、 青年教师 代表 现场 参会 ， 近 100 名 师生 线上 参会 。  陈培永为 线 上线 下 师生 作 辅导陈培永以 “ 中国共产党 人 的 ‘ 人民 ’ 观 ： 一个 概念 的 再 探讨 ” 为题 ， 从 对 “ 人民 ” 的 建构 性 理解 、 “ 人民 ” 在 历史 发展 过程 中 扮演 的 角色 以及 对 “ 以 人民 为 中心 ” 的 理解 和 实现 途径 三 方面 进行 讲解 。 陈培永 认为 ， 人民 是 历史 的 创造者 、 剧中人 与 剧作者 。 “ 以 人民 为 中心 ” 不仅 是 一种 执政 理念 ， 也 可 作为 领导 方法论 。 执政者 需要 把握 “ 以 人民 为 中心 ” 的 时代性 和 具体性 ， 塑造 人民 、 服务 人民 、 依靠人民 ， 并 与 人民 共享 社会 发展 成果 。  陈培永 博士 与 参会 师生 进行 交流讲座 结束 后 ， 陈培永 与 老师 们 进行 了 交流 ， 并 对 青年教师 的 研究 方向 进行 指导 ， 使 参会 教师 受益 良多 。陈培永 ， 北京大学 博雅 青年 学者 、 马克思主义 学院 副 院长 、 博士生 导师 、 教育部 “ 青年 长江 学者 ” 、 马克思主义 理论 研究 和 建设工程 首席专家 。 （ 供稿 ： 马克思主义 学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 ​ 我校 举行 第 66 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 ​ 我校 举行 第 66 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 4 月 8 日 ， 河北 经贸大学 “ 经贸 青教 Seminar ” 第 66 期 学术活动 在 图书馆 IC 空间 举行 。 本次 Seminar 由 梁超 博士 主持 ， 柴国俊 博士 主讲 （ 河北 经贸大学 青年 英才 ） ， 李伟 、 田懋 等 近 40 名 青年教师 和 学生 参加 。柴国俊 博士 在 会议 中 主要 围绕 自己 的 研究 内容 进行 了 分享 。 通过 回顾 自身 城市 经济学 和 劳动 经济学 研究 基础 ， 分享 了 近期 论著 研究 内容 和 主要 创新 ， 展望 了 住房 消费 研究 的 未来 趋势 。 指出 土地 是 中国 经济腾飞 的 发动机 ， 住房 是 中国 家庭 最大 的 财富 ， 今后 需要 逐步 改变 房地产 投资 推动 的 经济 发展 方式 ， 促进 房地产 行业 平稳 健康 发展 。学术 互动 阶段 ， 柴国俊 对 与会 师生 提出 的 相关 问题 进行 了 回答 ， 分享 了 自己 的 见解 与 经验 。 最后 ， 梁超 对 柴国俊 的 分享 做出 总结 并 感谢 各位 老师 同学 的 积极参与 。“ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 60 余场 。 自 成立 以来 ， 受到 了 校领导 、 科研处 等 部门 领导 的 大力支持 ， 获得 了 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水 。    会议 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中央民族大学 张步峰 教授 做 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中央民族大学 张步峰 教授 做 学术报告 的 具体情况 。 4 月 8 日晚 ， 中央民族大学 法学院 张步峰 教授 通过 腾讯 会议 平台 以 在线 课堂 的 方式 做 “ 《 行政处罚法 》 的 新 发展 ” 学术报告 。 法学院 副 院长 李 大庆 主持 ， 丁渠 教授 、 王康 老师 参与 讨论 ， 50 余名 研究生 聆听 报告 。张步峰 教授 对 《 行政处罚法 》 修法 的 必要性 及 修改 过程 进行 分析 ， 从 行政处罚 的 定义 、 行政处罚 的 种类 、 处罚 设定 权等 七个 方面 对 《 行政处罚法 》 的 修改 进行 了 详细 的 讲解 。 他 指出 ， 此次 修改 明确 了 行政处罚 的 定义 ， 突出 了 依法 减损 权利 或者 增加 义务 的 方式 予以 惩戒 的 特征 ， 但是 也 存在 如何 理解 和 执行 的 问题 。 他 强调 ， 此次 修改 将 现行 单行 法律 、 法规 中 已经 明确规定 、 行政 执法 实践 中 常用 的 行政处罚 种类 纳入 处罚法 ， 增加 了 五种 新 的 处罚 类型 ： 通报批评 、 降低 资质等级 、 限制 开展 生产 经营 活动 、 责令 关闭 、 限制 从业 。 讲座 最后 ， 丁渠 教授 、 王康 老师 就 《 行政处罚法 》 修改 相关 问题 进行 了 交流 。本次 讲座 内容 丰富 ， 条理清晰 ， 引导 同学 们 关注 最新 的 立法 动态 ， 启发 同学 们 思考 相关 问题 ， 对 我校 法学专业 人才培养 和 学科建设 具有 重要 意义 。 （ 供稿 ： 法学院 ）  在线 课堂 截图【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 研究所 邀请 河北省 社科院 颜廷标 研究员 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 研究所 邀请 河北省 社科院 颜廷标 研究员 作 报告 的 具体情况 。 4 月 12 日 ， 经济 研究所 举办 第 227 期知行 论坛 ， 河北省 社科院 创新 驱动 发展 研究 中心 主任 、 首席专家 颜廷标 研究员 应邀 作 专题报告 《 智库 报告 撰写 的 底层 逻辑 与 模式 创新 》 。 报告会 由 经济 研究所 所长 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 专职 副 主任 田学斌 主持 ， 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 全体 教职工 共 20 余人 参加 。颜廷标 研究员 剖析 了 智库 研究 的 核心 需求 ， 指出 破题 需要 从 内涵 与 本质特征 出发 ， 从 智库 报告 需求 角度 出发 ， 从 事物 发展 底层 逻辑 角度 出发 。 他 从 障碍 问题 矛盾 、 路径 目标 、 任务 措施 等 方面 介绍 了 智库 研究 的 逻辑 次序 ， 并用 实际 案例 详细 讲解 了 智库 报告 的 模式 创新 以及 偏离 底层 逻辑 的 类型 。田学斌 所长 在 总结 中 指出 ， 颜廷标 研究员 的 报告 大有裨益 、 数据 翔实 、 方法 得当 ， 具有 很强 的 理论 研究 与 应用 研究 指导意义 ， 希望 全体 教职工 明确 研究 方向 ， 扎实 调研 攻关 ， 产出 更 多 高层次 成果 。 （ 供稿 ： 经济 研究所 ）  会议 现场      【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 ​ 管理科学 与 工程学院 邀请 东南大学 赵林度 教授 做 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 ​ 管理科学 与 工程学院 邀请 东南大学 赵林度 教授 做 学术报告 的 具体情况 。 4 月 13 日 ， 应 我校 管理科学 与 工程学院 和 科研处 邀请 ， 赵林度 教授 在 腾讯 会议 平台 做 题目 为 “ 智慧 供应链 ： ‘ 互联网 + ’ 生鲜 农产品 供应链 ” 学术 讲座 ， 讲座 由祁 红梅 院长 主持 ， 管理科学 与 工程学院 全体 教师 、 研究生 以及 智慧 物流 班 本科生 等 共 180 余人 聆听 此次 讲座 。赵林度 教授 首先 介绍 了 关于 智慧 供应链 的 相关 概念 ， 重点 对 智慧 供应链 所 包涵 的 人工智能 、 大 数据 、 物 联网 以及 它们 之间 的 相互 关系 进行 介绍 。 赵 教授 详细 讲解 了 “ 互联网 + ” 生鲜 农产品 供应链 优化 智能化 包括 生鲜 农产品 供应链 结构 智能 优化 ， 功能 智能 优化 和 行为 智能 优化 。 通过 展示 集 智能化 生产 、 智能化 加工 、 智能化 销售 于 一体 的 生鲜 农产品 供应链 智能化 体系 ， 让 与会 师生 对 智能化 的 生鲜 农产品 供应链 有 了 更加 全面 深入 的 了解 。讲座 结束 后 ， 赵林度 教授 与 老师 们 进行 交流 ， 对 青年教师 在 智慧 供应链 方面 的 研究 进行 指导 ， 使 参会 师生 受益 良多 。赵林度 ， 东南大学 经济 管理 学院 首席 教授 、 博士生 导师 。 兼任 中国 医药 设备 工程 协会 专家 委员会 成员 、 全国 物流 标准化 技术 委员会 第二届 物流 管理 分 技术 委员会 秘书长 、 2018 - 2022 年 教育部 高等学校 物流 管理 与 工程 类 专业 教学 指导 委员会 副 主任委员 ， 德国 Leibniz 汉诺威 大学 客座教授 、 《 物流 管理 》 编委 、 《 物流 技术 》 副 主任 编委 、 《 系统工程 理论 与 实践 》 编委 等 。 （ 供稿 ： 管理科学 与 工程学院 )  讲座 截图  讲座 截图【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 邀请 中央党校 博士生 导师 胡振 樑 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 邀请 中央党校 博士生 导师 胡振 樑 教授 作 讲座 的 具体情况 。 12 月 25 日 下午 ， 中央党校 博士生 导师 、 《 理论 视野 》 杂志 副主编 胡振 樑 教授 应 马克思主义 学院 邀请 ， 在 二办 203 为 学院 中青年 科研 骨干教师 作 题为 “ 社会主义 发展史 深层次 理论 问题 研究 及其 意义 ” 专题讲座 ， 讲座 由 副 院长 郭建 主持 ， 学院 领导班子 和 中青年 科研 骨干教师 和 部分 研究生 参加 。胡振 樑 教授 围绕 “ 中国 特色 社会主义 现代化 是 21 世纪 文明 发展 新形态 ” 这一 论题 ， 从 社会主义 产生 和 发展 的 历史 脉络 视角 ， 以及 社会主义 与 现代化 之间 的 关系 角度 ， 阐明 了 社会主义 从 传统 到 现代 转换 的 历史 必然性 。 胡 教授 指出 ， 从 历史 的 角度看 ， 社会主义 的 发展 经历 了 三次 飞跃 和 四个 阶段 。 中国 特色 社会主义 的 现代化 进程 ， 是 一个 价值 回归 的 理性 发展 过程 ， 是 一个 由 量变 积累 到 质变 转化 的 递进 发展 进程 ， 是 中国 特色 社会主义 道路 、 理论 、 制度 、 文化 不断创新 、 发展 和 完善 的 过程 。胡振 樑 教授 根据 自己 多年 担任 《 理论 视野 》 杂志 副主编 的 从业 经验 ， 强调 在 学术论文 的 写作 中 ， 一要 有 问题 意识 ， 二要 关注 政治 ， 三要 有 理论 高度 ， 四要 结合实际 。 讲座 结束 后 ， 胡 教授 对 学院 教师 2021 年 申报 国家 社科 基金 课题 的 选题 和 申报 书 进行 了 指导 。胡振 樑 教授 的 讲座 ， 主题鲜明 、 内容 丰富 ， 拓宽 了 学院 教师 和 研究生 的 研究 视野 ， 有助于 学院 教师 和 研究生 学术论文 的 写作水平 和 课题 申报 质量 的 提高 。 （ 供稿 ： 马克思主义 学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 教师 参加 河北省 高端 会计 人才 第五次 联合 大 集训   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 教师 参加 河北省 高端 会计 人才 第五次 联合 大 集训 的 具体情况 。 12 月 26 日 ， 由 河北省 财政厅 、 北京 国家 会计学院 、 河北省 会计学 会 联合 我校 会计学院 等 主办 的 河北省 高端 会计 人才 第五次 联合 大 集训 暨 会计 案例 论证 推进 会 在 石家庄 燕山 大酒店 拉开序幕 。 会议 由 会计学院 院长 袁 振兴 主持 ， 河北省 财政厅 会计处 处长 车殿宝 出席 并 致辞 ， 入选 河北省 高端 会计 人才 学术 班 、 企业 班 、 行政 班 的 学员 参加 。 会计学院 五名 入选 高端 会计 人才 教师 及其 他 部分 教师 参加 了 本次 会议 。会议 分 三个 议程 ， 首先 由 分别 来自 于 行政 事业单位 和 企业 的 五位 总会计师 作 报告 。 五位 实务 界 专家 从本 单位 实际 出发 ， 就 内部 控制 、 财务 共享 、 管理 会计 应用 实践 、 财务 账套 体系 等 广受 关注 的 问题 发表 了 精彩 的 主题 演讲 。 之后 组织 召开 了 专家 分组 现场 指导 的 案例 研究 推进 会 。 学术 班 、 企业 班 、 行政 班 的 学员 共 分为 11 组 ， 每组 选取 工作 中有 代表性 的 问题 撰写 案例 ， 专家 两人 一组 就 每组 案例 有 针对性 的 提出 指导性 意见 。 最后 是 分组讨论 修改 案例 。 各组 就 专家 们 提出 的 意见 进行 充分 讨论 ， 对 案例 进行 了 修改 和 完善 。此次 会议 旨在 推进 我省 会计工作 在 新 发展 理念 指引 下 进一步 转型 升级 ， 培养 高端 会计 人才 。 通过 参加 会议 ， 我校 教师 的 理论 水平 和 实务 能力 有所 增强 ， 对于 会计学院 的 长远 发展 也 有 积极 的 促进作用 。 （ 通讯员 ： 会计学院   孙 多娇   摄影 ： 孙 多娇 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  会议 现场  会议 现场  参会 人员 合影"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 65 期 经贸 青教 Seminar   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 65 期 经贸 青教 Seminar 的 具体情况 。 12 月 29 日 ， 河北 经贸大学 “ 经贸 青教 Seminar ” 第 65 期 学术活动 在线 上 （ 腾讯 会议 ） 举行 。 本次 Seminar 由 柴国俊 副教授 主持 ， 霍峥 主讲 ， 孙天合 、 窦智 、 孙雪华 、 葛丹 等 近 40 名 青年教师 和 学生 参加 。霍峥 对 隐私 保护 技术 和 科研项目 申报 过程 中 的 相关 经验 进行 了 介绍 。 在 隐私 保护 方面 ， 介绍 了 社交 网络 、 电子商务 等 领域 相关 隐私 保护 技术 ， 针对 泛化 法 、 抑制 法 、 差分 隐私 法 进行 了 相关 举例 和 说明 。 在 科研项目 申报 方面 ， 霍峥 对 自己 的 科研项目 申报 之 路 进行 了 分享 ， 介绍 了 自己 的 宝贵 经验 ， 鼓励 广大青年 教师 坚定信心 、 持之以恒 、 不断创新 。学术 互动 阶段 ， 霍峥 对 老师 和 同学 们 提出 的 相关 问题 进行 了 回答 ， 并 分享 了 自己 的 见解 与 经验 。 最后 ， 柴国俊 对 霍峥 的 分享 做出 总结 并 感谢 老师 同学 们 的 积极参与 。“ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 60 余场 。 自 成立 以来 ， 受到 了 校领导 、 科研处 等 部门 领导 的 大力支持 ， 获得 了 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 ( 供稿 ： 科研处 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  会议 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 旅游 学院 承办 河北省 高等学校 旅游 类 教学 指导 委员会 第三次 全体会议 暨 一流 专业 建设 研讨会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 旅游 学院 承办 河北省 高等学校 旅游 类 教学 指导 委员会 第三次 全体会议 暨 一流 专业 建设 研讨会 的 具体情况 。 1 月 5 日 ， 河北省 高等学校 旅游 类 教学 指导 委员会 召开 第三次 全体会议 暨 一流 专业 建设 研讨会 。 考虑 新冠 疫情 防控 需要 ， 本次 会议 线上 举行 。 会议 由 河北省 高校 旅游 类 教学 指导 委员会 主办 ， 河北 经贸大学 旅游 学院 承办 。 河北省 教育厅 高教 处 彭继东 处长 出席 并 致辞 ， 河北省 文化 和 旅游 厅 科技 教育 处处长 王 进军 、 河北省 地理 科学 研究所 党委书记 邸 明慧 研究员 、 河北省 高校 旅游 管理 类 教学 指导 委员会 主任委员 、 河北 经贸大学 副校长 程 瑞芳 教授 等 出席会议 并作 了 主旨 报告 。本次 会议 以党 的 十九 届 五中全会 精神 为 指引 ， 面向 “ 十四五 ” 发展 规划 和 旅游业 高质量 发展 ， 深入探讨 了 新 文科 背景 下 旅游 人才培养 创新 、 一流 专业 建设 、 金课 建设 实践 、 校企 合作 实践 教学 、 体育 旅游 教学 等 问题 ， 对 新 时期 推进 河北省 旅游 类 人才 高质量 培养 取得 了 系列 共识 。省文 旅厅 科技 教育处 王 进军 处长 作 了 题为 “ 做好 课题 研究 ， 助力 文旅 高质量 发展 ” 的 报告 ， 提出 高校 文旅 课题 研究 要 有 时代性 和 创新性 ， 要 对接 文旅 重大 任务 ， 加强 政 产学研 融合 、 校企 合作 。 主任委员 程 瑞芳 教授 作 了 题为 “ 新 文科 背景 下 旅游 人才培养 创新 思考 ” 的 报告 ， 报告 指出 新 发展 阶段 、 新 发展 格局 、 新 文科 建设 对 旅游 人才培养 提出 了 新 要求 ， 要 在 对 旅游 有 新 认识 的 基础 上 构建 高水平 人才培养 体系 。 河北省 地理 研究所 邸 明慧 研究员 分析 了 河北省 旅游业 十四五 期间 面临 的 机遇 与 挑战 ， 并 对 河北省 十四五 时期 旅游业 发展 的 总体 方向 进行 了 思考 。 河北 经贸大学 、 燕山大学 、 河北 地质 大学 、 河北农业大学 、 唐山 师范学院 、 张家口 学院 、 石家庄 学院 的 教授 和 教师 分别 介绍 并 分享 了 所在 院校 的 旅游 类 专业 建设 推进 情况 以及 课程 建设 和 实践 教学 方面 的 情况 和 成果 。本次 会议 得到 了 河北省 教育厅 、 河北省 文旅厅 、 河北 经贸大学 等 单位 的 大力支持 ， 河北省 高校 旅游 类 教学 指导 委员会 全体 委员 、 相关 院校 旅游 系 部分 教师 及 研究生 等 参加 会议 。 本次 会议 加强 了 河北省 各 高校 间 的 交流 合作 ， 不断 明晰 了 人才培养 方向 ， 必将 促进 河北省 旅游 类 人才培养 质量 的 提升 。 （ 通讯员 ： 孙振杰 ）"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财税 学院 邀请 中国人民大学 吕冰洋 教授 对 国家 课题 申报 书 进行 指导   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财税 学院 邀请 中国人民大学 吕冰洋 教授 对 国家 课题 申报 书 进行 指导 的 具体情况 。 2 月 2 日 ， 财税 学院 邀请 中国人民大学 财政金融 学院 教授 、 青年 长江 学者 吕冰洋 就 国家 社科 基金 申报 进行 交流 指导 。 交流会 采用 线上 会议 方式 进行 ， 财税 学院 院长 王晓洁 主持 了 会议 。吕冰洋 教授 结合 自己 的 课题 申请书 规范 分析 了 一个 成功 的 申报 书应 具备 的 关键 要素 。 参会 的 每位 教师 就 自己 的 申报 课题 进行 展示 ， 吕 教授 针对 每个 课题 研究 从 选题 、 研究 方法 、 可行性 到 必读 文献 进行 了 全方位 指导 ， 经过 热烈 而 深入 的 探讨 交流 ， 老师 们 对 申报 选题 的 方向 更加 清晰 。 会上 ， 年轻 博士 就 自己 的 研究 困惑 、 未来 的 学术 方向 进一步 和 吕 教授 进行 了 深入探讨 ， 有利于 规划 未来 的 研究 路径 、 加快 学术 成长 。 最后 ， 王晓洁 就 自己 正在 主持 的 国家 社科 重点 课题 遇到 的 几个 难点 和 吕 教授 进行 了 交流 。本次 会议 不仅 提升 了 国家 课题 申报 质量 ， 也 有助于 加快 学院 2021 年 科研 实现 新 突破 ， 为 下 一步 申博 工作 打下 坚实 的 学科 基础 。 （ 通讯员 ： 财政 税务 学院   王晓洁 ）  会议 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 新 农村 发展 研究 中心 邀请 中国农业大学 白军 飞 教授 对 国家 课题 申报 书 进行 指导   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 新 农村 发展 研究 中心 邀请 中国农业大学 白军 飞 教授 对 国家 课题 申报 书 进行 指导 的 具体情况 。 2 月 9 日 ， 新 农村 发展 研究 中心 邀请 中国农业大学 教授 、 青年 长江 学者 白军 飞 就 国家 社科 基金 申报 进行 交流 指导 。 指导 会 采用 线上 会议 方式 进行 ， 新 农村 发展 研究 中心 主任 马彦丽 主持会议 。白军 飞 教授 系统 的 讲解 了 国家 课题 申报 的 注意事项 ， 并 结合 自己 申报 和 评审 经验 ， 对 参会 教师 的 申报 书 进行 了 有 针对性 的 指导 。 首先 ， 白军 飞 教授 对 申报 书 存在 的 普遍 、 共性 问题 进行 讲解 ， 并 给出 专业性 修改 建议 。 之后 ， 参会 教师 就 自己 的 申报 课题 进行 展示 ， 白军 飞 教授 从 选题 依据 、 研究 内容 、 研究 框架 、 重点难点 和 创新 之处 等 方面 提出 了 全方位 、 精准 化 的 指导 意见 ， 并 依据 老师 们 各自 的 疑惑 进行 了 讨论 ， 对 老师 们 的 启发 很大 。本次 指导 会 提升 了 国家 课题 申报 质量 ， 有效 推进 了 我校 新 农村 发展 研究 中心 国家 课题 申报 工作 。 （ 供稿 ： 新 农村 发展 研究 中心 ）  视频会议 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 、 学报 编辑部 邀请 中国人民大学 书报 资料 中心 应用 经济学 执行 主编 万晓琼作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 、 学报 编辑部 邀请 中国人民大学 书报 资料 中心 应用 经济学 执行 主编 万晓琼作 学术报告 的 具体情况 。 3 月 8 日 ， 中国人民大学 书报 资料 中心 应用 经济学 执行 主编 万晓琼应 我校 商学院 和 学报 编辑部 邀请 ， 于线 上作 了 题为 “ 应用 经济学 研究 前沿 热点 （ 2021 ） ” 的 学术报告 。 报告 由 母爱 英 教授 主持 ， 学院 70 余名 师生 参加 。万晓琼 教授 总结 了 年度 中国 十大 学术 热点问题 ， 梳理 了 当前 应用 经济学 范畴 内 的 国民经济 学 、 区域 经济学 、 财政学 、 金融学 、 产业 经济学 、 国际贸易 学 、 劳动 经济学 以及 农业 经济学 八大 学科 的 学术研究 概况 ； 分析 讲述 了 当下 复杂多变 的 经济 形势 所 带来 的 新 情况 、 新 问题 ， 并 对 未来 的 研究 领域 进行 了 展望 。本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 ， 得到 学报 编辑部 的 大力支持 。 报告 内容 前沿 ， 信息 丰富 ， 使 师生 们 详细 了解 了 应用 经济学 研究 的 热点问题 ， 为 师生 们 把握 方向 、 做好 研究 提供 了 指导 。 （ 供稿 ： 商学院 ）  报告 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 旅游 学院 邀请 河北 工业 大学 刘歆 副教授 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 旅游 学院 邀请 河北 工业 大学 刘歆 副教授 作 学术 讲座 的 具体情况 。 3 月 11 日 下午 ， 河北 工业 大学 建筑 与 艺术设计 学院 刘歆 副教授 应 旅游 学院 邀请 作 题为 “ 工业 遗产 保护 的 博物馆 模式 及其 使用 后 评价 ” 的 线 上 学术 讲座 。 讲座 由 旅游 学院 副 院长 吴士锋 主持 ， 旅游 学院 各 专业 教师 、 研究生 及 本科生 近 40 人 参加 了 讲座 。刘歆 教授 以 自身 研究 为 基础 展开 ， 对 工业 遗产 保护 的 相关 问题 进行 了 内容 详实 的 分享 。 刘 教授 指出 ， 通过 积极 推动 工业 遗产 的 保护 ， 进行 工业 遗产 的 再 利用 ， 能够 实现 从 “ 工业 锈带 ” 到 “ 生活秀 带 ” 的 转变 ， 其中 文物 类 工业 遗产 与非 文物 类 工业 遗产 ， 又 需要 以 不同 的 模式 进行 开发 。针对 工业 遗产 保护 的 博物馆 模式 ， 刘 教授 以 省内 多处 工业园区 为 案例 ， 进行 了 使用 后 评价 （ POE ） 的 研究 。 通过 对 开滦 国家 矿山 公园 和 1889 启新 水泥 工业 旅游区 进行 满意度 评价 与 分析 ， 结合 大 数据 调查结果 分析 、 评价 因子 相关性 分析 等 内容 ， 得出 了 最终 的 评价 结论 ， 形成 具有 理论 价值 和 实践 意义 的 结果 。此次 讲座 加强 了 学院 师生 对 遗产 旅游 的 了解 以及 对 旅游 开发 多样性 方面 的 认识 ， 介绍 了 先进 的 研究 内容 与 方法 ， 有助于 进一步 提升 旅游 学院 师生 的 科研 能力 。 （ 供稿 ： 旅游 学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   讲座 现场 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第 24 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第 24 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 3 月 15 日 下午 ， 我校 第 24 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 在线 上 举行 。 活动 邀请 财政 税务 学院 院长 王晓洁 作为 本期 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 的 80 余名 青年 博士 、 学生 参加 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 。 王晓洁 结合 多次 承担 国家 社科 基金项目 的 研究 经历 ， 作 了 题为 《 国家 社科 经验 分享 》 的 主题 讲座 。 讲座 中 ， 她 重点 分享 了 自己 在 研究 选题 、 研究 综述 、 研究 整体 设计 以及 研究 方法 等 方面 的 经验 ， 并 给 与会 老师 提出 中肯 建议 ， 希望 大家 在 从事 国家 课题 研究 的 过程 中 本着 “ 只 问 耕耘 不问 收获 ” 的 心态 ， 脚踏实地 地 走 好 每 一步 科研 之 路 。 随后 ， 王 院长 与 参会 人员 进行 了 互动 交流 ， 表示 期盼 能 与 更 多 学院 的 老师 进行 深入 合作 、 交流 与 探讨 。 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）      讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财税 学院 邀请 中国 税务 杂志社 《 税务 研究 》 编辑 于 嘉音 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财税 学院 邀请 中国 税务 杂志社 《 税务 研究 》 编辑 于 嘉音 作 学术 讲座 的 具体情况 。 3 月 16 日晚 ， 中国 税务 杂志社 《 税务 研究 》 编辑 于 嘉音 应 财税 学院 邀请 ， 于线 上作 了 题为 “ 税收 问题 研究 方向 以及 学术期刊 的 审稿 流程 和 关注 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 财税 学院 副 院长 仇晓洁 主持 ， 学院 60 余名 师生 参加 。于 嘉音 编辑 围绕 税收 改革 发展 领域 的 重点 、 热点 、 难点 问题 ， 结合 时代背景 ， 全面 分析 了 税收 研究 应该 如何 选题 ， 并 提出 了 可行 的 选题 方向 ； 以 《 税收 研究 》 杂志 为例 ， 介绍 了 学术期刊 的 审稿 流程 和 关注点 ， 并 详细 讲解 了 学术论文 的 写作 规范 。 讲座 最后 ， 于 嘉音 编辑 就 师生 关心 的 研究 内容 、 投稿 细节 等 问题 与 大家 进行 了 交流 。本次 讲座 拓宽 了 财税 学院 师生 的 学术 思维 ， 进一步提高 了 师生 的 科研 素养 。 （ 供稿 ： 财税 学院 ）  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第 22 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第 22 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 12 月 8 日 上午 ， 我校 第 22 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 在线 上 举行 。 活动 邀请 信息技术 院 李建锋 博士 作为 本期 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 20 余名 青年 博士 、 学生 参加 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 。李建锋 针对 他 主持 的 2018 年度 国家 自科 基金项目 《 基于 正交 频分 复用 的 可见光 通信 非线性 信道 均衡 机制 研究 》 ， 就 课题 的 研究 背景 、 研究 内容 及 研究 路线 做出 详细 讲解 ， 并 分享 了 申报 国家 自科 基金项目 的 经验 和 心得 。 针对 研究 进程 中 存在 的 问题 ， 如 怎样 梳理 关键技术 及 凝练 科学 等 ， 李建锋 表示 期盼 能 与 更 多 学院 的 老师 进行 深入 合作 、 交流 与 探讨 。随后 ， 李建锋 与 参会 人员 进行 了 互动 交流 ， 并 就 课题 申报 给 青年教师 提出 两点 建议 ： 一是 要 具有 相关 领域 的 前期 研究 基础 ， 认真 梳理 好 前人 与 本人 所 做 的 前期工作 ； 二是 选题 既 不可 过分 追求 创新 ， 也 不宜 太过 保守 。“ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  线上 会议 截图  线上 会议 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 邀请 北京 布 科思 公司 CEO 谢传泉 为 “ 智慧 物流 ” 实验班 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 邀请 北京 布 科思 公司 CEO 谢传泉 为 “ 智慧 物流 ” 实验班 作 报告 的 具体情况 。 12 月 6 日 晚上 ， 管理科学 与 工程学院 邀请 北京 布 科思 公司 CEO 谢传泉作 了 题为 “ 机器人 在 物流 行业 中 的 应用 ” 的 专题报告 ， 讲座 由 院长 祁 红梅 主持 ， “ 智慧 物流 ” 实验班 全体学生 、 物流 系 教师 及 部分 研究生 共计 150 多人 参加 。谢传泉 通过 PPT 讲解 ， 图片 、 视频 展示 的 形式 介绍 了 当前 机器人 在 国际 和 国内 物流 行业 的 发展 应用 情况 ， 详细 说明 了 物流 过程 中 从 仓储 到 运输 再 到 配送 的 智能化 布局 和 改造 情况 ， 分享 了 无人 仓储 机器人 、 无人 配送 机器人 / 无人机 、 自动 驾驶 货运 在 各 行业 的 发展 情况 ， 并 结合 京东 、 美团 闪购 无人 微仓 的 现状 ， 提出 了 新 的 思路 ， 展望 了 智慧 物流 的 未来 ： 机器人 创造 美好生活 。本次 报告 ， 既 是 智慧 物流 发展 前沿 介绍 ， 也 是 管理科学 与 工程学院 以 企业 专家 进 课堂 的 方式 专门 为 “ 智慧 物流 ” 实验班 开设 的 专业 导论 课 之一 。 谢传泉 深入浅出 的 讲授 了 机器人 在 物流 行业 的 发展 态势 和 前沿 问题 ， 引发 了 同学 们 的 深入 思考 ， 对 同学 们 今后 的 发展 有 积极 的 指导作用 。 （ 供稿 ： 管理科学 与 工程学院 ） （ 报告 截图 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 青年 合作 钢琴家 、 青年 作曲家 王 宇航 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 青年 合作 钢琴家 、 青年 作曲家 王 宇航 作 学术报告 的 具体情况 。 12 月 4 日 ， 艺术 学院 邀请 青年 合作 钢琴家 、 青年 作曲家 王 宇航 在 音乐厅 作 了 题为 “ 钢琴 即兴 伴奏 的 多元化 与 创新性 ” 的 专题讲座 。 学院 部分 师生 共 200 余人 参加 。 报告 由 学院 党委 副 书记 池晶 主持 。王 宇航 老师 向 大家 介绍 了 提高 钢琴 即兴 伴奏 能力 的 技巧 方法 ， 以 “ 互联网 + ” 新 技术手段 服务 中小学 美育 教育 为 主题 ， 通过 讲授 、 演奏 、 指导 等 多种形式 为 同学 们 上 了 一堂 生动 的 钢琴 即兴 伴奏 课 。本次 讲座 开拓 了 钢琴 教师 的 思维 ， 使 大家 在 各自 的 专业 基础 上 提高 了 教学 形式 的 多样化 与 创新性 ， 对 成人 钢琴 教学 和 有 意向 学习 即兴 伴奏 的 学生 有 很 好 的 应用 价值 。 讲座 也 坚定 了 同学 们 扎根 艺术 的 职业 信念 和 “ 小 我 融入 大 我 ” 的 家国 情怀 ， 大家 纷纷表示 要 为 艺术 事业 发展 贡献 自己 的 青春 力量 。 ( 通讯员 ： 艺术 学院   弓瑞娟 )                                                                                                                                                                                       【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】 报告 现场  报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 邀请 中建 科工 集团 河北 公司 董事长 钱焕作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 邀请 中建 科工 集团 河北 公司 董事长 钱焕作 学术 讲座 的 具体情况 。 12 月 6 日 下午 ， 管理科学 与 工程学院 邀请 中建 科工 集团 河北 公司 党委书记 、 董事长 钱焕 在 第三 教学楼 B203 教室 作 题为 “ 浅谈 建筑 产业 转型 发展 的 若干 思考 ” 的 学术 讲座 。 此次 讲座 由 院长 祁 红梅 主持 ， 工程 管理系 教师 以及 工程 管理系 部分 本科生 参加 。 钱焕 董事长 结合 中建 科工 集团 的 实践 项目 案例 ， 就 EPC 总 承包 模式 、 装配式 建筑 、 BIM 智能化 管理 等 方面 ， 从 发展 的 眼光 详细 地 讲述 了 建筑业 转型 升级 中 面临 的 实践 问题 。 他 强调 ， 建筑业 会以 大力发展 建筑 工业化 为 载体 ， 以 数字化 、 智能化 升级 为 动力 ， 将 逐步 加大 智能 建造 在 工程建设 各 环节 应用 力度 。 讲座 最后 ， 钱焕 董事长 与 同学 们 进行 了 广泛 交流 ， 耐心 解答 了 同学 们 提出 的 问题 。此次 学术 讲座 有效 地 将 课堂 理论 与 工程 实践 相结合 ， 开拓 了 学生 的 视野 ， 也 激发 了 学生 的 学习 与 实践 热情 ， 同时 为 学院 打造 新 的 课堂 改革 模式 提供 了 参考 ， 为 深化 校企 合作 奠定 了 良好 的 基础 。 （ 供稿 ： 管理科学 与 工程学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 邀请 沈阳 建筑 大学 李丽红 教授 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 邀请 沈阳 建筑 大学 李丽红 教授 作 学术 讲座 的 具体情况 。 12 月 9 日 ， 应 管理科学 与 工程学院 邀请 ， 沈阳 建筑 大学 管理 学院 李丽红 教授 作 题为 “ 装配式 建筑 生态 补偿 机制 研究 ” 学术 讲座 。 讲座 由祁 红梅 院长 主持 ， 学院 工程 管理系 全体 教师 、 18 级 工程 管理 专业 学生 以及 部分 研究生 在线 聆听 了 讲座 。李丽红 教授 首先 从 装配式 建筑 规划设计 、 生产 运输 、 安装 施工 、 使用 运维到 拆除 全 寿命 期 方面 ， 从人 、 材 、 机 三个 维度 对 装配式 混凝土 建筑 生态效益 核算 的 内容 和 方法 进行 了 详细 介绍 。 随后 ， 李丽红 教授 运用 系统 动力学 的 方法 ， 从 内 动力 和 外 动力 两个 方面 对 装配式 建筑 的 补偿 机理 分析 和 补偿 方案设计 比选 进行 了 系统 的 讲解 。 讲座 最后 ， 李丽红 教授 就 装配式 建筑 发展 、 专业 建设 、 专业 评估 等 方面 与 师生 们 进行 了 广泛 交流 ， 耐心 解答 了 师生 们 提出 的 问题 。李丽红 教授 的 报告 思路清晰 、 深入浅出 ， 内容 全面 系统 ， 不仅 拓宽 了 大家 的 学术 视野 ， 而且 使 大家 对 智能 建造 与 装配式 建筑 的 现状及 未来 发展趋势 有 了 更 深层次 的 了解 。李丽红 ， 沈阳 建筑 大学教授 ， 博导 ， 工程造价 系 系主任 。 现任 中国建筑学会 工程 管理 研究 分会 理事 ， 全国 工程 管理 与 工程造价 教育 指导 委员会 委员 。 （ 通讯员 ： 管理科学 与 工程学院   马 芸芸 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 南京大学 法学院 副 院长 彭岳 教授 来 我校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 南京大学 法学院 副 院长 彭岳 教授 来 我校 作 报告 的 具体情况 。 12 月 11 日 下午 ， 法学院 邀请 南京大学 法学院 副 院长 彭岳 教授 来 我校 作 题为 “ 美国 单边主义 贸易 措施 的 国内法 根源 ” 的 学术报告 。 法学院 院长 王利军 教授 主持 ， 副 院长 胡 海涛 、 李 大庆 及 七 十余名 师生 参加 。 彭岳 教授 以 “ 嵌入式 自由主义 ” 这一 概念 为 出发点 ， 对 美国 国际贸易 自由化 与 国内 公平 分配 之间 的 社会 矛盾 等 问题 进行 了 详细 讲解 。 他 指出 ， 美国 实施 单边 贸易 措施 的 根本 目的 是 将 内部矛盾 外部 化 ， 并 形象 地 将 其 称之为 “ 内病 外治 ” 。 他 强调 ， 美国 实践 中 存在 制度 错配 的 现象 ， 这 将 使 其 国内 分配 不 均衡 的 问题 日益突出 ， 贸易 自由化 亦 受 其累 。 讲座 结束 ， 李 大庆 副 院长 参与 讨论 ， 指出 从 比较 的 角度 思考 法律 问题 具有 十分 重要 的 意义 。 最后 ， 彭 教授 与 同学 们 进行 了 交流 ， 并 解答 了 在场 同学 提出 的 关于 WTO 的 相关 问题 。 本场 讲座 视角 新颖 、 内容 丰富 ， 使 同学 们 对 中美 之间 的 贸易 争端 以及 背后 的 法律 问题 有 了 更加 清晰 的 了解 ， 对 我校 法学专业 人才培养 和 学科建设 具有 重要 意义 。 （ 通讯员 ： 法学院   杜杰   摄影 ： 李蓓蓓 ) 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 邀请 《 科技进步 与 对策 》 高 建平 副主编 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 邀请 《 科技进步 与 对策 》 高 建平 副主编 作 学术 讲座 的 具体情况 。 12 月 10 日 ， 《 科技进步 与 对策 》 杂志 副主编 、 科技进步 研究 中心 主任 高 建平 研究员 为 我校 作 题为 “ 如何 写出 高质量 研究 论文 ” 学术 讲座 。 讲座 由 科研处 副处长 李伟红 教授 主持 ， 我校 教师 及 研究生 50 余人 在线 聆听 了 此次 学术 讲座 。高 建平 研究员 首先 介绍 了 《 科技进步 与 对策 》 的 审稿 流程 ， 尤其 强调 了 投稿 问题 与 作者 退修 问题 ， 指出 作者 对于 编辑 的 修改意见 要 认真对待 。 其次 ， 高 建平 对 学术论文 的 主要 类型 进行 了 分类 ， 并 对 学术论文 的 质量 和 结构 提出 要求 ： 在 质量 方面 强调 要 具有 创新性 、 科学性 、 规范性 、 逻辑性 、 流畅性 和 中心 性 ， 在 结构 方面 要 达到 完整性 。 最后 ， 高 建平 针对 当前 的 学术研究 热点 ， 提出 了 近 20 个 选题 建议 。此次 学术 讲座 不仅 拓宽 了 我校 教师 和 研究生 的 学术 视野 ， 而且 使 大家 对 学术论文 的 选题 、 投稿 与 修改 有 了 更加 深入 的 认识 和 了解 ， 有助于 提升 我校 的 学术 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  会议 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第 23 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第 23 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 12 月 15 日 上午 ， 我校 第 23 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 在线 上 举行 。 活动 邀请 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 冯文丽 教授 作为 本期 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 20 余名 青年 博士 、 学生 参加 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 。 冯文丽 结合 多次 承担 国家 社科 基金项目 和 担任 国家 社科 基金项目 评审委员 的 工作 经历 和 经验 ， 作 了 题为 《 选题 的 重要性 及 如何 选题 》 的 科研 分享 。 她 系统分析 了 选题 在 国家 社科 基金项目 申报 中 的 重要性 、 一个 好 的 选题 的 标准 及 如何 找到 一个 好 的 选题 ， 提醒 大家 在 申报 过程 中 需要 注意 的 七 方面 事项 ， 最后 提出 了 申报 项目 之外 需 具备 的 八个 功夫 ， 即 ： 专注 、 使命感 、 多写 、 讲 真话 、 工匠 精神 、 要 靠 谱 、 拼为 人 、 拼 身体 。 随后 ， 冯文丽 与 参会 人员 进行 了 互动 交流 ， 表示 期盼 能 与 更 多 学院 的 老师 进行 深入 合作 、 交流 与 探讨 。 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 责任编辑 : 张惠 瑀 】   会议 截图   会议 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 中南财经政法大学 案例 中心 副 主任 郑耀洲 副教授 作 专题报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 中南财经政法大学 案例 中心 副 主任 郑耀洲 副教授 作 专题报告 的 具体情况 。 12 月 16 日 ， 中南财经政法大学 案例 中心 副 主任 、 全国 百优 案例 函审 专家 郑耀洲 副教授 应 工商管理 学院 邀请 作 题为 “ 百优 案例 开发 的 探索 与 体会 ” 的 线 上 专题报告 。郑耀洲 教授 将 案例 开发 要点 分为 教学 目标 、 案例 情境 、 理论 知识点 、 启发 思考题 四个 部分 ， 并 通过 具体 案例 解释 如何 谋篇布局 ， 如何 选择 内容 以及 如何 将 关键 事实 情景 化等 。 他 介绍 了 案例 开发 的 基本 流程 ： 案例 选择 、 案例 准入 、 准备 工作 、 企业 现场 调研 、 视角 选择 、 案例 写作 、 企业 反馈 以及 案例 提交 。 在 最后 ， 提出 了 几点 案例 开发 感悟 ： 一是 要 更新 理念 ， 以此 获取 寻找 案例 开发 的 不竭 动力 ； 二是 要 系统 思考 ， 学习 与 创新 实践 案例 建设 模式 ； 三是 要 知行合一 ， 在 行动 中 学习 成长 。报告 结束 后 ， 石晓飞 总结 发言 ， 对 郑耀洲 副教授 精彩 报告 表示感谢 的 同时 ， 指出 案例 对于 教师 教学 和 研究生 扩展 思维 的 重要性 。 本次 报告 使 学院 师生 对于 案例 开发 的 重要性 有 了 更为 深刻 的 认识 ， 对 当前 的 案例 研究 有 了 更加 全面 的 了解 ， 对于 扩宽 学院 教师 及 研究生 的 研究 思路 、 深度 及 广度 具有 重要 作用 。 （ 通讯员 ： 工商管理 学院   撰稿 ： 李欣雨   摄影 ： 胡国娜 ）  【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  线上 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 邀请 《 科学学 与 科学技术 管理 》 孙兰作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 邀请 《 科学学 与 科学技术 管理 》 孙兰作 学术 讲座 的 具体情况 。 12 月 19 日 ， 应 我校 邀请 ， 《 科学学 与 科学技术 管理 》 杂志社 编审 孙兰 通过 线 上作 题为 “ 从 审稿 视角 谈 学术论文 写作 ” 学术 讲座 。 讲座 由 科研处 副处长 李伟红 教授 主持 ， 我校 教师 40 余人 在线 聆听 了 此次 讲座 。孙兰 从 栏目 设置 和 稿件 审理 流程 两 方面 介绍 了 《 科学学 与 科学技术 管理 》 的 基本 信息 ， 并 对 该 杂志 40 年来 文献 的 研究 热点 进行 了 梳理 。 她 对 编辑 的 审稿 要求 进行 阐述 ， 并 列举 了 10 篇 典型 论文 详细 讲解 了 作者 回应 外审 专家 时 需注意 的 要点 和 细节 。 最后 ， 孙兰 针对 当前 的 学术研究 热点 ， 介绍 了 《 科学学 与 科学技术 管理 》 下 一 年度 的 征稿 计划 。此次 学术 讲座 拓宽 了 我校 教师 的 学术 视野 ， 使 大家 对 学术论文 的 选题 、 投稿 与 修改 有 了 更加 深入 的 认识 和 了解 ， 有助于 提升 我校 的 科研 学术 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  线上 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国人民大学 付立庆 教授 来 我校 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国人民大学 付立庆 教授 来 我校 作 学术报告 的 具体情况 。 11 月 30 日 ， 法学院 邀请 中国人民大学 博士生 导师 付立庆 教授 来 我校 作 题为 “ 传统 犯罪构成 理论 的 系统 批判 与 阶层 式 犯罪 论 体系 的 实践 展开 ” 的 学术报告 。 报告 由 法学院 院长 王利军 主持 ， 张 亚军 教授 及 一百余名 师生 参加 。 付立庆 教授 从 中国 四 要件 理论 存在 的 缺陷 、 司法 实践 对 传统 理论 的 突破 、 三 阶层 体系 的 基本 内容 以及 学术 反思 的 角度 进行 了 详细 的 讲解 。 他 提出 ， 中国 四 要件 理论 具有 其 存在 的 历史 必然性 和 历史 合理性 ， 但 在 前提 、 要素 、 结构 和 功能 上 都 存在 缺陷 ， 一定 程度 上 禁锢 了 司法 实践 的 发展 ； 司法 实践 并非 总是 被动 、 保守 和 后知后觉 的 ， 阶层 体系 和 “ 犯罪 概念 的 不同 含义 ” 的 主张 正 逐渐 获得 实践 的 认可 。 他 强调 ， 三 阶层 体系 在 内容 上 包括 构成 要件 符合 性 、 实质 违法性 、 主观 有责 性 三个 层面 ， 它 相比 于 二 阶层 体系 更加 突出 了 构成 要件 符合 性 ， 相比 于 中国 传统 四 要件 理论 更能 体现 犯罪 认定 的 合理性 ； 三 阶层 体系 既 有助于 确保 定罪 准确 和 量刑 适当 ， 又 有助于 裁判 说理 、 同案 同判 。 讲座 最后 ， 付立庆 教授 与 同学 们 展开讨论 ， 解答 了 同学 们 的 疑惑 。 讲座 围绕 案例 展开 ， 对比 分析 了 传统 犯罪构成 理论 和 阶层 式 犯罪 论 ， 为 同学 们 搭建 了 知识 架构 ， 对 我校 法学专业 人才培养 和 学科建设 具有 重要 意义 。 （ 通讯员 / 摄影 ： 李蓓蓓   ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 中山大学 金融 学院 彭涛 老师 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 中山大学 金融 学院 彭涛 老师 作 报告 的 具体情况 。 11 月 30 日 下午 ， 中山大学 金融 学院 彭涛 老师 应 我校 会计学院 邀请 作 题为 《 股票 发行 制度 变革 与 科创 企业 融资 》 和 《 双重 差分 方法 在 实证 研究 中 的 运用 》 的 报告 。 会计学院 院长 袁 振兴 、 副 院长 李 西文 、 会计学院 全体 教师 以及 2020 级 研究生 180 余人 参加 了 本次 讲座 。 在 《 股票 发行 制度 变革 与 科创 企业 融资 》 讲座 中 ， 彭 老师 对 题目 的 研究 动机 、 方法 、 假说 等 理论 进行 阐述 ， 并 利用 双重 差分 模型 对 影响 风险 资本 融资 的 诸多 因素 进行 分析 ， 通过 数据 统计分析 出 资本 融资 交易 的 样本分布 以及 平行 趋势 ， 得出 注册 制对 企业 融资 金额 和 融资 年龄 的 影响 实证 分析 的 结论 ； 在 以上 实证 分析 的 基础 上 进行 风险 资本 影响 机制 分析 ， 从 行业 指数 、 机构 数目 、 基金 数目 等 方面 进行 变量 分析 ， 概括 出 注册 制对 风险 资本 投资 竞争 的 影响 ； 通过 模型 进行 替代性 解释 并 进行 创新 企业 平行 趋势 的 进一步 检验 ， 对 本题 的 研究 结论 和 启示 进行 总结 。 他 指出 ， 排除 替代性 解释 后 ， 证实 风险 资本 投资 竞争 加剧 是 注册 制 促进 科创 企业 融资 的 原因 ， 注册 制在 不 影响 企业 融资 金额 的 前提 下 ， 降低 企业 向 风险 资本 转让 的 股权 比例 ， 注册 制 不仅 促进 早期 科创 企业 融资 ， 而且 激励 早期 科创 企业 创新 。 彭 老师 在 做 《 双重 差分 方法 在 实证 研究 中 的 运用 》 报告 时 ， 分别 阐述 了 运用 双重 差分 的 情境 、 运用 原理 、 拓展 运用 ， 并 给出 了 学习 该种 方法 的 经典 参考资料 。 本次 报告 不仅 拓宽 了 师生 们 的 知识 广度 ， 同时 也 充实 了 师生 们 在 分析 实际 问题 中 的 理论 模型 ， 开拓 了 师生 们 撰写论文 的 思路 ， 提供 了 更 多 研究 方法 。 （ 通讯员 ： 会计学院   李 春蕾 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 邀请 联通 ( 雄安 ) 产业 互联网 研究院 陈灿强 副 院长 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 邀请 联通 ( 雄安 ) 产业 互联网 研究院 陈灿强 副 院长 作 报告 的 具体情况 。 11 月 30 日 下午 ， 信息技术 学院 邀请 联通 雄安 产业 互联网 研究院 陈灿强 副 院长 在 我校 国际 学术 报告厅 作 了 题为 《 5G 技术 能力 与 数字化 创新 应用 实践 》 的 学术报告 。 本次 报告 由 信息技术 学院 院长 孙立辉 主持 ， 学院 全体 老师 、 研究生 和 部分 本科生 参加 。陈灿强 主要 就 产业 方面 对 5G 新一代 信息技术 的 五大 支撑 能力 、 数字化 转型 、 数字化 生态 ， 并 结合 数字 产业 的 发展 （ 例如 ： 西门子 等 公司 的 产业 型 ）   给 大家 介绍 了 数字化 应用 实践 。 陈院长 展示 了 5G 技术 能力 与其 应用 场景 ， 并 从 国家 政策 、 产业 调整 和 技术 整合 等 方面 详细 讲解 。 在 技术 分析 方面 重点 介绍 了 网络 切片 、 边缘 计算 和 智慧 流量 等 5G 通信 技术 。 最后 ， 陈院长 用 实际 案例 （ 例如 ： 上海 飞机 制造厂 打造 5G 智联 工厂 、 青岛港 智慧 5G 港口 建设 等 ） 向 大家 展示 了 5G 在 现实生活 中 的 最新 应用 。会上 ， 陈院长 对 师生 们 提出 的 有关 5G 技术 中 的 问题 进行 了 详尽 解答 ， 为 师生 们 进一步 的 学习 指引 了 方向 。本场 报告 是 信息技术 学院 “ 信息技术 与 新 财经 改革 ” 系列 学术报告 第七场 ， 信息技术 学院 今后 将 陆续 邀请 多位 在 信息技术 与 经 、 管 、 法等 学科 交叉 融合 方面 成果 突出 的 国内 知名 专家 进行 学术交流 ， 开拓 师生 视野 ， 促进 学科 发展 。 （ 通讯员 ： 信息技术 学院   李晓娟   摄影 ： 魏若岩 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  报告 现场  报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 西南政法大学 民商法 学院 黄家 镇 教授 来 我校 作 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 西南政法大学 民商法 学院 黄家 镇 教授 来 我校 作 专题讲座 的 具体情况 。 11 月 30 日 ， 法学院 邀请 西南政法大学 民商法 学院 黄家 镇 教授 来 我校 作 题为 “ 请求权 基础 案例 实训 ” 的 专题讲座 ， 法学院 教师 任成 印 主持 ， 70 余名 研究生 、 本科生 参加 。黄家 镇 教授 以 请求权 为 重点 ， 对 案例 分析 的 基本 方法 、 法条 理论 、 课程设计 以及 教学 组织 等 内容 做 了 详细 的 讲解 。 他 指出 ， 在 科学 的 方法 面前 人人 都 是 平等 的 。 比如 在 审判活动 中要 学会 运用 方法论 解决 纠纷 ， 贯彻 请求权 思维 。 他 强调 ， 方法 的 改变 才 是 最大 的 改变 。 请求权 基础 分析 是 一种 方法 、 工具 ， 鉴定 式 和 判决 式 这 两种 写作 的 风格 都 是 以 请求权 为 基础 来 对 案件 进行 分析 。 讲座 最后 ， 黄教授 与 同学 们 进行 了 广泛 交流 ， 耐心 解答 了 同学 们 的 疑惑 。本场 讲座 内容 丰富 ， 条理清晰 ， 理论 与 实践 相结合 ， 使 同学 们 对 请求权 的 基础 分析法 有 了 新 的 认识 ， 激发 了 同学 们 对 请求权 相关 理论 的 研究 兴趣 ， 对 今后 的 学习 和 工作 具有 重要 指导作用 ， 对 我校 法学专业 人才培养 和 学科建设 具有 重要 意义 。 （ 供稿 ： 法学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国人民大学 研究员 王忠来 我校 座 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国人民大学 研究员 王忠来 我校 座 讲座 的 具体情况 。 12 月 1 日 ， 法学院 邀请 中国人民大学 研究员 王忠来 我校 作 题为 “ 商事 审判 证据 适用 与 证明 标准 ” 的 讲座 ， 法学院 老师 刘静仑 主持 ， 50 余名 研究生 参加 。王忠 老师 以 商事 证据 为 中心 ， 对 举证责任 的 概念 、 功能 、 责任 分配 以及 法律 适用 的 基本前提 等 内容 做 了 深入 的 阐述 。 他 指出 ， 举证责任 是 一个 重要 概念 ， 是 民事诉讼 的 起点 ， 也 是 所有 法律 人 的 基本功 。 目前 法学 教育 的 短板 是 诉讼法 ， 而 非 实体法 。 他 强调 ， 程序法 和 实体法 的 学习 应当 通透 ， 两者 之 相互 协调 配合 才能 取得 最佳 效果 。 在 商事 审判 中以 请求权 基础 ， 运用 科学 的 法学 方法论 ， 结合实际 案例 搜集 证据 是 尤为重要 的 。 讲座 最后 ， 王忠 老师 与 同学 们 进行 了 交流 ， 为 同学 们 今后 的 学习 提出 了 宝贵 的 建议 。本场 讲座 内容 丰富 ， 条理清晰 ， 使 同学 们 对 商事 证据 的 适用 与 证明 标准 有 了 新 的 认识 ， 激发 了 同学 们 对 商事 证据 的 研究 兴趣 ， 对 我校 法学专业 人才培养 和 学科建设 具有 重要 意义 。 （ 供稿 ： 法学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 国家 检查官 学院 郭云忠 教授 来 我校 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 国家 检查官 学院 郭云忠 教授 来 我校 作 学术报告 的 具体情况 。 12 月 4 日 ， 法学院 邀请 国家检察官学院 郭云忠 教授 作 题为 “ 法律 实证 研究 方法 漫谈 ” 的 学术报告 。 法学院 教授 张 亚军 主持 ， 学院 40 余名 研究生 参加 。郭云忠 教授 从 “ 什么 是 实证 研究 ” 这一 问题 出发 ， 对 实证 研究 的 相关 问题 和 研究 方法 作 了 详细 地 讲解 。 他 指出 ， 实证 研究 是 实然 研究 ， 是 注重 自我 发现 的 研究 ， 是 普世性 的 研究 。 好 的 实证 研究 具有 解释 力 、 预测 力 、 震撼力 ， 是 检验 立法 成败 的 重要 标准 。 他 强调 ， 实证 研究 离不开 阅读 和 分析方法 ， 阅读 是 实证 研究 的 前提 ， 分析方法 是 实证 研究 的 关键 。 实证 研究 的 方法 多种多样 ， 主要 包括 观察法 、 调查 法 、 实验法 、 文献 分析法 。 每 一种 分析方法 都 离不开 阅读 ， 只有 通过 读 经典 、 读 大师 、 读 系列 ， 才能 使 分析方法 与 理论知识 相结合 ， 实现 知行合一 。 最后 ， 郭云忠 给 同学 们 推荐 了 实证 研究 的 相关 书籍 ， 鼓励 同学 们 多 读书 、 读 好书 、 好 读书 。郭云忠 教授 的 报告 思路清晰 、 深入浅出 ， 既 表现 出 扎实 的 理论 水平 ， 又 体现 了 高超 的 法律 实务 功底 。 该 报告 拓宽 了 同学 们 的 研究 视野 ， 促进 了 同学 们 实证 研究 能力 的 提升 。 （ 通讯员 ： 法学院   崔岩岩 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 承办 河北省 商业 经济学 会 学术会议 “ 双循环 ” 新 发展 格局 下自贸 试验区 建设 学术 ...   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 承办 河北省 商业 经济学 会 学术会议 “ 双循环 ” 新 发展 格局 下自贸 试验区 建设 学术 ... 的 具体情况 。 为 深入 学习 和 贯彻落实 党 的 十九 届 五中全会 精神 ， 深入研究 和 推进 中国 （ 河北 ） 自由贸易 试验区 建设 ， 由 河北省 商业 经济学 会 主办 ， 我校 商学院 、 经济社会 发展 地理信息 大 数据 平台 和 现代 商贸 服务业 研究 中心 承办 ， 我校 自由贸易 试验区 研究 中心 等 协办 的 “ 双循环 ” 新 发展 格局 下自贸 试验区 建设 学术 研讨会 于 2020 年 12 月 5 日 在 石家庄市 召开 。 校党委 常委 、 副校长 高晓峰 ， 河北省 商业 经济学 会 常务 副会长 兼 秘书长 孟 华兴 出席 并 致辞 。 来自 河北省 商务厅 、 中国农业大学 、 首都 经济 贸易大学 、 河北师范大学 、 河北 地质 大学 、 石家庄 铁道 大学 、 河北 科技 大学 、 河北 金融 学院 以及 我校 大 数据 平台 和 商学院 的 领导 和 国际 贸易系 老师 40 余人 参会 。 高晓峰 首先 代表 学校 对 与会 领导 和 专家学者 表示 欢迎 ， 并 介绍 了 我校 的 办学 情况 。 他 指出 ， 我校 紧密 围绕 建设 国内 知名 高水平 财经大学 的 奋斗目标 ， 以 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 为 指导 ， 全力 落实 学校 第三次 党代会 精神 ， 推出 了 “ 新 财经 ” 教育 改革 和 人事制度 改革 等 一系列 改革 举措 ， 全面 提升 人才培养 质量 和 学校 综合 实力 。孟 华兴 致辞 表示 ， 河北省 商业 经济学 会 高度重视 对 国家 重大 发展 战略 的 研究 ， 高度重视 对 河北 商业贸易 领域 现实 问题 的 研究 ， 高度重视 政 产学研 协同 创新 研究 ， 多次 荣获 “ 全国 社科联 先进 社会 组织 ” 称号 。 他 希望 本次 研讨会 能够 为 “ 双循环 ” 新 发展 格局 下自贸 试验区 建设 提出 真知灼见 。河北省 商务厅 外资 处张 记方 处长 、 首都 经济 贸易大学 博导 郎丽华 教授 和 刘宏 教授 、 中国农业大学 博导 林发勤 教授 分别 以 《 河北 自贸 试验区 基本 情况 、 主要 特色 亮点 和 重点 工作 》 《 RCEP ： 机遇 与 挑战 》 《 从 全球 三大 著名 自贸区 看 我国 自贸区 建设 方向 》 《 中 美 贸易 摩擦 和 疫情 叠加 下 的 自贸区 战略 突围 》 为题 作 大会 报告 。 与会 学者 进行 了 研讨 。本次 研讨会 对于 深入 理解 十九 届 五中全会 精神 和 中国 （ 河北 ） 自由贸易 试验区 建设 具有 重要 意义 。 （ 供稿 ： 商学院   编辑 ： 段 盛杰 ）"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 邀请 清华大学 褚宏睿 教授 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 邀请 清华大学 褚宏睿 教授 作 学术 讲座 的 具体情况 。 12 月 4 日 ， 应 管理科学 与 工程学院 邀请 ， 清华大学经济管理学院 博士后 褚宏睿 教授 作 题为 “ 管理科学 与 工程 学科 发展 与 最新 趋势 研究 ” 学术 讲座 。 讲座 由 宋鸿芳 博士 主持 ， 学院 教师 以及 研究生 在线 聆听 了 讲座 。褚宏睿 教授 首先 向 大家 介绍 了 管理科学 与 工程 学科 未来 的 发展趋势 ， 特别 提到 了 数据 驱动 的 优化 ， 即 人工智能 方法 为 管理 提供 了 更 准确 的 预测 ， 如 机器 学习 、 神经网络 等 ， 同时 人工智能 与 优化 方法 相结合 ， 从而 相继 提出 了 基于 数据 驱动 的 多种 优化 方法 。 随后 ， 褚宏睿 教授 讲解 了 机器 行为 与 人机 协同 ， 指出 人工智能 是 新一代 科技 革命 和 产业革命 的 重要 驱动 力量 ， 是 引领 未来 的 战略性 技术 ， 加快 发展 新一代 人工智能 十分 重要 。 最后 ， 褚宏睿 教授 介绍 了 现代 供应链 ， 指出 现代 供应链 已经 上升 为 国家 战略 ， 与 传统 供应链 相比 ， 现代 供应链 具有 数字化 、 智慧 化 、 平台 化 、 服务化 、 绿色 化 、 全球化 等 特征 和 趋势 ， 互联网 平台 成为 现代 供应链 发展 的 新 形势 。此次 讲座 不仅 拓宽 了 大家 的 学术 视野 ， 而且 使 大家 对 管理科学 与 工程 学科 未来 的 发展趋势 有 了 更 深层次 的 了解 。 （ 通讯员 ： 管理科学 与 工程学院   马 芸芸 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  线上 讲座 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 承办 河北省 法学 研究生 教育 指导 委员会 换届 大会 暨 第二届 河北省 研究生 法律文书 ...   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 承办 河北省 法学 研究生 教育 指导 委员会 换届 大会 暨 第二届 河北省 研究生 法律文书 ... 的 具体情况 。 2020 年 12 月 5 日 ， 河北省 法学 研究生 教育 指导 委员会 换届 大会 暨 第二届 河北省 研究生 法律文书 写作 大赛 在 石家庄 圆满 落幕 。 河北省 教育厅 学位 管理 与 研究生 处 副处长 、 河北省政府 学位 委员会 办公室 副 主任 季家林 ， 河北省 法学会 党组书记 、 省委 政法委 副 书记 刘 永志 ， 河北省 高级人民法院 原副 院长 、 全国 审判 业务 专家 王 越飞 ， 河北省 人民检察院 副检察长 何秉群 ， 河北省 法学 研究生 教育 指导 委员会 主任委员 、 河北 经贸大学 副校长 和志强 ， 河北大学 副校长 孟庆瑜 ， 河北省 法学会 学术 委员会 主任 柴 振国 ， 河北 地质 大学 党委 副 书记 南 振兴 ， 河北省 律师 协会会长 张金龙 等 来自 河北省 高校 及 实务 界 专家 和 大赛 获奖 选手 100 余人 参加 会议 。 会议 分 两个 阶段 ， 第一阶段 是 换届 大会 ， 由 河北 经贸大学 研究生 学院 院长 赵士豪 主持 。和志强 代表 我校 向 社会各界 的 大力支持 表示感谢 ， 对 获奖 的 各位 参赛选手 表示祝贺 。 指出 2020 年 法学 研究生 教指委为 实现 河北省 法学 研究生 教育 内涵式 发展 ， 围绕 课程 建设 、 导师 培训 、 研究生 教育 改革 研究 ， 法律文书 大赛 、 促进 各 培养 单位 的 交流 与 合作 等 方面 开展 了 一系列 活动 ， 为 河北省 法学 研究生 教育 的 发展 起到 了 积极 的 促进作用 。季家林 宣读 了 新一届 河北省 法学 研究生 教育 指导 委员会 委员 名单 ， 并 颁发 了 聘书 。我校 法学院 院长 王利军 做 2020 年 法学 研究生 教指委 工作 报告 ， 今年以来 ， 法学 教指委 开展 了 一系列 活动 ， 包括 完成 了 教 指委 换届 工作 、 积极 组织 法学专业 研究生 参加 全国 学科 竞赛 、 举办 第二届 河北省 研究生 法律文书 写作 大赛 、 顺利完成 了 省 学位办 交办 的 论文 抽查 、 示范课 和 案例库 结项 与 立项 、 省优 硕 论文 评选 、 研究生 创新 项目 评选 等 工作 。刘 永志 提到 ， 会 认真 履行 教指委 副 主任委员 的 职责 ， 与 各 高校 共同 做好 法律 人才 的 培养 工作 。 本次 活动 是 法学专业 研究生 的 学科 竞赛 和 法学 研究生 教育 的 交流平台 ， 是 面向 研究生 及 教师 的 一种 具有 实践 意义 的 创新性 培养 举措 ， 为 优秀 法律 人才 的 脱颖而出 创造条件 。王 越飞 指出 ， 本次 活动 不仅 交流 观点 ， 更能 结交 友谊 ， 希望 各 高校 能 积极 团结 法律 实务 部门 ， 为 今后 的 友好 交流 搭建 更 多 平台 ， 交换 经验 相互 学习 ， 共同 推进 河北省 法学 研究生 教育 。何秉群 指出 ， 此次 会议 结出 了 丰硕 的 成果 ， 既有 学术 上 的 新 收获 ， 也 有 工作 中 的 新 办法 ， 共同 助力 培养 法治 建设 中 亟需 的 高素质 法律 人才 。第二阶段 是 第二届 河北省 研究生 法律文书 写作 大赛 颁奖典礼 ， 本次 大赛 共 决出 一等奖 11 名 、 二等奖 20 名 、 三等奖 30 名 、 优秀奖 22 名 、 优秀 指导 教师 27 名 和 最佳 组织奖 5 个 学校 。河北省 律师协会 副会长 段林国 做 赛事 总结 ； 柴 振国 同志 宣读 获奖 文件 ， 与会 嘉宾 为 获奖 学生 、 教师 及 单位 颁奖 ； 接着 ， 南 振兴 教授 、 孟庆瑜 教授 、 张金龙 律师 及 获奖 学生 代表 王兴雨 等 人 进行 大会 发言 ； 最后 ， 季家林 做 了 会议 总结 。本次 活动 进一步 促进 了 高等院校 和 法律 实务 部门 的 交流 ， 检验 了 研究生 的 实践 能力 ， 为 下 一步 工作 提供 了 思路 和 目标 。 （ 法学院   供稿   编辑 ： 段 盛杰 ） 换届 大会 现场  大会 合影"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 新 农村 发展 研究 中心 、 地理信息 大 数据 平台 邀请 农业 经济 问题 杂志社 吕新业 研究员 来 我 ...   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 新 农村 发展 研究 中心 、 地理信息 大 数据 平台 邀请 农业 经济 问题 杂志社 吕新业 研究员 来 我 ... 的 具体情况 。 12 月 6 日 上午 ， 受 我校 新 农村 发展 研究 中心 和 地理信息 大 数据 平台 邀请 ， 农业 经济 问题 杂志社 社长 吕新业 研究员 在 A 教 203 作 了 题为 “ 学术论文 的 选题 、 结构 与 规范 ” 的 学术报告 。 报告 由 新 农村 发展 研究 中心 主任 马彦丽 教授 主持 ， 来自 商学院 、 大 数据 平台 、 经济 研究所 的 四十余名 师生 参加 了 本次 学术交流 。    吕新业 研究员 从 编辑 的 视角 分享 了 学术论文 从 选题 到 发表 的 经验 。 首先 介绍 不同 学术期刊 对 论文 发表 的 不同 要求 ， 解释 了 农业 经济 问题 杂志社 主办 的 《 农业 经济 问题 》 和 《 农业 技术 经济 》 两份 杂志 对 论文 要求 的 侧重点 ， 进而 结合 自身 研究 和 审稿 经验 ， 从 什么 是 好 的 研究 、 如何 选题 、 文章 标题 拟定 、 论文 结构 、 当前 学术论文 存在 的 普遍性 问题 、 论文 体例 规范 、 近期 十大 热点问题 等 方面 ， 对 优秀论文 撰写 的 技巧 进行 了 深入浅出 的 讲解 ， 着重强调 了 论文 写作 和 投稿 过程 中 需要 特别 注意 学术 规范 和 学术 道德 问题 ， 鼓励 作者 开展 端正 、 严谨 、 规范 、 创新 的 研究 。    下午 ， 吕新业 社长 还 于 地理信息 大 数据 平台 五楼 会议 报告厅 与 新 农村 发展 研究 中心 和 地理信息 大 数据 平台 的 二十余位 老师 展开 座谈 ， 与 在场 老师 就 当前 进行 的 论文 选题 、 结构 和 投稿 等 进行 了 讨论 和 交流 ， 提出 中肯 的 修改意见 。 座谈 由 董葆茗 教授 主持 。    经过 交流 ， 提升 了 师生 们 对 论文 选题 和 写作 的 认识 ， 有利于 提高 师生 的 研究 水平 。 （ 供稿 ： 新 农村 发展 研究 中心 ）    【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】        报告会 现场        报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 承办 河北省 商业 经济学 会 2020 年 年 会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 承办 河北省 商业 经济学 会 2020 年 年 会 的 具体情况 。 11 月 22 日 ， 由 河北省 商业 经济学 会 主办 ， 河北 经贸大学 商学院 承办 ， 河北 经贸大学 现代 商贸 服务业 研究 中心 协办 的 “ 河北省 商业 经济学 会 2020 年会 暨 河北 现代 流通 体系 建设 研讨会 ” 在 石家庄 召开 。 中国 商业 经济学 会 会长 马龙 龙 、 河北省 商业 经济学 会 会长 纪良纲 、 河北 经贸大学 党委 副 书记 陈亮 、 河北省 社科院 学会 处处长 李东 出席 并 致辞 。 80 余名 学会 理事 和 会员 代表 参会 。陈亮 代表 学校 对 与会 专家 参会 表示 欢迎 ， 并 介绍 了 我校 发展 情况 ； 他 指出 ， 我校 高度重视 与 河北省 商经 学会 的 合作 ， 主动 以 科研 创新 助力 地方 经济 发展 ， 围绕 京津冀 协同 发展 、 雄安 新区 建设 、 冬奥会 等 重大 战略 ， 为 党和政府 决策 服务 。 纪良纲 回顾 了 河北 商业 经济学 会 四十年 的 发展 历程 ， 指出 河北省 商业 经济学 会 始终 站 在 时代 潮头 ， 以 理论 引领 实践 ， 为 推动 河北 流通 产业 健康 发展 发挥 了 应有 的 作用 。 李东 希望 河北省 商业 经济学 会 “ 不忘 初心 、 牢记 使命 ” ， 继续 保持 优良传统 、 发挥 表率作用 ， 努力 在 正本清源 ， 守正 创新 上 取得 新 成效 ， 成为 新进 思想 的 倡导者 、 学术研究 的 开拓者 、 社会风尚 的 引领者 、 党执政 的 鉴定 支持者 。北京联合大学 张艳 教授 、 安徽 财经大学 陈阿兴 教授 、 河北省 商业 经济学 会 常务 副会长 刘万玲 研究员 作 主题 报告 。 会上 还 进行 了 河北省 商业 经济学 会 的 换届 工作 。此次 会议 既有 宏观 研判 亦 有 微观 剖析 ， 对 河北 流通 体系 建设 具有 重要 的 指导意义 。 （ 通讯员 ： 商学院   张岩   编辑 ： 段 盛杰 ） 会议 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第 21 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第 21 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 11 月 24 日 上午 ， 我校 第 21 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 在线 上 举行 。 活动 邀请 生物科学 与 工程学院 卢涵 博士 作为 本期 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 20 余名 青年 博士 、 学生 参加 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 。卢涵 针对 他 主持 的 2018 年度 国家 自科 基金项目 《 氧化 调控 鱼糜 凝胶 特性 机理 研究 》 ， 就 课题 的 立项 依据 、 研究 内容 、 研究 目标 、 研究 方法 、 研究 的 技术 路线 、 研究 的 基础 以及 可行性 分析 作 了 详细 讲解 ， 并 分享 了 申报 国家 自科 基金项目 的 经验 和 心得 。 针对 研究 进程 中 存在 的 问题 ， 如 怎样 进一步 利用 信息技术 手段 分析 研究 实验 数据 ， 如何 更好 地 进行 学科 交叉 融合 ， 卢涵 表示 期盼 能 与 更 多 学院 的 老师 进行 合作 、 交流 与 探讨 。随后 ， 卢涵 与 参会 人员 进行 了 互动 交流 ， 并 给 青年教师 在 课题 的 申报 提出 了 三点 建议 ： 一是 像 讲故事 一样 撰写 申报 书 ， 注重 前后 逻辑 顺畅 、 首尾呼应 、 思路清晰 ； 二是 注重 本人 的 研究 基础 ， 多 积累 一些 发表 的 相关 的 文章 ； 三是 多 与 国际 国内 本 领域 专家学者 交流 ， 不断 汲取 新 的 信息 ， 不断完善 改进 自己 的 研究 。“ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  会议 截图  会议 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 旅游 学院 邀请 北京第二外国语学院 王金伟 副教授 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 旅游 学院 邀请 北京第二外国语学院 王金伟 副教授 作 学术 讲座 的 具体情况 。 11 月 23 日 上午 ， 旅游 学院 邀请 北京第二外国语学院 王金伟 副教授 在 紫藤 茶室 开展 学术 讲座 。 讲座 由 旅游 学院 副 院长 吴士锋 主持 ， 学术 骨干教师 、 研究生 及 部分 本科生 近 40 人 参加 。 王金伟 首先 介绍 了 当前 旅游 领域 的 热点问题 ， 然后 结合 自己 的 研究 ， 讲解 了 旅游 建构 理论 、 旅游 建构主义 与 旅游 目的地 发展 及 相关 研究 方法 ， 并 以吉娜 羌寨 为 案例 ， 介绍 了 参与 观察 、 深度 访谈 等 质性 研究 方法 。 讲座 结束 后 ， 王金伟 还 与 现场 师生 进行 了 深入 的 交流 和 探讨 。 此次 讲座 ， 开拓 了 旅游 学院 师生 的 研究 视野 ， 丰富 了 研究 方法 ， 提供 了 新 的 思路 ， 师生 均 表示 受益匪浅 。 ( 供稿 ： 旅游 学院 ) 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 河北省 扶贫办 副 主任 王 留根 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 河北省 扶贫办 副 主任 王 留根 作 报告 的 具体情况 。 11 月 23 日 下午 ， 金融 学院 在 A 教 203 教室 ， 邀请 河北省 扶贫办 党组 成员 、 副 主任 ， 河北省 老区 建设 促进会 副会长 王 留根 作 题为 “ 产业 扶贫 项目 闭环 式 管理 的 理论 与 实践 ” 的 学术报告 。 金融 学院 部分 教师 和 各 专业 研究生 共 80 余人 参加 了 本次 报告会 。 报告 由 金融 学院 院长 王重润 主持 。 王 留根 首先 阐述 了 “ 发展 产业 是 手段 ， 扶贫 脱贫 是 目的 ” 的 观点 ， 强调 在 扶贫 工作 中 ， 先要 把 手段 和 目的 搞清楚 ， 并 展示 了 河北省 各县 的 扶贫 成果 。 接着 王 留根 分别 从 扶贫 工作 开展 的 四个 阶段 进行 详细 讲述 ， 提出 项目 闭环 式 管理 ， 即将 前期 谋划 、 中期 实施 、 后期 监管 到 整改 提升 过程 作为 一个 闭环 式 系统 ， 过程 化 管理 和 结果 性 管理 有机 结合 。 最后 王 留根 对 项目 闭环 式 管理 各个 阶段 的 理念 、 目标 、 创新 、 成果 以及 河北省 各 产业 扶贫 项目 进行 了 详细 阐述 ， 并 介绍 了 河北 “ 政银 企户 保 ” 金融 扶贫 模式 ， 指出 实施 乡村 振兴 战略 ， 解决 相对 贫困 ， 靠 的 仍然 是 奋斗 。 此次 讲座 是 金融 学院 校友 论坛 系列 活动 第三期 。 2020 年 是 脱贫 扶贫 的 收官 之 年 ， 国家 和 社会 对此 高度 关注 。 消除 贫困 、 改善 民生 、 逐步 实现 共同富裕 ， 是 社会主义 的 本质 要求 ， 也 应该 是 当代 大学生 的 愿望 和 奋斗目标 。 通过 讲座 ， 同学 们 对 河北省 扶贫 事业 乃至 全国 扶贫 工作 的 发展 现状 有 了 进一步 了解 ， 同时 对 国家 产业 扶贫 项目 有 了 更 深刻 的 认识 。 （ 通讯员 ： 金融 学院   马一宁   摄影 ：   董岚 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】    报告 现场   报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 天津 财经大学 吴娜 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 天津 财经大学 吴娜 教授 作 报告 的 具体情况 。 11 月 24 日 ， 天津 财经大学 会计学院 吴娜 教授 应 我校 会计学院 邀请 ， 通过 腾讯 会议 平台 作 “ 国家自然科学基金 申报 ” 专题讲座 。 会计学院 副 院长 李 西文 及 部分 教师 和 研究生 80 余人 参加 了 本次 讲座 。 吴娜 教授 结合 自身 经验 从 个人 介绍 、 心态 、 申报 书 撰写 、 文章 写作 、 选题 题目 等 方面 讲述 了 国家自然科学基金 申报 技巧 ， 指出 在 申报 国家自然科学基金 项目 时应 具有 坚持不懈 、 精雕细琢 、 善于 合作 、 不耻下问 、 不怕困难 的 良好 心态 。 接着 ， 她 结合 自身 作为 资深 评委 的 丰富 经验 ， 对 申报 书 撰写 中 存在 的 问题 ， 以及 项目名称 的 构思 、 摘要 的 撰写 规范 和 技巧 、 研究 内容 和 研究 方法 的 展示 等 方面 进行 了 详细 的 讲解 ， 并 通过 案例 指导 大家 如何 写 好 一份 打动 评委 、 逻辑 清晰 的 申报 书 。 此次 讲座 旨在 进一步 提升 学院 师生 的 科研 能力 ， 推动 学院 科研项目 的 建设 与 发展 。 通过 本次 学术 讲座 ， 全体 参会 师生 对 科研工作 有 了 一个 全新 的 认识 与 定位 ， 为 基金 申报 工作 奠定 了 坚实 的 基础 。 （ 通讯员 ： 会计学院   曹雁南   摄影 ： 郝子轩 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 邀请 浙江大学 陈红民 教授 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 邀请 浙江大学 陈红民 教授 作 学术 讲座 的 具体情况 。 11 月 27 日 上午 ， 浙江大学 求是 特聘 教授 、 博士生 导师 陈红民 ， 应 马克思主义 学院 邀请 ， 为 师生 带来 了 一场 题为 《 对 “ 新 革命史 ” 的 思考 》 的 学术 讲座 。 讲座 由 院长 柴 艳萍 教授 主持 ， 副 院长 刘彦平 、 郭建 以及 70 多名 师生 参加 会议 。  陈红民 教授 分别 从 新 革命史 的 内容 、 新 革命史 的 研究 历程 、 新 革命史 的 特点 三 方面 ， 进行 了 讲解 。 陈 教授 认为 ， 研究 新 革命史 ， 要 立足 新 革命史 何为 新 、 为何 新 、 如何 新 三个 问题 ， 侧重 从 理念 内涵 、 理论 方法 等 方面 开展 研究 。 他 指出 ， 新 革命史 是 近年 史学界 研究 热点 ， 不仅 有 学者 提出 这个 概念 ， 推动 相关 研究 ， 而且 得到 史学 研究者 的 呼应 ， 召开 了 以 “ 新 革命史 ” 为 主题 的 “ 工作坊 ” ， 涌现出 众多 代表性 的 学者 和 研究成果 。 陈红民 教授 强调 ， 新 革命史 尤为 注重 中国 革命 中 的 农民 问题 研究 ， 革命 历史 研究 要 深耕 于 中国 近现代史 的 农村 社会 ， 才 具有 历史 意义 和 现实意义 。院长 柴 艳萍 对 讲座 进行 总结 ， 她 认为 陈红民 教授 关于 “ 新 革命史 ” 研究 的 内容 和 方法 ， 角度 新颖 ， 联系实际 ， 开拓 了 师生 的 学术 视野 ， 对 马克思主义 理论 学科建设 具有 很 好 的 指导 和 借鉴 意义 。 （ 供稿 ： 马克思主义 学院 ）    讲座 现场 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 河钢 集团 供应链 管理 有限公司 副总经理 李峰辉 做 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 河钢 集团 供应链 管理 有限公司 副总经理 李峰辉 做 学术 讲座 的 具体情况 。 11 月 27 日 下午 ， 金融 学院 在 A 教 314 教室 ， 邀请 河钢 集团 供应链 管理 有限公司 副总经理 、 高级 会计师 李峰辉 先生 作 题为 “ 供应链 金融 在 河钢 集团 的 实践 ” 学术 讲座 。 金融 学院 部分 教师 和 各 专业 研究生 共 40 余人 参加 了 讲座 ， 讲座 由 学院 党委 副 书记 王 东坡 主持 。李峰辉 首先 播放 了 河钢 供应链 管理 有限公司 的 宣传片 ， 并 详细 介绍 了 供应链 金融 的 基本概念 、 模式 、 及其 与 传统 金融 的 区别 ， 让 同学 们 对 河钢 集团 以及 供应链 金融 有 了 基本 的 了解 。 接着 李峰辉 分别 从 行业 地位 、 产业 板块 、 规模 优势 、 国家 政策 以及 外部环境 等 五个 方面 介绍 了 河钢 集团 开展 供应链 金融 的 背景 以及 河钢 集团 供应链 基础设施 的 搭建 。 最后 ， 李峰辉 重点 介绍 了 供应链 金融 在 河钢 的 实践 ， 指出 河钢 供应链 金融服务 平台 可 帮助 中小型 企业 及用 钢 终端 企业 解决 融资 需求 ， 有效 解决 融资难 问题 ， 为 整个 行业 注入 了 新 的 商机 、 提供 了 新 的 发展 方向 。本次 讲座 是 金融 学院 企业 高管 论坛 系列 活动 第二期 。 供应链 金融 在 最近 几年 备受 关注 并且 被 广泛 研究 运用 ， 是 有别于 传统 金融 的 一种 新 的 金融 发展 模式 。 本次 讲座 ， 使 同学 们 对 供应链 金融 有 了 基本 的 了解 ， 同时 也 为 同学 们 论文 选题 提供 了 新 的 思路 。 （ 通讯员 ： 金融 学院   马一宁 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 河钢 集团 投资 控股 有限公司 总经理 王陇 刚作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 河钢 集团 投资 控股 有限公司 总经理 王陇 刚作 报告 的 具体情况 。 11 月 27 日 下午 ， 河钢 集团 投资 控股 有限公司 总经理 王陇刚 ， 在 北 三教 C310 作 了 题为 “ 河钢 集团 的 数字化 转型 实践 ” 的 报告 ， 会计学院 院长 袁 振兴 主持 ， 部分 教师 和 研究生 、 “ 数字 财会 ” 实验班 学生 近 200 人 参加 了 本次 报告 。王陇刚 从 河钢 集团 数字 平台 总体 概况 讲 起 ， 分别 从 六个 方面 ： 平台 支付 方案 — 铁信 ， 平台 交易 方案 — 招采 、 商超 和 销售 ， 平台 物流 方案 — 铁铁智运 ， 平台 员工福利 — 铁亿 ， 数字化 平台 建设 思考 等 介绍 了 河钢 集团 的 数字化 转型 实践 ， 具体 讲解 了 河钢 集团 如何 把 自身 体量 规模 优势 转化 为 数字化 转型 优势 ， 并 通过 答疑 方式 让 同学 们 更进一步 了解 河钢 集团 的 数字化 转型 实践 。通过 本次 报告 ， 同学 们 了解 到 国有企业 顺应 数字化 、 信息化 时代 要求 所 做出 的 改变 与 创新 ； 感受 到 新 时代 对 会计 、 审计 和 财务管理 人才 的 新 需求 ； 认识 到 会计 + 数字 信息技术 复合型 人才 对 当今社会 的 重要 意义 。本次 报告 是 会计学院 “ 会计 知 行 大讲堂 ” 系列 报告 之一 ， 开拓 了 学生 视野 ， 师生 积极探索 专业 与 数字化 时代 的 连接点 ， 是 “ 新 财经 ” 会计 改革 的 一次 积极探索 。 （ 通讯员 ： 会计学院   孙轲 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  活动 现场  活动 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 河北 建投 集团 财务管理 部正 高级 会计师 张旭 蕾 博士 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 河北 建投 集团 财务管理 部正 高级 会计师 张旭 蕾 博士 作 报告 的 具体情况 。 11 月 27 日 下午 ， 应 我校 会计学院 邀请 ， 河北 建投 集团 财务管理 部副 总经理 、 正 高级 会计师 、 全国会计 领军 人才 张旭 蕾 博士 在 C310 教室 作 题为 “ 新 经济 时代 下 财务 转型 ” 的 报告 ， 报告 由 会计学院 院长 袁 振兴 主持 ， 部分 教师 、 新 财经 实验班 本科生 、 2020 级 全体 研究生 200 余人 参加 了 本次 报告 。报告 内容 包括 新 经济 时代 对 财务 的 影响 、 财务 共享 与 财务 转型 以及 财务人员 的 转型 三个 部分 。 张旭 蕾 首先 介绍 了 什么 是 财务 管控 以及 财务管理 在 决策 支持 上 的 重要 地位 ， 指出 随着 管理 理论 的 发展 以 资本 为 纽带 的 企业 集团 已经 由 单一 财务 主体 向 复杂 、 多层次 的 财务 主体 转变 ， 财务管理 在 决策 支持 上 对 全球化 时代 、 资本 时代 、 中国 新 时代 和 信息时代 产生 重要 影响 ； 其次 ， 她 以 财务 共享 为 案例 ， 讲授 了 企业 如何 以 财务 共享 服务平台 为 支撑 ， 实现 战略 财务 、 业务 财务 、 共享 财务 的 分层 ， 提升 财务 对 战略决策 与 业务 支持 的 价值 ， 推进 集团 信息化 建设 ； 最后 ， 张旭 蕾 博士 基于 信息 经济 的 发展 ， 分析 了 财务人员 未来 主要 发展 方向 ， 对 财务人员 的 转型 和 会计专业 大学生 未来 的 职业 发展 提出 了 宝贵 的 建议 。本次 报告 ， 使 同学 们 认识 到 在 今后 的 工作 生活 中 树立 财务 思维 的 重要性 ， 不仅 开阔 了 大家 的 学术 视野 ， 而且 为 今后 的 专业 学习 与 职业规划 提供 了 新思路 。 （ 通讯员 ： 会计学院   吴蓓   摄影 ： 张卉景 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  活动 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国人民大学 涂永前 教授 来 我校 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国人民大学 涂永前 教授 来 我校 讲座 的 具体情况 。 11 月 29 日 ， 法学院 邀请 中国人民大学 国家 发展 与 战略 研究院 研究员 涂永 前来 我校 作 题为 “ 网络 直播 营销 的 主体 责任 及其 法律 规制 ” 专题讲座 。 法学院 院长 王利军 主持 ， 一百余名 师生 参加 。 涂永前 教授 以 “ 网络 直播 营销 的 主体 责任 及其 法律 规制 ” 为题 ， 结合 新冠 疫情 防控 常态 化 、 各种 在线 服务 纷纷 因 疫情 防控 需要 而 急速 发展 的 大 背景 ， 分别 从 不同 角度 阐释 了 对 网络 直播 营销 进行 科学 精准 监管 的 必要性 。 他 提出 ， 互联网 技术 的 发展 和 这次 的 突发 疫情 ， 使得 网络 直播 营销 发展 成为 现阶段 最为 网民 们 拥 趸 的 网络 购物 消费 方式 ， 网络 直播 也 因此 成为 商家 带货 和 引流 的 核心 营销 手段 。 随着 网络 直播 营销 的 迅速 发展 ， 一些 消费 陷阱 也 逐渐 显现出来 ， 严重 损害 了 消费者 权益 ， 因此 要 厘清 网络 直播 相关 主体 法律责任 ， 严格 规范 网络 直播 营销 ， 依法查处 网络 直播 营销 违法行为 。 讲座 最后 ， 涂永前 教授 与 同学 们 展开 了 热烈 讨论 ， 解答 了 同学 们 的 疑惑 。 本场 讲座 内容 丰富 ， 条理清晰 ， 对 “ 网络 直播 营销 的 主体 责任 及其 法律 规制 ” 问题 作出 了 多重 角度 的 阐释 ， 丰富 了 同学 们 的 知识结构 ， 引导 同学 们 从 更 深层次 去 看待 并 解决问题 ， 对 我校 法学专业 人才培养 和 学科建设 具有 重要 意义 。 （ 通讯员 ： 法学院   石笑晗   摄影 ： 成方 冰 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   讲座 现场   讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 谢 波峰 博士 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 谢 波峰 博士 作 学术报告 的 具体情况 。 11 月 17 日 下午 ， 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 财政金融 学院 副教授 、 金融 与 财税 电子化 研究所 执行 所长 谢 波峰 博士 ， 通过 腾讯 会议 平台 为 同学 们 作 题为 “ 数字 财政 与 数据 财政 ” 的 主题 报告 。 报告 由 财税 学院 副 院长 仇晓洁 主持 ， 学院 部分 师生 200 余人 在线 聆听 。谢 波峰 博士 围绕 数字 经济 、 数据 财政 两 方面 阐述 了 数字 经济 下 财政 、 税收 数字化 转型 的 必要性 ， 提出 数据 财政 是 数字 经济 时代 的 重要 财政 治理 工具 和 财经 领域 的 基础 制度 设计 需要 ； 从 政府 和 企业 的 角度 详细 介绍 了 如何 做 “ 数据 财政 ” 的 方法 ； 从 目前 还 需 探索 的 五个 关键问题 总结 了 数据 财政 长远 发展 面临 的 多重 挑战 。在 此次 报告 中 ， 谢 波峰 博士 把 数字 财政 、 数据 财政 与 区块 链 、 人工智能 等 大 数据 工具 进行 了 深度 融合 ， 激发 了 同学 们 对 数字 经济 背景 下 财政 发展 深入 探索 的 热情 ， 使 大家 对 未来 财政 专业 的 发展 方向 有 了 更 清晰 的 认知 。 （ 通讯员 ： 财政 税务 学院   吴峥   摄影 ： 郭瑞贤 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  视频会议 截图  视频会议 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 邀请 北京师范大学 张伦 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 邀请 北京师范大学 张伦 教授 作 报告 的 具体情况 。 11 月 13 日 下午 ， 信息技术 学院 邀请 北京师范大学 张伦 教授 通过 腾讯 会议 平台 作 了 题为 《 绘制 知识 版图 ： 在线 知识 分享 系统 的 知识 协同 构建 》 的 学术报告 。 报告 由 信息技术 学院 院长 孙立辉 主持 ， 学院 教师 和 全体 研究生 在线 聆听 。 张伦 教授 对 语词 共现 网络分析 及 基于 知识 协同 建构 理论 进行 了 讲解 ， 详细 介绍 了 以 知乎 为 代表 的 在线 知识 分享 平台 其 知识 疆域 的 内容 特点 和 演化 模式 。 结合 其 在 该 领域 所 做 的 研究 工作 ， 讲述 了 此 研究所 探究 的 内容 ， 主要 包括 知识 疆域 的 内容 与 结构特征 、 知识 疆域 的 演化 规律 以及 节点 的 生成 、 死亡 与 生存 机制 等 。 此外 ， 张伦 教授 还 指出 了 知识 协同 构建 未来 的 发展前景 及 应用 。 会上 ， 张伦 教授 对 师生 们 提出 的 有关 知识 协同 构建 的 热点问题 进行 了 专业 解答 ， 并 为 师生 们 的 学习 和 研究 提出 了 具体 建议 。本场 报告 是 信息技术 学院 “ 信息技术 与 新 财经 改革 ” 系列 学术报告 第五场 ， 信息技术 学院 今后 将 陆续 邀请 多位 在 信息技术 与 经 、 管 、 法等 学科 交叉 融合 方面 成果 突出 的 国内 知名 专家 进行 学术交流 ， 开拓 师生 视野 ， 促进 学科 发展 。 （ 通讯员 ： 李晓娟   摄影 ： 忽 丽莎 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   会议 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 山东 财经大学 金融 学院 院长 彭红枫 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 山东 财经大学 金融 学院 院长 彭红枫 教授 作 报告 的 具体情况 。 11 月 17 日 上午 ， 金融 学院 邀请 山东 财经大学 金融 学院 院长 、 博士生 导师 彭红枫 教授 作 了 题为 “ The   Role   of   Legal   Enforcement   in   FinTech   Credit :   International   Evidence ” 的 线 上 学术报告 。 本次 报告 由 金融 学院 院长 王重润 主持 ， 学院 部分 教师 和 研究生 40 余人 参加 。 彭红枫 教授 首先 讲解 了 其 研究 的 两个 假设 前提 ： 一是 借款人 管辖 范围 内 的 法律 执行 质量 与 金融 科技 贷款 价格 呈 负相关 ； 二是 如果 是 由 具有 更 有效 风险 分担 工具 的 平台 发放贷款 ， 那么 法律 执行 在 帮助 其 降低利率 方面 的 作用 就 将 显著 减弱 。 随后 ， 彭红枫 阐述 了 合同 可执行性 的 重要性 ， 合同 的 可执行性 将 深刻影响 金融 科技 贷款 定价 的 跨国 差异 。 最后 ， 彭红枫 分别 从 金融 科技 诉讼 涉及 复杂 的 法律 关系 、 数字化 司法 证据 和 无担保 个人 贷款 等 几个 方面 阐述 了 金融 科技 贷款 的 革新 之 处 。 报告 结束 之后 ， 彭 教授 与 线 上 师生 进行 了 交流 讨论 。 金融 科技 贷款 的 新 商业模式 ， 通过 有效 评估 贷款风险 ， 预先 分担 了 贷款 的 违约 风险 ， 并 为 每位 投资者 提供 了 多样化 的 投资 组合 ， 这一 模式 对 传统 的 银行贷款 提出 了 新 的 挑战 。 通过 本次 报告 讲解 ， 同学 们 对 金融 科技 贷款 有 了 更加 全面 的 了解 ， 同时 也 深刻 认识 到 未来 司法 证据 数字化 的 趋势 。 本次 讲座 是 金融 学院 高端 论坛 系列 活动 第 7 期 ， 总第 31 期 。 （ 供稿 ： 金融 学院 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   报告 现场   报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 邀请 河北 工业 大学 梁林 研究员 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 邀请 河北 工业 大学 梁林 研究员 作 学术报告 的 具体情况 。 11 月 19 日 上午 ， 河北 工业 大学 经济 管 学院 梁林 研究员 应邀 来 我校 作 题为 “ 青年教师 发展 与 科研项目 申报 ” 的 学术报告 。 各 教学 、 教辅 单位 青年 博士 及 2021 年度 国家级 项目 申报 人 共计 150 余人 聆听 报告 ， 报告会 由 科研 处处长 王素贞 教授 主持 。 梁林 研究员 从 当前 高校教师 发展 难题 和 解决之道 、 项目 申报 体会 及 建议 等 方面 进行 了 深入分析 。 报告 内容 丰富 ， 针对性 强 ， 融汇 了 梁 老师 多年 项目 申报 和 学术研究 经验 ， 对 国家 自科 、 社科 项目 申报 技巧 、 如何 打磨 申报 书 等 问题 提出 了 独到见解 。 参会 老师 纷纷表示 获益匪浅 。 报告会 结束 后梁 老师 又 与 现场 老师 们 进行 了 “ 一对一 ” 互动 交流 ， 随后 参观 了 我校 发票 博物馆 ， 就 发票 文物 的 收集 、 保护 、 鉴定 、 研究 以及 博物馆 建设 情况 听取 了 工作人员 的 详尽 讲解 。 此次 报告 对于 我校 青年教师 规划 未来 发展 ， 特别 是 指导 申报 国家级 课题 方面 是 一场 “ 及时雨 ” ， 具有 很强 的 学习 借鉴 意义 ； 进一步 激发 了 我校 广大青年 博士 的 研究 兴趣 ， 对 我校 青年教师 的 成长 和 高水平 学术 成果 的 产出 具有 重要 意义 。 （ 供稿 单位 ： 科研处 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   讲座 现场   讲座 现场   参观 博物馆"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 天津大学 赵瑞清 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 天津大学 赵瑞清 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 11 月 19 日 ， 金融 学院 邀请 天津大学 管理 与 经济学 部 博士生 导师 赵瑞清 教授 作 题为 “ 如何 撰写 高水平 科技 学术论文 ” 的 线 上 学术报告 。 金融 学院 部分 教师 和 各 专业 研究生 100 余人 参加 了 报告 。 报告 由 金融 学院 金融学 硕 导师 组长 徐临 教授 主持 。 本次 报告 中 ， 赵瑞清 教授 分别 从 为什么 要 发表 高水平 学术论文 、 我们 的 教师 是否 有 能力 发表 高水平 学术论文 、 发表 高水平 论文 的 必备条件 及 如何 进行 管理 、 如何 发现 要 研究 的 问题 、 如何 撰写 高水平 科技 论文 、 如何 回答 审稿人 的 意见 和 事业 宜早 规划 七个 方面 进行 了 详细 讲解 。 赵瑞清 教授 在 每 一 环节 均 采用 “ 理论 + 实际 ” “ 说明 + 例证 ” 的 方法 ， 深入浅出 地 讲述 在 论文 写作 过程 中 可能 遇到 的 各种 难题 及 解决方案 。 例如 在 “ 如何 撰写 高水平 科技 论文 ” 部分 ， 赵瑞清 教授 从 论文 的 结构 入手 进行 分析 ， 指出 摘要 作为 全文 核心内容 的 凝练 ， 不能 带有 主观 的 评价 ； 在 “ 事业 宜早 规划 ” 部分 ， 向 教师 、 尤其 是 青年教师 以及 同学 们 提出 了 学习 建议 ， 并 强调 了 性格 与 态度 、 知识 与 意志 对 人生 发展 的 重要性 。 报告 结束 之后 ， 赵瑞清 与 线 上 师生 进行 了 交流 讨论 。 本次 讲座 是 金融 学院 高端 论坛 系列 活动 第 8 期 ， 总第 32 期 。 ( 供稿 单位 ： 金融 学院 ) 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   报告 现场    、报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 河北省 财政厅 条法 处处 长葛 大海 来校 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 河北省 财政厅 条法 处处 长葛 大海 来校 讲座 的 具体情况 。 11 月 19 日 下午 ， 法学院 邀请 河北省 财政厅 条法 处葛 大海 处长 来校 作 题为 “ 财政 法治 的 理论 与 实践 ” 的 专题讲座 。 法学院 副 院长 李 大庆 主持 ， 七 十余名 研究生 参加 。葛 大海 处长 围绕 财政 法治 机构 的 功能 以及 具体 工作 两个 方面 对 我国 财政 机构 的 职能 进行 了 详细 的 介绍 。 首先 ， 他 对 我国 的 财政 法治 机构 的 功能 进行 了 简要 说明 ， 其中 包括 立法 制度 建设 、 行政 行为 审核 以及 行政复议 和 诉讼 的 处理 等 。 接着 ， 葛 处长 结合 自身 经验 ， 详尽 分析 了 财政 法治 机构 的 具体 工作 ， 并 以 自己 处理 过 的 案件 进行 辅助 说明 ， 使得 财政 机构 的 主要 工作 和 相关 功能 更加 简单 易懂 。 讲座 最后 ， 葛 大海 处长 建议 同学 们 “ 多 锻炼 ， 多 读书 ， 多 反思 ， 多 讨论 ” ， 并 与 同学 们 展开 了 广泛 的 交流 ， 解答 了 同学 们 的 疑惑 。本场 讲座 内容 丰富 、 条理清晰 、 通俗易懂 ， 使 同学 们 对 我国 的 财政 法制 机构 有 了 更加 深入 的 了解 ， 对 我校 培养 优秀 的 法律 人才 具有 重要 意义 。 （ 通讯员 ： 李嘉斌   摄影 ： 李蓓蓓 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外国语 学院 邀请 刘泽权 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外国语 学院 邀请 刘泽权 教授 作 讲座 的 具体情况 。 11 月 20 日 下午 ， 外国语 学院 翻译 系 邀请 河南大学 特聘 二级 教授 、 外国 语言文学 学科 博士生 导师 刘泽权 教授 作 《 异化 / 显化 与 归化 / 隐化 对应 关系 考察 — — 以 < 红楼梦 > 官职 称谓 英译 为例 》 学术 讲座 。 此次 讲座 由 外国语 学院 院长 商利伟 主持 ， 外国语 学院 师生 100 余人 聆听 了 讲座 。刘泽权 教授 以 中华文化 符号 词 “ 饺子 ” 的 翻译 作为 切入点 ， 将 师生 带入 归化 / 异化 翻译 策略 与 显化 / 隐化 翻译 风格 的 对应 关系 的 探究 。 刘 教授 以 形象 的 语言 、 风趣 的 讲解 以及 大量 的 语料 将 自己 的 研究 逐渐 展示 ， 他 以 Wierzbicka （ 1992 ） 的 称谓 语义 理论 为 基础 ， 以 《 红楼梦 》 前 12 回 的 官职 称谓 （ 如 “ 老太太 ” ） 及其 多个 英译本 的 翻译 选择 为例 ， 构建 了 一个 异化 / 归化 策略 与 显化 / 隐化 风格 量化 框架 ， 客观 地 考察 源语 称谓 的 文化 值 及其 在 各个 译本 中 的 对应 （ 再现 ） 程度 ， 从而 用 一个 连续 统来 描述 译者 的 策略 、 风格 。本次 讲座 对于 外国语 学院 师生 来说 堪称 一场 学术 盛宴 ， 刘泽权 教授 将 自己 多年 的 研究 丰富 呈现 ， 以 具体 案例 揭示 理论知识 如何 应用 于 学术研究 ， 从而 为 大家 提供 了 丰厚 的 学术 滋养 ， 使 广大 师生 对 如何 开展 翻译 研究 有 了 切身体会 和 深刻 认识 。 （ 通讯员 ： 外国语 学院 杨清珍 ）    讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 湖南师范大学 法学院 国际法 研究所 所长 黄文旭 来校 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 湖南师范大学 法学院 国际法 研究所 所长 黄文旭 来校 讲座 的 具体情况 。 11 月 20 日 下午 ， 法学院 邀请 湖南师范大学 法学院 国际法 研究所 所长 、 中国大学 MOOC 《 大 数据 与 法律 检索 》 主讲人 黄文旭 来校 作 题为 “ 大 数据 与 法律 检索 ” 的 专题讲座 ， 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 七 十余名 研究生 参加 。黄文旭 老师 首先 通过 现场 测试 的 方式 让 同学 们 认识 到 了 法律 检索 的 重要性 ， 接着 对 如何 检索 法律 文件 、 法律 检索 在 合同 起草 与 审查 中 的 应用 、 类案 检索 三个 方面 进行 了 详细 的 讲解 。 他 指出 ， 法律 检索 能力 是 当代 法律 人应 具备 的 一项 重要 技能 ， 诉讼 律师 在 处理 案件 的 过程中将 花费 大量 的 时间 进行 法律 检索 ， 掌握 此项 技能 是 今后 步入 职场 工作 的 有效 助力 。 他 强调 为 避免 检索 错误 ， 应 到 官方网站 或 专业 法律 数据库 检索 法条 ， 并 一步步 指导 同学 们 进行 了 具体操作 。 讲座 最后 ， 黄旭文 老师 与 同学 们 进行 了 座谈 ， 解答 了 同学 们 的 疑问 。本场 讲座 内容 丰富 、 条理清晰 ， 使 同学 们 学习 到 法律 检索 方法 ， 提高 了 法律 检索 能力 ， 对 今后 的 学习 工作 具有 重要 帮助 ， 对 我校 法学专业 人才培养 和 学科建设 具有 重要 意义 。 （ 通讯员 ： 法学院   王珊   摄影 ： 豆梦瑶   ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 邀请 四川大学 刘权辉 研究员 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 邀请 四川大学 刘权辉 研究员 作 报告 的 具体情况 。 11 月 20 日 下午 ， 信息技术 学院 邀请 四川大学 刘权辉 研究员 通过 腾讯 会议 平台 作 了 题为 《 数据 驱动 的 流行病 建模 、 预测 和 控制 传播 研究 》 的 学术报告 。 报告 由 信息技术 学院 副 院长 曾 文献 主持 ， 学院 教师 和 全体 研究生 在线 聆听 。 刘权辉 研究员 对 数据 驱动 的 流行病 建模 、 预测 和 控制 传播 研究 进行 了 介绍 ， 以 2003 年 的 非典 和 2009 年 的 甲型 H1N1 流感 两种 流行病 为 典型 展开 模型 建立 和 模拟 ， 介绍 了 建模 过程 中 所 需要 的 真实 数据 获取 、 建模 知识 运用 和 各种 算法 的 使用 。 结合 当下 疫情 的 现实 事例 ， 对 COVID - 19 在 四川省 的 流行病 特征 进行 了 分析 和 介绍 。 除此之外 ， 刘 研究员 还 对 流行病 控制策略 ， 比如 对 学校 关闭 、 封校 等 政策 的 有效性 进行 了 验证 。 最后 ， 刘 研究员 从 全球 经济 、 教育 、 文化 多样性 的 角度 对 流行病 的 传播 影响 作 了 介绍 ， 并 对 数据 驱动 下 的 流行病 建模 研究 未来 的 发展 和 方向 做出 了 展望 。 会上 ， 刘权辉 研究员 对 师生 们 提出 的 有关 数据 驱动 的 流行病 建模 、 预测 和 控制 传播 研究 的 热点问题 进行 了 专业 解答 ， 并 为 师生 们 的 学习 和 研究 提出 了 具体 建议 。 本场 报告 是 信息技术 学院 “ 信息技术 与 新 财经 改革 ” 系列 学术报告 第六场 ， 信息技术 学院 今后 将 陆续 邀请 多位 在 信息技术 与 经 、 管 、 法等 学科 交叉 融合 方面 成果 突出 的 国内 知名 专家 进行 学术交流 ， 开拓 师生 视野 ， 促进 学科 发展 。 （ 通讯员 ： 信息技术 学院   李晓娟   截图 ： 霍峥 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  线上 报告"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 承办 全国 高校 贸易 经济 教学 研究会 学术会议   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 承办 全国 高校 贸易 经济 教学 研究会 学术会议 的 具体情况 。 11 月 21 日 ， 由 全国 高校 贸易 经济 教学 研究会 主办 ， 我校 商学院 、 现代 商贸 服务业 研究 中心 承办 的 全国 高校 贸易 经济 教学 研究会 暨 现代 流通 体系 建设 与 “ 新 财经 ” 贸易 经济 一流 本科 人才培养 学术 研讨会 （ 2020 ） 在 石家庄 召开 。 全国 高校 贸易 经济 教学 研究会 顾问 纪良纲 ， 河北 经贸大学 党委 常委 、 副校长 程 瑞芳 ， 全国 高校 贸易 经济 教学 研究会 会长 、 中国人民大学 王晓东 教授 出席 。 南京 审计 大学 、 重庆 工商大学 、 安徽 财经大学 、 首都经贸大学 、 南京 财经大学 、 北京工商大学 、 郑州 航空工业 管理 学院 教师 以及 我校 商学院 班子成员 、 贸易 经济系 师生 共 50 余人 参加 了 本次 会议 。程 瑞芳 首先 对 与会 专家 前来 参会 表示 欢迎 ， 并 介绍 了 河北 经贸大学 “ 新 财经 ” 教育 改革 的 主要 工作 ； 她 强调 ， 我校 的 “ 新 财经 ” 本科 人才培养 ， 既 要求 有 专业 的 核心 能力 ， 也 要 有 信息技术 素养 、 人文 素养 、 家国 情怀 和 社会 责任感 ， 把 信息技术 和 财经 与 行业 紧密结合 ， 同时 注重 学生 的 国际 视野 。 纪良纲 指出 ， 人才培养 要 实现 素质 与 知识 相 统一 、 能力 与 潜力 相 统一 、 追求真理 精神 与 应变能力 相结合 。 王晓东 提出 要 从 流通 经济学 的 “ 贫困 ” 中 “ 脱贫 ” ， 对于 在 新 的 时期 ， 流通 概念 的 把握 ， 传统 的 要 继承 ， 但 要 创新 ， 关键 是 创新 。与会 专家 分别 作 大会 报告 。本次 会议 既有 宏观 研判 亦 有 微观 剖析 ， 对 商学院 “ 新 财经 ” 贸易 经济 一流 本科专业 建设 以及 人才培养 工作 具有 重要 的 推动 作用 。 （ 通讯员 ： 商学院   张岩   编辑 ： 段 盛杰 ） 会议 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第 20 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第 20 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 11 月 11 日 下午 ， 我校 第 20 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 在线 上 举行 。 活动 邀请 数学 与 统计学 学院 苏兴 博士 作为 本期 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 的 20 余名 青年 博士 、 学生 参加 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 。苏兴 针对 他 主持 的 2018 年度 国家 自科 基金项目 《 具有 分数 阶 耗散 的 Boussinesq 方程组 相关 模型 解 的 性态 研究 》 ， 就 课题 的 立项 依据 、 研究 内容 、 研究 目标 、 研究 方法 、 研究 的 技术 路线 以及 研究 的 可行性 分析 作 了 详细 讲解 ， 并 分享 了 申报 国家 自科 基金项目 的 经验 和 心得 。 针对 研究 进程 中 存在 的 问题 ， 如 怎样 进一步 研究 耦合 方程 ， 苏兴 表示 期盼 能 与 更 多 学院 的 老师 进行 合作 、 交流 与 探讨 。随后 ， 苏兴 与 参会 人员 进行 了 互动 交流 ， 并 给 青年教师 在 科研 过程 中 ， 特别 是 课题 的 申报 、 选题 和 课题 的 论证 等 方面 提出 了 三点 建议 ： 一是 要 持之以恒 ， 反复 打磨 申报 书 ， 不要 奢求 以逸待劳 ， 更 不要 只是 在 往年 申报 书 电子版 上 修改 时间 就 上传 ； 二是 选题 要 有 延续性 ， 最好 是 在 自己 博士 阶段 研究 的 基础 上去 完成 选题 ， 青年 基金 选题 难度 也 要 把握 好 ； 三是 多 关注 最新 的 政策性 文件 ， 积极 参加 会议 并 多 跟 对口 学科 专家 讨论 。“ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  会议 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 研究所 邀请 河北省 宏观经济 学会 会长 李岚 研究员 作 专题报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 研究所 邀请 河北省 宏观经济 学会 会长 李岚 研究员 作 专题报告 的 具体情况 。 11 月 9 日 ， 经济 研究所 举办 第 224 期知行 论坛 ， 邀请 河北省 宏观经济 学会 会长 、 河北省 发改委 宏观经济 研究所 原 所长 李岚 研究员 作 题为 《 对 我省 “ 十四五 ” 经济 发展 若干 重大 问题 的 思考 》 的 专题报告 。 报告会 由 经济 研究所 所长 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 专职 副 主任 田学斌 主持 ， 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 全体 专职 研究 人员 和 部分 研究生 参加 。 李岚 研究员 对 我省 “ 九五 ” 以来 五个 五年 规划 执行 情况 进行 评价 ， 利用 具体 数据分析 了 五个 五年 规划 编制 背景 、 内容 、 发展 效益 ， 以及 存在 的 问题 ， 重点 阐释 了 “ 十四五 ” 时期 我省 面临 的 两个 重大 问题 ， 提出 了 “ 十四五 ” 期间 推动 河北 经济 高质量 发展 的 独到见解 ， 并 对 所里 年轻 博士 的 国家 社科 项目 拟 选题 进行 了 指导 ， 提出 了 意见 和 建议 。 田学斌 表示 ， 李岚 研究员 的 报告 对于 专职 研究 人员 研究 “ 十四五 ” 是 一场 “ 及时雨 ” ， 具有 很强 的 指导意义 和 学习 借鉴 价值 。 希望 各位 研究 人员 根据 自己 的 研究 领域 ， 根据 “ 十四五 ” 目标 确定 选题 深入研究 ， 同时 加强 学术交流 合作 ， 多出 高水平 成果 。 李岚 研究员 的 讲座 拓展 了 老师 们 的 学术 视野 ， 与会 人员 纷纷表示 要 做 一名 懂 河北 的 研究 人员 ， 为 学校 发展 和 河北 发展 贡献 自己 的 一份 力量 。 （ 供稿 ： 经济 研究所 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】    报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 首都 经济 贸易大学 麻宝斌 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 首都 经济 贸易大学 麻宝斌 教授 作 讲座 的 具体情况 。 11 月 12 日 下午 ， 公共 管理 学院 邀请 首都 经济 贸易大学 博士生 导师 、 全国 公共 管理 专业 教育 指导 委员会 委员 麻宝斌 教授 在 会议 中心 视频 会议室 作 题为 “ 社会主义 制度 优势 转化 为 治理 效能 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 公共 管理 学院 院长 蔺丰奇 主持 ， 部分 教师 和 全体 研究生 参加 。麻宝斌 教授 分析 了 制度 的 内涵 和 功能 ， 从 制度 伦理 视角 出发 ， 提出 并 论证 了 评价 制度 优劣 的 价值 准则 ； 理论 联系实际 ， 对 中外 人性 伦理 与 制度 的 关系 作 了 系统 的 分析 ， 阐释 了 好 的 制度 的 价值 意义 ； 最后 强调 社会主义 制度 的 优越 以及 如何 把 社会主义 制度 优势 转化 为 治理 效能 。本次 学术 讲座 使 老师 和 同学 们 对 制度 建设 有 了 更加 清晰 的 认知 ， 为 深入 理解 “ 治理 体系 和 治理 能力 现代化 ” 打开 了 新视角 、 提供 了 新思路 。 ( 供稿 ： 公共 管理 学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 西南政法大学 副校长 岳彩申 教授 来校 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 西南政法大学 副校长 岳彩申 教授 来校 讲座 的 具体情况 。 11 月 13 日 下午 ， 法学院 邀请 西南政法大学 副校长 、 中国法学会 银行 法学 研究会 副会长 、 博士生 导师 岳彩申 教授 来校 作 题为 《 民间 借贷 利率 规制 的 若干 问题 》 的 专题讲座 。 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 110 余名 研究生 参加 。 岳彩申 教授 以 民间 借贷 中 政府 和 市场 的 关系 为 切入点 ， 对 利率 规制 的 原因 、 手段 、 方向 三个 方面 进行 了 详细 的 阐述 。 他 指出 ， 民间 借贷 利率 规制 的 理论 基础 为 价格 理论 、 中国 金融市场 的 双重 结构 理论 ， 又称 两个 市场 理论 ， 以及 信贷 配额 理论 。 由于 民间 金融市场 存在 竞争 不 充分 、 不 公平 、 溢价 能力 严重 不 平等 的 缺点 ， 故 需要 通过 政府 干预 来 维护 融通 资金 的 公平性 。 他 强调 ， 应 在 尊重 市场 资源配置 决定性 作用 的 前提 下 ， 采用 伦理 标准 来 进行 利率 规制 。 结合 我国 市场经济 发展 的 大方向 ， 坚持 以 伦理 限度 、 弹性 规定 为 基本 标准 ， 构建 多层次 金融市场 。 此次 讲座 条理清晰 、 内容 丰富 ， 极具 启发性 ， 为 同学 们 学习 民间 借贷 的 相关 问题 提供 了 理论指导 ， 对 我校 培养 高水平 法律 人才 和 建设 法学 一流 学科 具有 重要 意义 。 （ 供稿 ： 法学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 西北 政法大学 强力 教授 来校 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 西北 政法大学 强力 教授 来校 讲座 的 具体情况 。 11 月 14 日 下午 ， 法学院 邀请 中国法学会 银行 法学 研究会 副会长 、 西北 政法大学 博士生 导师 强力 教授 来 我校 作 题为 《 从 蚂蚁 集团 暂缓 上市 看 金融 科技 的 法律 规制 》 的 专题讲座 。 法学院 副 院长 李 大庆 主持 、 师璇 老师 参与 讨论 ， 110 余名 本科生 、 研究生 参加 。强力 教授 以 蚂蚁 集团 的 暂缓 上市 为例 ， 对 金融 活动 的 监管 理念 以及 框架 创新 的 必要性 进行 了 详细 阐述 。 他 在 讲座 中 指出 ， 上交所 暂缓 蚂蚁 集团 上市 的 决定 不仅 体现 了 我国 金融 监管者 的 专业 水平 ， 更 体现 了 其 强烈 的 责任 担当 。 关联 交易 、 平台 垄断 、 金融 公平 、 数据 产权 以及 个人隐私 问题 是 加强 金融监管 的 关键 ， 解决 这些 的 前提 是 要 实现 金融监管 理念 的 转变 ， 即 “ 主体 监管 ” 向 “ 行为 、 职能 监管 ” 转变 。 讲座 结束 ， 师璇 老师 从 信息 垄断 的 风险 、 金融监管 理念 的 转变 以及 消费者 利益 的 协调 三个 方面 参与 了 讨论 。 最后 ， 强力 教授 与 同学 们 进行 了 广泛 的 交流 ， 解答 了 同学 们 的 问题 。本场 讲座 内容 丰富 ， 条理清晰 ， 对时 下 热点 金融 事件 进行 了 分析 和 讲解 ， 启发 了 同学 们 的 思考 ， 强化 了 同学 们 关注 热点 、 分析 热点 的 意识 ， 对 我校 法学专业 人才培养 和 学科建设 具有 重要 意义 。 （ 供稿 ： 法学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  活动 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国人民大学 徐孟洲 教授 来校 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国人民大学 徐孟洲 教授 来校 讲座 的 具体情况 。 11 月 14 日晚 ， 法学院 邀请 中国法学会 银行 法学 研究会 副会长 、 中国人民大学 博士生 导师 徐孟洲 教授 来校 作 题为 《 数字 货币 的 金融 法规 制 》 的 专题讲座 ， 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 100 余名 研究生 参加 。 徐孟洲 教授 围绕 数字 经济 时代 金融业 的 发展 、 数字 货币 的 法律 性质 、 金融 法规 制 以及 推动 其为 实体 经济 服务 三个 方面 ， 对 数字 货币 进行 了 深入 的 讲解 。 他 指出 ， 我国 是 数字 经济 发展 最快 的 国家 之一 ， 金融业 是 数字 经济 技术 驱动 发展 最早 的 行业 。 数字 经济 的 快速 发展 不仅 影响 了 人类 生活 的 各个领域 ， 更为 金融业 的 发展 带来 了 机遇 和 挑战 。 他 强调 ， 数字 人民币 以 国家 信用 为 价值 支撑 ， 具有 非法定 数字 货币 无法比拟 的 优势 。 其 将 采用 双层 运营 体系 ， 这 不仅 有助于 风险 化解 ， 更能 充分发挥 商业机构 资源 、 人才 和 技术 的 优势 。 此次 讲座 条理清晰 、 内容 丰富 、 具有 前沿 视角 ， 使 同学 们 对 法定 数字 货币 有 了 深入 的 了解 ， 对 我校 培养 高水平 法律 人才 和 建设 法学 一流 学科 具有 重要 意义 。 （ 供稿 ： 法学院 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 中国人民大学 吕楠 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 中国人民大学 吕楠 教授 作 讲座 的 具体情况 。 1 月 13 日 下午 ， 公共 管理 学院 邀请 中国人民大学 吕楠 教授 在 会议 中心 视频 会议室 作 题为 “ 研究 设计 方法 简介 ” 的 学术 讲座 。 学院 教师 及 部分 学生 200 余人 到场 聆听 。 吕楠 教授 结合 案例 ， 介绍 了 实验设计 这种 研究 方法 在 社会 政策 与 社会 服务项目 评估 中 的 应用 与 推广 。 他 重点 介绍 了 实验设计 的 原理 、 关键步骤 、 信效度 的 把握 以及 操作 中应 注意 的 研究 伦理 。 讲座 结束 后 ， 同学 们 就 研究 中 确定 因果关系 的 标准 、 以及 影响 因果关系 的 干扰 变量 进行 了 热烈 讨论 。 通过 此次 讲座 ， 学院 教师 和 同学 们 对 实验 研究 设计 方法 、 因果关系 设计 有 了 一个 更 清晰 的 把握 ， 为 深入 理解 社会科学 类 研究 方法 打下 了 坚实 的 基础 。 ( 供稿 ： 公共 管理 学院 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国政法大学 王卫国 教授 来校 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国政法大学 王卫国 教授 来校 讲座 的 具体情况 。 11 月 15 日 上午 ， 法学院 邀请 中国法学会 银行法 研究会 会长 、 中国政法大学 王卫国 教授 来校 作 题为 《 民法典 与 金融法 的 关系 》 的 专题讲座 。 法学院 院长 王利军 出席 讲座 ， 副 院长 李 大庆 主持 ， 60 余名 研究生 参加 。 王卫国 教授 首先 介绍 了 民法典 的 历史 发展 ， 接着 对 民法 原则 、 权利 救济 、 财产法 以及 普通法 与 特别法 的 关系 等 问题 进行 了 深入 的 讲解 。 他 指出 ， 我国 民法 是 权利 本位 和 集体 本位 的 统一 ， 当 权利 之间 发生冲突 时 ， 应 优先 保护 群体 的 利益 。 他 强调 ， 法律 是 动态 的 ， 随着 社会关系 的 变化 ， 调整 社会关系 的 法 也 随之 不断 改变 。 金融市场 也 应当 保持 创新 精神 ， 在 民法 原则 的 指引 下 ， 通过 改革 和 创新 ， 不断加强 金融市场 的 活力 、 保持 金融 秩序 的 稳定性 。 讲座 最后 ， 王卫国 教授 与 同学 们 进行 了 广泛 的 交流 ， 解答 了 同学 们 的 疑问 。 本场 座谈 内容 丰富 ， 条理清晰 ， 使 同学 们 对 民法典 与 金融法 的 关系 有 了 新 的 认识 ， 激发 了 同学 们 对 民法 和 金融法 的 研究 兴趣 ， 对 我校 法学专业 人才培养 和 学科建设 具有 重要 意义 。 （ 供稿 ： 法学院 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 南京大学 揣小伟 教授 来校 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 南京大学 揣小伟 教授 来校 讲座 的 具体情况 。 11 月 15 日 上午 ， 公共 管理 学院 邀请 南京大学 揣小伟 教授 在 A 教 智慧 媒体 教室 110 开展 题为 “ 低碳 土地利用 研究 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 公共 管理 学院 副 院长 张学儒 主持 ， 学院 部分 教师 和 研究生 参加 。             揣小伟 教授 围绕 低碳 土地利用 主题 从 土地利用 对 碳 排放 的 作用 机理 、 土地 学科 与 碳 排放 研究 的 结合 、 土地利用 的 碳 排放 效应 、 低碳 土地利用 实现 的 技术手段 四个 维度 展开 讲座 。 他 着重强调 了 土地利用 与 植被 碳 、 土地利用 与 土壤 碳 、 土地利用 与 人为 源碳 排放 ， 从 空间 优化 和 结构 数量 优化 等 方面 来 研究 低碳 土地利用 的 重要性 。 此外 ， 他 从 低 碳 土地利用 的 数量 结构 优化 、 分布 模拟 以及 控制 因子 优化 反演 三个 方面 ， 具体 讲解 了 推导 优化 方案 的 研究 思路 与 研究 方法 。 最后 ， 揣 教授 还 分享 了 他 所 做 的 关于 “ 省际 间 建设 用地 利用 及其 对 区域 平衡 的 影响 ” 课题 经验 。             通过 此次 讲座 ， 老师 和 同学 们 了解 到 了 该 研究 领域 的 最新进展 、 数据 获取 方法 等 ， 为 师生 在 土地利用 研究 方面 提供 了 更 多 的 思路 和 新视角 。 ( 通讯员 ： 公共 管理 学院 ）                                  【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】                                                                                                                                                               揣小伟 教授 正在 讲座"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 河北省 自然资源 利用 规划院 院长 李金 鹿作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 河北省 自然资源 利用 规划院 院长 李金 鹿作 讲座 的 具体情况 。 11 月 16 日 下午 ， 公共 管理 学院 邀请 河北省 自然资源 利用 规划院 院长 李金鹿 在 三教 C410 作 题为 “ 自然资源 卫星 遥感技术 体系 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 公共 管理 学院 副 院长 张学儒 主持 ， 学院 部分 教师 、 土地 资源管理 专业 全体 本科生 和 研究生 100 余人 参加 。李金鹿 院长 首先 介绍 了 数字 中国 自然资源 卫星 立体 遥感 测绘 技术 及 工程 应用 、 自然资源 卫星 遥感 云 服务平台 关键技术 研究 及 应用 、 星载 SAR 无控 高精度 处理 关键技术 等 一系列 科技 研究 取得 的 创新 成果 。 随后 ， 他 从 土地 、 矿山 、 海洋 、 其他 4 个 角度 全面 地 阐释 了 卫星 遥感 的 应用 ， 详细 介绍 了 河北省 利用 国产 卫星 遥感 数据 ， 作用 于 河北 自贸区 遥感 监测 、 雄安 新区 土地利用 综合 监测 、 国家 重点 研发 计划 “ 雄安 新区 生态 基础设施 及 生态 安全 格局 构建 技术 ” 的 综合 应用 过程 。 最后 ， 他 系统 讲解 了 自然资源 卫星 遥感技术 建设 体系 的 框架 。报告 结束 后 ， 李 院长 同 公共 管理 学院 师生 代表 在 第二 办公楼 301 会议室 进行 了 座谈 交流 。 ( 供稿 ： 公共 管理 学院 ）  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 邀请 北京 交通 大学 纪寿文 教授 为 “ 智慧 物流 ” 实验班 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 邀请 北京 交通 大学 纪寿文 教授 为 “ 智慧 物流 ” 实验班 作 报告 的 具体情况 。 11 月 1 日 ， 管理科学 与 工程学院 邀请 北京 交通 大学 博士生 导师 纪寿文 教授 作 了 题为 “ 智慧 物流 发展 及 就业 前景 ” 的 专题报告 ， 讲座 由 物流 教研室 主任 郭义荣 博士 主持 ， 院长 祁 红梅 、 党委 副 书记 田蓁子 、 学院 教师 及其 他 物流 管理 专业 的 学生 在线 聆听 了 讲座 。 纪寿文 教授 阐述 了 智慧 物流 的 内涵 ， 指出 智慧 物流 是 现代 信息技术 背景 下 对 传统 物流 业态 的 智能化 升级 ； 围绕 智慧 物流 技术 逻辑 与 人才培养 ， 他 从 智慧 物流 装备 、 智慧 物流 作业 等 方面 介绍 了 国内外 智慧 物流 的 发展 情况 ； 最后 ， 纪寿文 教授 对 物流 专业 的 就业 形势 和 就业 能力 要求 做 了 讲解 和 分析 。 讲座 结束 后 ， 纪 教授 就 同学 们 在线 提出 的 问题 进行 了 解答 。 本次 报告 ， 既 是 学术前沿 介绍 ， 也 是 专门 为 “ 智慧 物流 ” 实验班 开设 的 专业 导论 课 。 纪寿文 教授 深入浅出 的 讲授 了 物流 专业 的 发展 态势 和 前沿 问题 ， 引发 了 同学 们 的 深入 思考 ， 对 同学 们 今后 的 发展 有 积极 的 指导作用 。 纪寿文 ， 北京 交通 大学   教授 、 博导 ， 兼任 交通运输 部 、 国家 发改委 多式 联运 示范 工程 专家 、 商务部 等 八 部委 供应链 示范 工程 评审 专家 。 2002 年 清华大学 博士后 ， 从事 物流 系统 战略 研究 。 2004 年 至今 于 北京 交通 大学 交通运输 学院 任教 。 主要 研究 领域 包括 智慧 物流 与 供应链 管理 、 信息化 技术 及 工程 、 电子商务 物流 模式 与 集成 技术 。 （   通讯员 ： 管理科学 与 工程学院   马 芸芸 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】    线上 报告会"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 博士生 导师 吕冰洋 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 博士生 导师 吕冰洋 教授 作 报告 的 具体情况 。 11 月 2 日 ， 中国人民大学 财政金融 学院 博士生 导师 吕冰洋 教授 应 我校 财政 税务 学院 邀请 ， 通过 腾讯 会议 平台 为 师生 作 题为 “ 研究生 如何 提高 研究 能力 ” 的 主题 报告 。 本次 报告 由 财税 学院 院长 王晓洁 主持 ， 财政 税务 学院 60 余名 研究生 及 硕士生 导师 在线 聆听 了 报告 。 吕 教授 围绕 “ 为什么 要 提高 研究 能力 ” “ 研究 能力 的 具体 能力 构成 “ “ 研究 的 方法论 问题 ” 和 “ 如何 提高 研究 能力 “ 四个 方面 进行 深入 的 分析 ， 并 通过 大量 实例 和 经验 加以 佐证 和 讲解 。 吕 教授 从 制度 分析 、 数理 分析 、 实证 分析 和 实验 分析 四个 角度 向 师生 介绍 了 具体 的 研究 分析方法 ， 并 分享 了 “ 方法 无 高低 ， 运用 有 优劣 ” 的 个人 体会 。 最后 ， 吕 教授 谈到 了 学问 的 成功 之道 和 学问 升阶 的 关键 ， 即 一方面 要 做到 同心 协作 、 发挥 各自 的 比较 优势 ； 另一方面 要 激励 同学 们 真正 热爱 学问 。 吕冰洋 教授 用 浅显易懂 的 话语 为 同学 们 讲授 了 研究生 该 如何 提高 研究 能力 ， 加深 了 同学 们 对 研究生 学习 阶段 的 了解 ， 激发 了 求知 求索 的 热情 ， 对 未来 的 学术研究 和 论文 写作 具有 积极 指导作用 。 （ 通讯员 ： 财政 税务 学院   吴峥   摄影 ： 郭瑞贤 ）   会议 截图   会议 截图 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 教育部 长江 学者 特聘 教授 吴 卫星 做 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 教育部 长江 学者 特聘 教授 吴 卫星 做 学术报告 的 具体情况 。 11 月 2 日 下午 3 点 ， 金融 学院 邀请 教育部 长江 学者 特聘 教授 、 对外经济贸易大学 副校长 、 博士生 导师 吴 卫星 做 题为 “ Financial   literacy   and   fraud   detection — — Evidence   from   China ” 的 线 上 学术报告 。 金融 学院 部分 教师 和 各 专业 研究生 100 余人 参加 了 本次 报告 。 报告 由 金融 学院 副 院长 刘颖 主持 。 吴 卫星 首先 阐述 了 中国 居民 的 金融 素养 和 欺诈 行为 之间 的 关系 ， 指出 金融 素养 的 衡量 是 通过 回答 基础 金融 问题 的 正确率 和 加权 来 确定 的 。 探讨 了 金融 素养 的 高低 与 是否 识别 欺诈 行为 之间 关系 ， 认为 教育 水平 更 高 的 人 ， 识别 金融 欺诈 的 能力 越强 ， 但 受 边际 效用 递减 的 影响 ， 更 高级别 教育 水平 的 人 识别 欺诈 的 能力 不 一定 显著 增加 ， 有 更 多 金融 经验 的 人 ， 识别 金融 欺诈 的 能力 更强 。 接着 探讨 了 控制变量 与 识别 欺诈 行为 的 能力 之间 的 关系 ， 例如 收入 、 财富 、 学历 、 年龄 、 风险 态度 、 资产 收入 、 工作 天数 、 贷款 数量 、 是否 有 住房 公积金 等 。 最后 ， 吴 卫星 与 师生 展开 交流 ， 解答 了 同学 们 的 问题 。 金融 欺诈 与 金融 安全 是 社会 非常 关注 的 问题 ， 通过 报告 讲解 ， 同学 们 对于 如何 防止 金融 欺诈 ， 不断 提高 自身 金融 素养 有 了 新 的 认识 ， 也 为 今后 撰写 相关 论文 的 选题 提供 了 新 的 思路 和 方法 。 （ 供稿 : 金融 学院 ）   报告 现场    报告 现场【 责任编辑 : 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 举办 第三届 公司 治理 与 企业 成长 论坛 第二 讲 — — 数字 经济 与 网络平台 治理 实践   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 举办 第三届 公司 治理 与 企业 成长 论坛 第二 讲 — — 数字 经济 与 网络平台 治理 实践 的 具体情况 。 10 月 31 日 下午 ， 工商管理 学院 第三届 公司 治理 与 企业 成长 高端 论坛 系列 报告 第二场 在线 上 举行 。 天津 财经大学 商学院 党委书记 、 院长 、 博士生 导师 彭正 银 教授 担任 了 本次 报告 的 主讲 嘉宾 ， 通过 腾讯 会议 平台 作 题为 “ 数字 经济 与 网络平台 治理 实践 ” 的 学术报告 。 本次 报告 由 工商管理 学院 副 院长 石晓飞 主持 ， 学院 教师 及 研究生 70 余人 参加 。 彭正 银 教授 从 数字 经济 情境 下 的 网络平台 发展 、 网络平台 演进 脉络 、 网络平台 治理 分析 框架 、 网络 交易平台 治理 、 网络平台 治理 研究 结论 与 展望 四个 方面 进行 了 报告 。 首先 ， 对 网络平台 的 演进 脉络 进行 了 分析 ， 指出 web1.0 的 门户 时代 到 web2.0 的 搜索 社交 时代 在 到 web3.0 的 大 互联 时代 的 演变 。 其次 ， 指出 了 网络平台 发展 下 的 新 技术 、 新 业态 与 新 模式 的 发展 新 形势 ， 对 网络 交易 类 平台 的 发展 概况 做出 总结 。 再次 ， 介绍 了 我国 网络 交易 类 平台 的 发展 呈现 的 主要 特征 ， 包括 打造 大 数据 背景 下 的 产业链 闭环 生态圈 ； 电商 产业 智能化 、 品质 化及 多元化 ； 零售 电商 新 变革 新 发展 ； “ 社交 + 电商 ” 的 新 发展趋势 与 商业模式 。 最后 分享 了 平台 治理 方面 的 一系列 研究 结论 ， 并 带领 大家 对 网络平台 治理 的 研究 进行 了 展望 分析 ， 指出 未来 的 网络平台 治理 关注 议题 的 五大 方向 ， 包括 知识产权 确权 、 UGC 平台 知识 分享 、 平台 企业 社会 责任 的 确定 、 超大型 网络平台 的 生态 发展 以及 网络平台 的 风险 传导 等 议题 。 石晓飞 对 彭 教授 的 报告 进行 了 总结 ， 鼓励 教师 和 研究生 要 关注 数字 经济 ， 深入 了解 网络平台 治理 的 相关 研究 热点 ， 尝试 做 网络平台 治理 的 相关 研究 。 彭 教授 的 讲座 深入浅出 、 细细 指导 ， 使得 参会 人员 受益匪浅 ， 不管 是 在 “ 数字 经济 与 网络平台 治理 实践 ” 的 相关 研究 还是 在 研究 思路 和 研究 方法 方面 都 有 了 一个 全新 的 认知 与 收获 。 ( 供稿 ： 工商管理 学院 )   石晓飞 副 院长 主持 报告   彭正 银 教授 报告 主题 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 邀请 中科院 计算技术 研究所 谷洋 研究员 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 邀请 中科院 计算技术 研究所 谷洋 研究员 作 报告 的 具体情况 。 10 月 30 日 ， 信息技术 学院 邀请 中科院 计算技术 研究所 谷洋 研究员 通过 腾讯 会议 平台 作 了 题为 《 泛 在 智能 ： 机遇 、 挑战 与 应用 》 的 学术报告 。 报告 由 信息技术 学院 院长 曾 文献 主持 ， 学院 教师 和 全体 研究生 在线 聆听 。谷洋 研究员 对泛 在 智能 感知 模型 与 方法 及泛 在 智能 在 医疗 领域 的 应用 进行 了 讲解 ， 详细 介绍 了 其 在 该 领域 所 做 的 研究 工作 ， 同时 针对 泛 在 数据 的 多样性 、 非 均衡性 、 动态 多变性 等 挑战 以及 面对 这些 挑战 时 所 做 主要 措施 进行 了 阐述 ， 并 讲述 了 泛 在 智能 与 生活 各个方面 的 联系 。 此外 ， 谷 研究员 还 指出 了 泛 在 智能 下 一步 可能 的 研究 方向 。会上 ， 谷洋 研究员 对 师生 们 提出 的 有关 泛 在 智能 的 热点问题 进行 了 专业 解答 ， 并 为 师生 们 的 学习 和 研究 提出 了 具体 建议 。本场 报告 是 信息技术 学院 “ 信息技术 与 新 财经 改革 ” 系列 学术报告 第四场 ， 信息技术 学院 今后 将 陆续 邀请 多位 在 信息技术 与 经 、 管 、 法等 学科 交叉 融合 方面 成果 突出 的 国内 知名 专家 进行 学术交流 ， 开拓 师生 视野 ， 促进 学科 发展 。 （ 通讯员 ： 信息技术 学院   李晓娟   摄影 ： 忽 丽莎 ）  会议 截图【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 上海财经大学 校长助理 郑 少华 教授 来 我校 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 上海财经大学 校长助理 郑 少华 教授 来 我校 讲座 的 具体情况 。 11 月 1 日 上午 ， 法学院 邀请 上海财经大学 校长助理 郑 少华 教授 来 我校 作 题为 “ 从 自贸区 到 自贸港 的 法律 治理 机制 ” 的 专题讲座 。 法学院 副 院长 李 大庆 主持 ， 郭雪慧 老师 及 60 余名 本科生 、 研究生 参加 。 郑 少华 教授 结合 上海 自贸区 的 建设 实践 ， 以 自贸区 在 国家 治理 体系 与 治理 能力 现代化 中 的 作用 、 自贸港 （ 园 ） 的 治理 途径 为 主要 内容 展开 讲解 。 他 认为 ， 自贸区 的 建设 方案 应当 加强 政府职能 转变 和 机构 改革 ， 以 突破 当前 的 改革 困境 。 自贸区 的 治理 应 在 容错 基础 上 建立 创新 机制 ， 推进 “ 证照 分离 ” 改革 试点 。 他 强调 ， 自贸区 不同于 经济特区 ， 采用 了 省部 协同 治理 方式 ， 自贸港 （ 园 ） 的 建设 应当 以 开放 社会 、 有限 政府 、 自由 企业 、 独立 裁判 为 目标 。 讲座 最后 ， 郑 少华 教授 与 同学 们 进行 了 深入 交流 。 此次 讲座 内容 丰富 ， 条理清晰 ， 引导 同学 们 关注 我国 自贸区 的 建设 与 变革 ， 使 大家 对 自贸区 到 自贸港 的 法律 治理 机制 有 了 基础性 的 认识 。 讲座 进一步 激发 了 同学 们 的 研究 兴趣 ， 对 我校 培养 高水平 法律 专业人才 和 法学 一流 学科建设 具有 重要 意义 。 （ 供稿 ： 法学院 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 大连理工大学 李延喜 教授 做 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 大连理工大学 李延喜 教授 做 学术报告 的 具体情况 。 11 月 4 日 上午 ， 金融 学院 邀请 大连理工大学 博士生 导师 李延喜 教授 作 题为 “ 一带 一路 资金 融通 现状 及其 对 创新 的 影响 ” 线上 学术报告 。 金融 学院 部分 教师 和 各 专业 研究生 80 余人 参加 了 本次 报告 ， 报告 由 金融 学院 院长 王重润 主持 。 李延喜 教授 首先 阐述 了 “ 一带 一路 ” 的 现实 背景 ， 认为 投融资 合作 面临 较大 风险 ， 且 风险 分散 机制 不 健全 ， 国际金融 合作 存在 的 诸多 问题 ； 其次 ， 从 货币 合作 、 投融资 合作 、 金融监管 合作 、 信用合作 以及 金融服务 合作 五个 方面 对 “ 一带 一路 ” 沿线 国家 进行 了 详细 的 资金 融通 分析 ； 最后 ， 李延喜 教授 就 “ 一带 一路 ” 直接 投资 对 中国 企业 创新 的 促进作用 提出 了 相关 假设 ， 利用 相关 数据 建立 模型 并 得出结论 ， 认为 “ 一带 一路 ” 直接 投资 对 中国 企业 创新 具有 显著 的 促进作用 ， 东道国 特征 对 企业 逆向 创新 的 溢出 效应 具有 重要 影响 。 “ 一带 一路 ” 是 我国 对外开放 的 重要 战略 ， 对 我国 的 经济 发展 具有 重大意义 ， 通过 本次 报告 讲解 ， 同学 们 对 “ 一带 一路 ” 的 发展 现状 以及 未来 趋势 有 了 更加 全面 的 认识 ， 同时 也 更加 深入 的 了解 到 “ 一带 一路 ” 带来 的 丰硕成果 和 发展 机遇 。 本次 报告 是 金融 学院 “ 金融 学术 高端 论坛 ” 第 6 期 （ 总第 30 期 ） 。 （ 通讯员 ： 金融 学院   王宇佳 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   报告 现场   报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 东北大学 博士生 导师 张昊 副教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 东北大学 博士生 导师 张昊 副教授 作 学术报告 的 具体情况 。 11 月 5 日 ， 东北大学 工商管理 学院 博士生 导师 、 市场营销 系主任 张昊 副教授 应 我校 工商管理 学院 邀请 于 MBA 一 教室 作 了 题为 “ 价值 共创 在 新 产品开发 中 的 应用 ” 学术报告 。 报告 由 工商管理 学院 杨志勇 教授 主持 ， 学院 青年 博士 教师 、 研究生 共 三十余 人 参加 。张昊 老师 从 项目 意义 、 研究 现状 、 研究 内容 、 拟 解决 的 关键问题 与 研究 目标 、 基本 研究 思路 、 研究 方法 、 创新 及 特色 等 方面 进行 了 详细 讲解 。 他 提出 ， 论文 的 角度 一定 要 有所 创新 ， 要 注意 提高 自己 的 创新 意识 。 张老师 用 诙谐 幽默 的 语言 解释 晦涩 难懂 的 专业术语 ， 赢得 了 与会 人员 的 热烈 掌声 。 最后 ， 张昊 老师 与 学院 青年教师 进行 了 学术 问题 交流 ， 大家 纷纷表示 受益匪浅 。杨志勇 教授 对 此次 讲座 进行 了 总结 ， 鼓励 学院 研究生 踏实 努力 ， 多 发表 高质量 论文 ， 助力 学院 科研工作 整体实力 提升 。张昊 教授 的 讲座 深入浅出 ， 使 学院 青年 博士 教师 、 研究生 认识 到 创新性 观点 的 重要性 ， 有利于 促进 学院 科研工作 的 进一步 发展 。 （ 通讯员 ： 工商管理 学院   李欣雨   摄影 ： 胡国娜   ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  报告会 现场  报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 举办 第三届 公司 治理 与 企业 成长 论坛 第四 讲 — 国企 混改 中 的 非 实际 控制 人 治理   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 举办 第三届 公司 治理 与 企业 成长 论坛 第四 讲 — 国企 混改 中 的 非 实际 控制 人 治理 的 具体情况 。 11 月 5 日晚 ， 我校 工商管理 学院 第三届 公司 治理 与 企业 成长 高端 论坛 系列 报告 第四场 于线 上 如期举行 。 燕山大学 经济 管理 学院 院长 、 博士生 导师 李春玲 教授 应邀 ， 通过 腾讯 会议 平台 作 题为 “ 国企 混改 中 的 非 实际 控制 人 治理 ” 的 学术报告 。 本次 会议 由 工商管理 学院 副 院长 石晓飞 主持 ， 学院 教师 、 研究生 及 校内外 师生 共 七十余 人 参加 。李春玲 教授 以 中国移动 、 中国联通 为例 ， 介绍 了 国企 混改 的 背景 和 议程 ， 提出 混改 是 国企 做 大 做 强 的 关键 。 随后 ， 李春玲 教授 提出 四点 思考 ： 非 实际 控制 人 董事会 权力 是否 会 对 国企 的 战略 变革 施加影响 、 非 实际 控制 人 董事会 权力 治理 效果 的 产生 是 通过 何种 路径 实现 的 、 不同 的 情境 下非 实际 控制 人 与 战略 变革 的 关系 有何 不同 以及 混合 所有制 改革 政策 的 提出 能否 放大 非 实际 控制 人 董事会 权力 的 治理 效果 。 她 以 对 思考 的 回答 为 内容 构建 研究 逻辑图 ， 通过 进一步 构建 概念模型 ， 对 所 做 研究 进行 了 详细 讲解 。 李教授 在 讲座 中 指出 ， 非 实际 控制 人 在 国企 中 获得 董事会 席位 能够 打破 国企 战略 原有 僵局 ， 使 国企 呈现出 较 高 的 战略 变革 程度 ， 但 仅限于 在 民营 性质 或 受 地方 控制 的 国企 中 。最后 ， 石晓飞 对 此次 报告 进行 总结 ， 对 李春玲 教授 精彩 报告 表示感谢 ， 希望 学院 师生 认真学习 李教授 的 研究 设计 、 过程 、 思路 和 严谨 的 研究 范式 ， 努力 产出 更 多 高层次 的 研究成果 。李教授 的 报告 深入浅出 ， 引人入胜 ， 学院 师生 受益匪浅 ， 在 国企 混改 和 研究 规范 方面 有 了 全新 的 理解 与 收获 。 （ 通讯员 ： 工商管理 学院   李欣雨   摄影 ： 胡国娜   ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  线上 报告 截图  线上 报告 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 延安大学 段学慧 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 延安大学 段学慧 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 11 月 9 日 ， 延安大学 段学慧 教授 应 商学院 邀请 ， 于线 上作 了 题为 “ 以 供求 为 靶向 的 宏观调控 政策 的 政治经济学 分析 ” 的 学术报告 。 报告 由 商学院 经济学 系主任 张昌廷 主持 ， 学院 30 余名 师生 参加 。段学慧 认为 ， 以 供求 为 靶向 的 宏观调控 政策 并 不能 解决 经济 的 深层次 矛盾 ， 反而 会 导致 宏观经济 频繁 波动 。 这 是因为 ， 从 马克思主义 政治经济学 的 角度看 ， 供给 和 需求 只是 市场 浅层 次 的 经济 关系 ， 宏观 结构 上 供给 侧 和 需求 侧 的 错位 ， 实质 上 是 社会 再生产 体系 中 生产 、 分配 、 交换 和 消费 之间 形成 的 结构性 矛盾 。 因此 ， 要 使 宏观调控 政策 取得实效 ， 必须 回到 再生产 领域 的 生产 、 分配 、 交换 、 消费 这些 深层次 的 具体 环节 ， 对症下药 。本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 。 报告 使 师生 了解 了 运用 马克思主义 政治经济学 分析 现实 问题 的 方法 ， 提升 了 师生 基于 理论 联系实际 ， 开展 学术 创新 的 能力 。 （ 通讯员 ： 商学院   张岩 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  线上 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 中国 财政 科学 研究院 ppp 研究所 研究员 李士宗作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 中国 财政 科学 研究院 ppp 研究所 研究员 李士宗作 学术 讲座 的 具体情况 。 10 月 26 日 下午 ， 金融 学院 邀请 中国 财政 科学 研究院 ppp 研究所 研究员 、 中国 财政 学会 PPP 专业 委员会 委员 、 亚太 财科 咨询 有限公司 副总裁 李士宗 在 A 教 416 教室 作 了 题为 “ 中国 PPP 的 过去 、 现在 和 将来 ” 的 讲座 。 金融 学院 部分 教师 及 2020 级 金融 专硕 、 保险 专硕 研究生 60 余人 参加 了 此次 讲座 。 讲座 由 金融 学院 学科建设 办公室 主任 董岚 主持 。 李士宗 首先 讲述 了 PPP 的 背景 与 起源 ， 他 详细 梳理 了 2014 年 以来 国家 关于 PPP 建设 的 主要 法律 政策 文件 ， 阐述 了 推广 运用 政府 和 社会 资本 合作 模式 的 重要 意义 ； 接着 阐述 了 PPP 的 两个 核心 论证 ， 即 物有所值 评价 和 财政 承受能力 论证 ， 讲解 了 PPP 的 主要 运作 方式 、 交易 结构 、 付费 方式 以及 PPP 项目 的 8 个 红线 ； 最后 就 PPP 的 发展 现状 以及 未来 发展 形式 进行 了 预测 和 分析 ， 着重 探讨 了 政府 专项 债券 发行 的 情况 。 讲座 结束 之后 ， 李士宗 还 结合 自己 丰富 的 工作 经验 ， 从 职业 目标 、 行业 特点 以及 工作 技能 的 跨界 整合 方面 ， 给 2020 级 研究生 新生 提出 了 相关 的 学习 和 职业规划 建议 。 金融 学院 教师 李妍 也 结合 自己 的 国家 社科 课题 与 李士宗 进行 了 深度 的 沟通 和 探讨 。 本次 讲座 不仅 使 同学 们 了解 了 ppp 的 过去 、 现在 和 将来 ， 也 拓展 了 学生 后续 调研 选题 的 确定 以及 行业 研究 报告 的 撰写 思路 ， 参会 师生 纷纷表示 受益匪浅 。 （ 通讯员 ： 金融 学院   董岚   摄影 ： 国 青云 ）   讲座 现场   讲座 现场 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 中国社会科学院 财经 战略 研究院 杨志勇 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 中国社会科学院 财经 战略 研究院 杨志勇 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 10 月 26 日晚 ， 中国社会科学院 财经 战略 研究院 副 院长 杨志勇 教授 应 财政 税务 学院 邀请 ， 通过 腾讯 会议 平台 为 同学 们 作 题为 “ 财税 专业 前沿 与 趋势 分析 ” 的 主题 报告 。 报告 由 财税 学院 院长 王晓洁 主持 ， 学院 部分 师生 260 余人 在线 聆听 。 报告 中 ， 杨志勇 教授 对 当前 财政 专业 的 新 问题 与 新 发展 进行 了 详细 的 解读 与 分析 。 他 围绕 我国 基本国情 ， 就 新 时代 的 财政 问题 进行 深度 剖析 ， 并 从 “ 中国 故事 的 财政 视角 ” “ 中国 问题 的 财政 角度 ” 和 “ 中国 迫切需要 解决 的 财政 问题 ” 三个 方面 对 当前 财政 专业 的 前沿 与 趋势 进行 了 总结 。 本次 报告 ， 杨志勇 教授 用 浅显易懂 的 话语 讲授 了 财政 专业 前沿 的 热点问题 ， 引发 了 同学 们 对 新 时代 财政 问题 的 深入 思考 ， 不仅 开阔 了 学术 视野 ， 对于 同学 们 未来 的 学术研究 和 论文 写作 也 具有 积极 的 指导作用 。 （ 通讯员 ： 财政 税务 学院   吴峥   摄影 ： 郭瑞贤 ）【 责任编辑 ： 董泽慧 】   线上 报告 截图   线上 报告 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 旅游 学院 邀请 上海财经大学 邓涛涛 教授 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 旅游 学院 邀请 上海财经大学 邓涛涛 教授 作 学术 讲座 的 具体情况 。 10 月 27 日 下午 ， 旅游 学院 邀请 上海财经大学 邓涛涛 教授 在 学院 二楼 会议室 作 “ 旅游 经济 领域 课题 研究 方法 ” 的 学术 讲座 ， 学院 科研 骨干教师 和 研究生 近 20 人 参加 。邓涛涛 教授 详细 介绍 了 现阶段 旅游 经济 研究 领域 的 现状 与 发展趋势 ， 对 未来 发展 的 热点问题 进行 了 展望 ， 指出 社会科学 研究 要 把握 好 经济 主战场 、 结合 国家 重大 需求 。 结合 自己 “ 农村 家庭收入 来源 、 家庭 特征 与 旅游 消费 ” 这一 研究课题 ， 邓涛涛 教授 深入 讲解 了 具体 的 研究 方法 与 结论 ， 并 对 数据 获取 来源 渠道 进行 了 拓展 分析 。讲座 结束 后 ， 与会 教师 、 研究生 就 研究 中 的 具体 问题 同邓 教授 进行 了 讨论 ， 参会 师生 表示 此次 讲座 收获 颇丰 ， 在 研究 视野 、 研究 思路 及 方法 上 都 有 了 进一步提高 。 （ 供稿 ： 旅游 学院 ）  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 南开大学 博士生 导师 石 镇平 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 南开大学 博士生 导师 石 镇平 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 10 月 28 日 ， 南开大学 博士生 导师 石 镇平 教授 应 商学院 邀请 ， 于线 上作 了 题为 “ 论 中国 特色 社会主义 政治经济学 的 性质 ” 的 学术报告 。 报告 由 商学院 经济学 系主任 张昌廷 主持 ， 学院 30 余名 师生 参加 。石 镇平 教授 阐述 和 分析 了 中国 特色 社会主义 政治经济学 的 来源 、 本质 与 特点 ， 认为 中国 特色 社会主义 政治经济学 来源于 马克思主义 政治经济学 和 中国 特色 社会主义 实践 ， 本质 上 是 科学 社会主义 ， 具有 理论性 、 实践性 、 指导性 、 发展性 等 特点 ， 中国 特色 社会主义 政治经济学 对 增强 中国 综合国力 、 提高 人民 生活 水平 和 发展 社会主义 具有 重要 意义 。本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 ， 其 信息量 大 ， 内容 丰富 ， 精彩纷呈 ， 使 师生 们 了解 了 中国 特色 社会主义 政治经济学 的 前沿 研究 的 动态 和 观点 ， 有利于 从事 相关 领域 的 深层次 研究 。 （ 供稿 ： 商学院 ）【 责任编辑 ： 文佳惠 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外国语 学院 邀请 魏怡 副教授 作 国家 社科 基金 中华 学术 外译 项目 申报 经验 分享 会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外国语 学院 邀请 魏怡 副教授 作 国家 社科 基金 中华 学术 外译 项目 申报 经验 分享 会 的 具体情况 。 应 我校 外国语 学院 院长 商利伟 邀请 ， 10 月 27 日 上午 ， 石家庄 铁道 大学 外国语 学院 副教授 魏怡 博士 为 师生 分享 了 成功 申报 国家 社科 基金 中华 学术 外译 项目 的 经验 。 会议 由 商利伟 主持 ， 外国语 学院 副 院长 张艳 、 各系 博士 及 具报 中华 学术 外译 项目 的 教师 和 MTI 研究生 参加 了 会议 。         会议 伊始 ， 商利伟 传达 了 学校 国家 社科 基金项目 申报 组织 工作 会议 精神 ， 简要 说明 了 国家 社科 基金 中华 学术 外译 项目 ， 并 介绍 了 魏怡 博士 近年来 的 各项 学术著作 和 成就 。         之后 ， 魏怡 博士 分享 了 自己 申报 中华 学术 外译 项目 的 成功经验 。 她 从 准备 时间 、 遴选 书籍 、 联系 出版社 及 申报 书 填报 等 几个 方面 进行 了 详细 介绍 。 指出 中华 学术 外译 项目 不同于 国家 社科 基金 一般 项目 ， 要 从 自己 的 专业 出发 、 立足于 学术 、 提前准备 、 坚定信心 、 反复 斟酌 ， 要 提升 翻译 水平 、 组建 优秀 团队 、 关注 国内 出版社 和 国外 出版社 动向 、 多 与 国内外 专家 沟通 。         分享 内容 结束 后 ， 与会 老师 结合 自己 的 专业 与 主讲人 进行 了 交流 与 研讨 ， 大家 纷纷表示 此次 会议 给 大家 增添 了 申报 信心 ， 魏怡 博士 为 大家 分享 了 非常 具体 和 重要 的 申报 经验 ， 明确 了 项目 申报 步骤 和 需要 注意 的 事项 ， 受益匪浅 。        此次 分享 会 旨在 让 教师 们 更加 了解 中华 学术 外译 项目 ， 积极参与 该项 目的 申报 ， 推动 外国语 学院 科研工作 发展 ， 为 中国 文化 “ 走 出去 ” 贡献 自己 的 一份 力量 。 （ 供稿 ： 外国语 学院 ）    会议 图片 【 责任编辑 ：   张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 邀请 Springer   Nature 美国 期刊 专家 崔韶 博士 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 邀请 Springer   Nature 美国 期刊 专家 崔韶 博士 作 学术 讲座 的 具体情况 。 10 月 29 日 ， 应 管理科学 与 工程学院 邀请 ， Springer   Nature 美国 期刊 专家 崔韶 博士 通过 腾讯 会议 平台 作 题为 《 英文 科研 论文 写作 策略 和 技巧 》 的 线 上 学术 讲座 。 讲座 由管 科学院 院长 祁 红梅 主持 ， 学院 党委 副 书记 田蓁子 及 学校 部分 师生 在线 聆听 了 此次 讲座 。崔韶 博士 首先 向 大家 讲述 了 科研 论文 每 部分 的 写作 要点 和 技巧 ， 特别强调 科研 论文 写作 的 “ ABC ” 原则 和 写作 过程 中 图表 的 正确处理 。 随后 ， 崔韶 博士 介绍 了 在线 投稿 的 相关 流程 操作 、 投稿 信 撰写 以及 如何 回复 杂志社 来信 ， 使 大家 对 科研 论文 的 投稿 流程 有 了 系统 的 认识 。 崔韶 博士 还 向 大家 推荐 AJE 杂志社 专门 为 河北 经贸大学 提供 的 语言 评估 网站 及其 他 英语论文 写作 的 常用 网站 ， 帮助 使用者 进行 英文 写作 自查 和 能力 提升 。学院 党委 副 书记 田蓁子作 总结 发言 ， 她 表示 ， 此次 学术 讲座 不仅 拓宽 了 师生 们 的 学术 视野 ， 而且 使 大家 对 英文 科研 论文 的 写作 策略 与 技巧 、 科研 论文 的 投稿 流程 有 了 更 深层次 的 认识 。崔韶 ， 毕业 于 北京大学 ， 获 理学博士 学位 ， 毕业 后 曾 担任 学术期刊 责任编辑 ， 负责 稿件 学术 不端 检索 、 初审 、 同行 评议 、 录用 、 编辑 润色 的 全部 流程 ， 共 处理 过 千余 篇 稿件 ， 目前 担任 Springer   Nature 美国 期刊 专家 （ American   Journal   Experts ， AJE ） 的 中国 学术 教育 经理 ， 为 国内 各大 高校 和 科研机构 的 科研人员 提供 论文 写作 和 发表 方面 的 培训 和 指导 。 （ 通讯员 ： 理 科学 与 工程学院   马 芸芸 ）   线上 讲座 截图【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 举办 第三届 公司 治理 与 企业 成长 论坛 第一 讲   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 举办 第三届 公司 治理 与 企业 成长 论坛 第一 讲 的 具体情况 。 10 月 31 日 ， 河北 经贸大学 工商管理 学院 第三届 公司 治理 与 企业 成长 高端 论坛 在线 上 举行 。 山东大学 博士生 导师 谢永珍 教授 应 工商管理 学院 邀请 ， 通过 腾讯 会议 平台 作 题为 “ 董事会 战略 参与 对 绿色 治理 绩效 的 作用 机制 与 效果 验证 — — 使命感 的 调节 ” 的 学术报告 。 本次 会议 由 工商管理 学院 副 院长 石晓飞 主持 ， 学院 教师 及 研究生 共 70 余人 参加 。谢永珍 教授 从 绿色 治理 绩效 、 公司 治理 的 重要 问题 、 目前 研究 局限性 、 企业 使命 重要性 四个 方面 介绍 了 其 研究 的 选题 意义 。 他 从 引言 、 文献 回顾 与 理论 框架 、 研究 设计 、 实证 结果 与 分析 、 稳健性 检验 、 研究 结论 与 启示 六个 方面 进行 了 详细 的 报告 。 在 报告 尾声 谢永珍 教授 提出 ， 更有意义 的 研究 在于 突破 要素 独立 的 基本 假设 ， 将 理论 逻辑 和 实践 逻辑 统一 。石晓飞 对 谢永珍 教授 的 精彩 报告 表示感谢 并 进行 总结 ， 提出 研究 要 扎根 实际 ， 学习 科学 和 规范 的 研究 范式 。本次 报告 是 工商管理 学院 第三届 公司 治理 与 企业 成长 高端 论坛 系列 报告 的 第一场 ， 报告 使 学院 教师 和 研究生 对于 研究 选题 、 研究 范式 都 有 了 更 深入 的 了解 ， 有利于 促进 学院 科研人员 研究 的 规范性 和 研究 思路 的 拓展 。 （ 通讯员 ： 工商管理 学院   李欣雨   摄影 ： 胡国娜   ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  会议 截图  会议 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 生物科学 与 工程学院 邀请 扬州 大学 吴满刚 副教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 生物科学 与 工程学院 邀请 扬州 大学 吴满刚 副教授 作 学术报告 的 具体情况 。 10 月 30 日 ， 正在 美国加州大学 戴维斯 分校 访学 的 扬州 大学 硕士生 导师 吴满刚 副教授 应 生物科学 与 工程学院 邀请 ， 于线 上 通过 腾讯 会议 平台 作 了 题为 “ 脂肪 和 淀粉 对 肌原纤维 蛋白 凝胶 性能 的 影响 研究 ” 的 学术报告 。 报告 由生 工学院 副 院长 张香美 主持 ， 学院 百余名 师生 参加 了 此次 报告会 。吴满刚 博士 多年 来 一直 从事 肉制品 研究 工作 ， 其 所在 研究 团队 以 畜产品 理论 和 发酵 工程 为 基础 ， 确立 了 鲜肉 质量 调控 、 肉 蛋白 凝胶 特性 乳化 肉糜 性质 研究 、 发酵 肉制品 加工 、 畜产 副 资源 综合利用 等 研究 方向 ， 在 功能性 香肠 、 风鹅等 的 产业化 开发 方面 也 取得 了 突出 成就 。 在 本次 报告 中 ， 他 详细 介绍 了 在 提高 和 改善 肉制品 品质 方面 的 理论 研究 和 理论 创新 ， 并 就 其 课题组 在 不同 类型 脂肪 、 淀粉 颗粒 以及 变性 淀粉 、 脂肪 颗粒 大小 及 表面膜 、 二硫键 等 对 肌原纤维 蛋白 凝胶 性能 的 影响 方面 进行 了 讲解 。本次 学术报告 信息量 大 ， 内容 丰富 ， 既有 理论 研究 又 有 产业化 开发 ， 使 师生 们 了解 了 肉制品 加工过程 的 品质 形成 机理 和 前沿 动态 ， 对 从事 相关 领域 的 研究 有 很 好 的 启迪 和 借鉴 意义 。 吴满刚 ， 我校 优秀 校友 ， 主持 完成 国家自然科学基金 、 江苏省 科技 支撑 项目 等 科研项目 多项 ， 获得 博士后 等 基金 10 余项 ， 发表 论文 70 余篇 ， 其中 SCI 论文 近 20 篇 ， 目前 在 加州大学 戴维斯 分校 主要 从事 海鲜 过敏 方面 的 研究 。 ( 供稿 ： 生 工学院 )【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 北京大学 张守文 教授 来 我校 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 北京大学 张守文 教授 来 我校 讲座 的 具体情况 。 10 月 31 日 ， 法学院 邀请 中国法学会 经济法学 研究会 会长 、 长江 学者 、 北京大学法学院 博士生 导师 张守文 教授 来 我校 作 题为 “ 新 发展 格局 与 ‘ 发展 型 法治 ’ ： 基于 经济法 的 探讨 ” 的 专题讲座 。 法学院 院长 王利军 主持 ， 200 余名 师生 参加 。张守文 教授 从 席卷 全球 的 新冠 疫情 现实 大 背景 出发 ， 解析 了 如今 疫情 影响 下 的 经济 大 环境 ， 提出 “ 双循环 ” 新 经济 发展 格局 不仅仅 涉及 经济 维度 ， 还 需 重视 法律 和 法治 维度 ， 要 发挥 经济法 对 “ 双循环 ” 的 促进 和 保障 作用 。 他 对 “ 双循环 ” 、 四大 环节 与 经济法 之间 的 相互影响 进行 了 阐述 ， 点出 了 它们 之间 的 相辅相成 之 处 。 张守文 教授 还 仔细分析 了 新 发展 格局 、 新 发展 理念 与 新 发展 法治 之间 存在 的 内在 逻辑 关联 ， 指出 “ 发展 型 法治 ” 的 重点 建设 领域 是 市场 和 政府 两个 体系 的 法治 建设 。 最后 ， 张守文 教授 与 同学 们 展开 了 广泛 的 交流 ， 解答 了 同学 们 的 疑惑 。本场 讲座 针对性 强 ， 条理清晰 ， 内容 丰富 ， 拓宽 了 同学 们 的 学术 视野 ， 让 大家 更加 深入 地 认识 到 经济法 的 价值 和 意义 ， 对 我校 法学 学科建设 和 人才培养 具有 重要 促进作用 。 （ 通讯员 ： 法学院   李嘉斌   摄影 ： 谢巧龙 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 ​ 法学院 邀请 中国政法大学 党委 常委 、 副校长 时 建中 教授 来 我校 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 ​ 法学院 邀请 中国政法大学 党委 常委 、 副校长 时 建中 教授 来 我校 讲座 的 具体情况 。 10 月 31 日 ， 法学院 邀请 中国法学会 经济法学 研究会 副会长 、 中国政法大学 党委 常委 、 副校长 、 博士生 导师 时 建中 教授 来 我校 作 题为 “ 数据 治理 的 相关 法律 问题 ” 的 专题讲座 。 法学院 胡 海涛 副 院长 主持 ， 一百余名 师生 参加 。时 建中 教授 以 数字 经济 迅速 发展 为 背景 ， 引入 了 数字 经济 的 概念 ， 并 对 数据 要素 、 网络 载体 、 存储设备 等 三大 要素 逐一 进行 分析 。 时 建中 教授 认为 ， 数字 经济 具有 支撑 技术化 、 经营 平台 化 、 程序 刚性 化 、 行为 数据 化 、 数据 数字化 、 平台 生态化 、 营销 精准 化等 特征 。 针对 鼓励 技术创新 与 维护 市场秩序 、 双边 及 多边 市场 的 特殊性 、 监管 的 必要 与 监管 的 强度 、 数据 的 权利 属性 以及 数据 的 法律 关系 、 市场 交易 的 复杂程度 、 算法 带来 的 挑战 等 问题 ， 时 建中 教授 进行 了 探讨 。 最后 ， 时 建中 教授 总结 了 数据 法 的 立法 框架 和 立法 构想 ， 并 对 数据 法学 及其 伦理 规制 进行 了 思考 与 展望 。本场 讲座 讨论 气氛 热烈 ， 话题 内容 前沿 ， 论理 深入浅出 ， 对 我国 数据 治理 的 相关 法律 问题 进行 了 深入 阐释 ， 引导 同学 们 对 数字 经济 的 相关 法律 问题 进行 思考 ， 拓宽 了 同学 们 的 学术 视野 ， 使 大家 从 不同 角度 更加 清晰 地 了解 了 数据 法学 ， 对 我校 培养 高水平 法律 专业人才 和 法学 一流 学科建设 具有 重要 意义 。 （ 通讯员 ： 法学院   王斌   摄影 ： 王斌   ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国社会科学院 大学 法学院 汤洁茵 教授 来 我校 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国社会科学院 大学 法学院 汤洁茵 教授 来 我校 讲座 的 具体情况 。 10 月 21 日 下午 ， 法学院 邀请 中国社会科学院 大学 法学院 汤洁茵 教授 来 我校 作 题为 “ 税收 立法 提速 与 税收 法治 实现 之 考察 ” 的 专题讲座 。 法学院 副 院长 李 大庆 主持 ， 60 余名 本科生 、 研究生 参加 。汤洁茵 教授 以 我国 近年 税收 立法 提速 为 背景 ， 对 我国 税收 立法 体系 、 模式 及 存在 的 问题 进行 了 详细分析 。 她 认为 近年来 ， 我国 税收法律 应急 式 、 粗放式 、 补丁 式 特征 明显 ， 税收法律 呈现 碎片 化 样态 ， 导致 法律 适用 难度 增大 。 应当 对 行政 主导 立法 进行 考察 和 反思 ， 落实 税收 法定 原则 应 提升 民主 参与 、 限制 政府 权力 和 增加 法律 确定性 。 讲座 最后 ， 汤洁茵 教授 与 同学 们 进行 了 广泛 的 交流 ， 回答 了 同学 们 的 提问 ， 对 财税 法 的 学习 和 研究 方法 提供 了 指导 。此次 讲座 内容 丰富 ， 条理清晰 ， 引发 了 同学 们 对 税收 立法 现状 的 关注 和 思考 ， 激发 了 同学 们 对 财税 法 的 研究 兴趣 ， 对 我校 培养 高水平 法律 专业人才 和 法学 一流 学科建设 具有 重要 意义 。  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外国语 学院 邀请 河北师范大学 郭亚玲 副教授 做 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外国语 学院 邀请 河北师范大学 郭亚玲 副教授 做 学术报告 的 具体情况 。 10 月 22 日 上午 ， 河北师范大学 外国语 学院 郭亚玲 副教授 应 我校 外国语 学院 邀请 ， 为 MTI 研究生 做 了 《 翻译 过程 实证 研究 》 的 学术报告 。 报告 由 外国语 学院 院长 商利伟 主持 ， 30 余名 师生 参加 。 郭亚玲 老师 博士 毕业 于 北京外国语大学 ， 曾 任教于 香港中文大学 （ 深圳 ） 人文学院 ， 在 美国 加州 州立大学 和 澳门大学 短期 访学 ， 目前 任 河北师范大学 翻译 专业 研究生 导师 。 在 讲座 中 ， 郭亚玲 老师 对 翻译 研究 前沿 领域 翻译 过程 实证 研究 的 方法 进行 了 全面 系统 的 介绍 ， 主要 包括 击键 记录 、 眼动 跟踪 以及 有声 思维 等 。 郭 老师 用 生动 形象 的 语言 ， 从 理论依据 、 研究 内容 、 研究 指标 、 数据 展示 和 三元 互证 层面 对 每 一种 方法 做 了 详实 的 阐述 。 她 根据 自己 博士论文 的 实证 研究 过程 体验 ， 系统 对比 分析 了 三种 方法 的 特征 与 优劣 ， 特别 对 具体 数据 采集 过程 中 存在 的 常见问题 进行 了 深入 剖析 ， 对 解决 方法 和 弥补 办法 提出 了 独到 的 见解 ， 体现 出 深厚 的 学术 造诣 和 扎实 的 学术研究 功底 。 本次 讲座 加深 了 大家 对于 翻译 的 认知 ， 同时 为 开展 翻译 研究 提供 了 具体指导 ， 大家 纷纷表示 受益匪浅 。 （ 通讯员 ： 杨清珍   摄影 ： 孟凡渠 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   活动 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 文化 与 传播学院 邀请 兰州大学 博士生 导师 樊 亚平 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 文化 与 传播学院 邀请 兰州大学 博士生 导师 樊 亚平 教授 作 报告 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   孙晨尧   乔建薇 ） 10 月 23 日晚 ， 文化 与 传播学院 邀请 兰州大学 博士生 导师 樊 亚平 教授 作 了 题为 “ 范长江 成为 记者 的 历程 及其 对 我们 的 启示 ” 的 线 上 学术 讲座 。 讲座 由 文化 与 传播学院 副 院长 景义 新 主持 ， 200 余名 师生 参加 。         讲座 内容 分为 范长江 成为 记者 的 心路历程 、 范长江 个人经历 对 青年 学子 的 启示 两 部分 。 樊 亚平 教授 将 范长江 步入 记者 生涯 的 历程 分为 三个 阶段 。 第一个 阶段 是 少年 至 青年 时期 ， 不甘 平庸 的 性格特征 使 他 开始 了 为期 数年 的 个人 求索 历程 ， 在 阅读 与 实践 中 增长 见识 ， 力求 思想 系统化 。 第二个 阶段 是 “ 九一八 ” 事变 后 ， 严重 的 民族 危机 使 其 关注 到 救亡图存 这一 “ 元 问题 ” ， 以及 渐次 产生 的 系列 “ 子 问题 ” 。 这一 阶段 的 实践 活动 中 贯穿 着 范长江 强烈 的 问题 意识 。 第三个 阶段 是 1935 年 后 ， 范长江 以 《 大公报 》 特约 通讯员 的 身份 考察 抗日 大后方 ， 揭示 与 分析 影响 未来 抗战 的 各种 社会 问题 。         樊 亚平 教授 认为 ， 范长江 成为 记者 是 立足于 救亡图存 现实 需要 而 做出 的 职业 选择 。 青年 学生 要 想 成为 优秀 的 记者 要 做到 心怀 天下 、 有家国 情怀 与 社会 担当 ； 要 不甘 平庸 ， 将 个人 出路 与 国家 民族 出路 完美 结合 ； 要 自主 主动 、 研究性 的 学习 ， 有 目的 、 有 计划 的 学习 ； 要 有 强烈 的 问题 意识 ， 不断 探求 问题 。         景义 新 对 讲座 作 总结 ， 希望 新闻 传播 学生 培育 自己 的 家国 情怀 ， 在 学习 与 生活 中 树立 问题 意识 ， 提升 自主 学习 能力 。 此次 讲座 使 同学 们 了解 了 范长江 成为 记者 的 历程 及其 家国 情怀 ， 对 同学 们 深化 思想 、 开阔 胸怀 、 立志 高远 具有 积极意义 。         樊 亚平 ， 兰州大学 新闻 与 传播学院 教授 、 博士生 导师 、 新闻 传播学 一级 学科 负责人 、 学位 评定 分 委员会 主席 、 教育部 新闻 传播学 教学 指导 委员会 委员 、 中国 新闻 史学会 常务理事 、 甘肃省 领军 人才 。                          会议 截图【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 64 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 64 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 10 月 23 日 ， 河北 经贸大学 “ 经贸 青教 Seminar ” 第 64 期 学术活动 在线 上 （ 腾讯 会议 ） 和 线下 （ 图书馆 五楼 IC 空间 ） 同时 举行 。 本次 Seminar 由 孙天合 博士 主持 ， 河北 经贸大学 商学院 窦智 博士 主讲 ， 辛兵海 、 张琨 、 梁超 等 30 余名 校内 师生 参加 。 窦智 针对 关联 担保 、 法律 环境 与 企业 创新 进行 讲解 。 他 从 引言 、 理论 分析 与 研究 假设 、 实证 研究 设计 、 结论 与 启示 四个 方面 展开 叙述 ， 以 2008 - 2017 年 中国 A股 上市公司 为 样本 ， 研究 了 关联 担保 、 法律 环境 与 企业 创新 之间 的 关系 ， 并 详细 地 对 实证 研究 时 的 主要 变量 和 衡量 方法 进行 了 介绍 。 报告 分享 结束 后 的 学术 互动 阶段 ， 辛兵海 、 孙天合 、 张琨 等 参与者 就 报告 内容 展开 交流 ， 提出 了 各自 的 看法 。 此次 “ 经贸 青教 Seminar ” 采取 线 上线 下 教研 融合 的 新 方式 ， 效果 良好 ， 与会 教师 们 对 窦智 的 报告 论文 整体 给予 了 很 高 的 评价 。 “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 60 余场 。 自 成立 以来 ， 受到 了 校 、 科研处 等 部门 领导 的 大力支持 ， 获得 了 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。    线上 交流  会议 现场 【 责任编辑 ： 王宇菲 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 北京师范大学 博士生 导师 杨丹作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 北京师范大学 博士生 导师 杨丹作 报告 的 具体情况 。 10 月 22 日 ， 北京师范大学 博士生 导师 杨丹 教授 应 商学院 邀请 ， 于线 上作 了 题为 “ SSCI 论文 发表 心得 与 经验 分享 ” 的 学术报告 。 报告 由 商学院 张琨 老师 主持 ， 学院 20 余名 师生 参加 。 杨丹 教授 从 论文 选题 、 组建 作者 团队 、 论文 范式 、 期刊 选择 等 方面 分享 了 SSCI 论文 发表 的 个人 心得 与 体会 。 她 在 讲座 中 讲 到 ， 论文 选题 必须 新颖 ， 能够 引起 评审 专家 的 兴趣 ， 才 有把握 被 录用 ； 组建 作者 团队 要 注意 优势互补 ， 论文 范式 上 做到 学科 特色 鲜明 ； 期刊 选择 上要 重视 研究 杂志 收录 文章 的 偏好 ， 不可 盲目 投稿 。 随后 ， 杨丹 教授 介绍 了 目前 已 被 European   Financial   Management （ ABS3 星 ） 接收 的 论文 《 股利 承诺 与 资本 结构 变化 》 的 研究 设计 与 结论 。 本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 ， 报告 提供 了 高水平 论文 发表 的 方法 和 经验 ， 激发 了 教师 的 学术 热情 ， 有助于 促进 学院 的 科研工作 。 （ 供稿 ： 商学院 ）    线上 报告 截图 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 岳树民 教授 作 网络 直播 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 岳树民 教授 作 网络 直播 报告 的 具体情况 。 10 月 19 日 下午 ， 中国人民大学 博士生 导师 岳树民 教授 应 我校 财政 税务 学院 邀请 ， 通过 腾讯 会议 平台 为 同学 们 作 题为 “ 当前 宏观经济 形势 与 税收政策 ” 的 主题 报告 。 本次 报告 由 财税 学院 院长 王晓洁 主持 ， 副 院长 仇晓洁 做 点评 ， 财政 税务 学院 部分 师生 200 余人 在线 聆听 了 本次 报告 。岳树民 教授 首先 围绕 “ 当前 宏观经济 形势 ” 对 当前 宏观经济 形势 制度 进行 了 详细 解读 。 之后 ， 围绕 “ 当前 经济 形势 对 税收 的 要求 ” ， 就 当前 建立 现代 税收制度 的 基本 要求 与 基本 取向 进行 深度 剖析 ， 指出 税收 在 市场经济 中 应该 “ 更好 发挥 政府 作用 ” 的 功能 和 机制 。 最后 ， 岳树民 教授 就 “ 深化 税制 改革 、 建设 现代化 税收制度 ” 进行 了 详细 的 分析 并 提出 改进 的 政策 建议 。岳树民 教授 用 浅显易懂 的 话语 为 同学 们 讲授 了 当前 宏观经济 形势 与 税收政策 ， 强调 税收 在 市场经济 中 具有 不可 替代 的 作用 。 此次 报告 专业性 较强 ， 有助于 同学 们 更 深入 地 了解 宏观经济 与 税收 的 关系 现状 以及 税收 在 国民经济 调控 中 的 重要 地位 。 （ 通讯员 ： 财政 税务 学院   撰稿   吴峥     摄影   郭瑞贤   ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 张旭 蕾 博士 作 题为 “ 财务管理 变革 与 战略思维 ” 专题报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 张旭 蕾 博士 作 题为 “ 财务管理 变革 与 战略思维 ” 专题报告 的 具体情况 。 10 月 24 日 下午 ， 应 我校 MBA 中心 邀请 ， 河北 建投 集团 财务管理 部副 总经理 、 正 高级 会计师 、 全国会计 领军 人才 张旭 蕾 博士 在 工商 大讲堂 做 题为 《 财务管理 变革 与 战略思维 》 的 专题报告 。 报告会 由 工商管理 学院 院长 李桂荣 主持 ， 2019 级 MBA 学员 及 2020 级学硕 研究生 100 余人 参加 。 报告 内容 包括 新 经济 时代 下 的 企业 变革 、 财务 管控 模式 的 创新 和 集团 财务 战略思维 三个 部分 。 张旭 蕾 首先 以 可口可乐 与 百事可乐 利润 下滑 为例 ， 深入浅出 地 分析 了 当下 企业 面临 竞争 的 新 特点 ， 指出 这些 变化 会 对 企业财务 造成 的 影响 ， 进而 引出 了 财务 管控 模式 创新 的 概念 。 接下来 ， 她 对 企业财务 过去 的 发展 状况 进行 了 回顾 ， 介绍 了 财务 变革 的 趋势 ， 以 “ 财务 共享 服务 ” 为 核心 向 学员 们 分享 了 现阶段 财务 创新 的 方向 和 领域 ， 并 对 未来 企业 的 财务 发展 进行 了 展望 。 最后 ， 张旭 蕾 博士 结合 财务管理 的 特点 ， 向 学员 们 介绍 了 如何 树立 战略思维 和 财务 思维 ， 以 应对 工作 和 生活 中 的 种种 挑战 。 报告 结束 后 ， 同学 们 积极 互动 。 通过 本次 报告 ， 使 同学 们 认识 到 了 工作 生活 中 树立 财务 思维 和 财务 战略 的 重要性 。 大家 对 专题报告 活动 也 表现 出 了 极大 的 热情 和 认同 ， 纷纷 点赞 专题报告 与 课堂 理论 学习 完美 结合 的 这 一 新型 教学模式 。 据悉 ， 工商管理 学院 将 引入 更 多 专题报告 ， 加强 与 实务 界 管理 专家 的 联系 ， 让 MBA 课堂 更 有 趣味性 、 实用性 ， 不断 提升 学员 的 满意 感 、 获得 感 。 （ 通讯员 ： MBA 中心   戴天   摄影 ： 徐斐 ）    报告 现场 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 邀请 美国农业部 黄基华 教授 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 邀请 美国农业部 黄基华 教授 作 学术 讲座 的 具体情况 。 10 月 24 日 上午 ， 应 管理科学 与 工程学院 邀请 ， 美国农业部 国家 土壤侵蚀 实验室 主任 黄基华 教授 通过 ZOOM 平台 作 题为 《 从 土壤侵蚀 研究 历程 探讨 如何 做好 科学研究 》 的 线 上 学术 讲座 。 讲座 由管 科学院 院长 助理 王芹鹏 博士 主持 ， 70 余名 师生 在线 聆听 了 此次 讲座 。黄基华 教授 首先 引入 全球 各地 以及 美国 土壤侵蚀 的 实例 ， 指出 了 土壤侵蚀 的 基本 过程 及 危害 ， 强调 土壤 流失 等同于 文明 的 丧失 ， 介绍 了 土壤侵蚀 和 水土保持 效果 评估 的 研究进展 ， 详细 阐述 了 土壤侵蚀 预测 技术 、 侵蚀 预测 模型 以及 在 做 野外 侵蚀 评估 中 面临 的 挑战 。随后 ， 黄基华 教授 根据 自身 的 求学 和 学术研究 经历 ， 就 如何 做好 创新性 科学研究 这一 问题 分享 了 个人见解 。 他 借用 盲人摸象 的 例子 ， 说明 了 创新性 研究 的 重要性 ， 鼓励 大家 要 做 研究 中 的 领导者 ， 而 不是 跟随者 ， 并 以 一位 从事 冻土 研究 数十年 终成 业界 巨擘 的 学者 为例 ， 强调 了 研究 中 具有 领导者 意识 的 重要性 。 黄基华 教授 还 就 如何 培养 顶尖 研究生 分享 了 自己 的 看法 ， 他 认为 指导 教师 应该 将 自己 钻研 不出 的 科学研究 问题 交给 研究生 去 探索 ， 指导 教师 应该 具有 学生 研究 能力 终将 超出 自己 的 宽广 胸怀 。 最后 ， 黄基华 教授 与 老师 和 同学 们 进行 了 互动 与 交流 。黄基华 教授 ， 1982 年 毕业 于 美国 普渡大学 ， 获得 博士学位 ， 现任 美国农业部 国家 土壤侵蚀 实验室 主任 ， 美国 普度 大学 农学系 客座教授 。 他 的 主要 研究 方向 为 土壤侵蚀 的 基本 过程 ， 特别 是 影响 侵蚀 和 污染物 迁移 的 地表 粗糙度 及 水文 边界条件 的 量化 。此次 学术 讲座 拓展 了 大家 对 土壤侵蚀 研究 的 认识 ， 提高 了 做 原创性 研究 的 意识 。 （ 通讯员 ：   管理科学 与 工程学院   供稿   马 芸芸 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  线上 讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第 19 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第 19 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 10 月 26 日 下午 ， 我校 第 19 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 在线 上 举行 。 活动 邀请 商学院 张琨 博士 作为 本期 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 20 余名 青年 博士 、 学生 参加 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 。张琨 针对 他 主持 的 2018 年度 国家 自科 基金项目 《 基于 认知 行为 与 脑神经 视角 的 资产 泡沫 形成 机理 与 预防 机制 研究 》 ， 就 课题 的 立项 依据 、 研究 内容 、 研究 目标 、 研究 方法 、 研究 的 技术 路线 以及 研究 的 可行性 分析 作 了 详细 讲解 ， 并 分享 了 申报 国家 自科 基金项目 的 经验 和 心得 。 针对 研究 进程 中 存在 的 问题 ， 如 怎样 进一步 用 实验 经济学 方法 进行 金融 决策 行为 研究 和 金融 政策 评估 ， 张琨 表示 期盼 能 与 更 多 学院 的 老师 进行 合作 、 交流 与 探讨 。随后 ， 张琨 与 参会 人员 进行 了 互动 交流 ， 并 给 青年教师 在 课题 的 申报 、 选题 和 课题 的 论证 等 方面 提出 了 三点 建议 ： 一是 选题 既 要是 理论 经典 ， 又 要是 现象 热点 ； 二是 在 文献 综述 上 下功夫 ， 理清 前期 研究 脉络 和 本人 研究 贡献 ； 三是 多 参与 国际 国内 交流 ， 与 专家 多 交流 ， 不断 提升 自身 理论 水平 。“ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  线上 交流"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 首都 经济 贸易大学 博士生 导师 郎丽华 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 首都 经济 贸易大学 博士生 导师 郎丽华 教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 26 日 ， 首都 经济 贸易大学 博士生 导师 郎丽华 教授 应 商学院 邀请 ， 于线 上作 了 题为 “ 中 美 贸易 — — 会 脱钩 吗 ” 的 学术报告 。 报告 由 商学院 副 院长 刘振滨 主持 ， 学院 30 余名 师生 参加 。 郎丽华 在 讲座 中说 到 ， 中 美 贸易 摩擦 和 新冠 疫情 给 双边贸易 关系 带来 了 双重 影响 。 一方面 ， 疫情 使 人们 重新 审视 经济 全球化 背景 下 的 全球 产业链 、 供应链 的 安全 问题 ， 贸易 保护主义 、 区域 主义 、 “ 去 全球化 ” 的 呼声 可能 会 进一步 加强 ， 双边 、 区域 经济 治理 的 趋势 日益 明显 ， 不 排除 在 这种 背景 下 美国 领衔 的 “ 去 中国化 ” 态势 扩大 、 中 美 贸易 有 持续 脱钩 的 风险 和 可能性 。 另一方面 ， 疫情 的 全球 爆发 让 人 意识 到 ， 病毒 的 变异 是 持续 的 ， 是 人类 共同 的 敌人 ， 全球性 爆发 可能 会 成为 常态 ， 只能 共同 面对 、 合作 抗疫 。 因此 ， 包括 中 美 贸易 等 国际 间 涉及 到 人类 共同 命运 的 领域 的 多边合作 应该 呈 加强 态势 ， 而 不是 相互 排斥 。 本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 ， 其 信息量 大 ， 内容 丰富 ， 精彩纷呈 ， 使 师生 们 了解 了 中美 贸易 这一 热点问题 前沿 研究 动态 和 观点 ， 有利于 相关 领域 的 深层次 研究 。 ( 供稿 ： 商学院 ) 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   线上 报告会 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 中山大学 孙凌霞 博士 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 中山大学 孙凌霞 博士 作 报告 的 具体情况 。 10 月 13 日 上午 ， 中山大学 国际金融 学院 孙凌霞 博士 应 会计学院 邀请 ， 通过 腾讯 会议 平台 为 同学 们 作 题为 《 如何 撰写 和 发表 高水平 论文 》 的 报告 。 会计学院 副 院长 李 西文 和 学院 部分 教师 及 2019 级 、 2020 级 全体 研究生 参加 了 本次 讲座 。 学术 素养 的 提升 是 研究生 阶段 首要 的 学习 目标 。 孙凌霞 博士 结合 自身 学术研究 经历 对 “ 如何 发表 论文 、 如何 发现 重要 的 研究 想法 、 确定 研究 目标 后 如何 去 实现 ” 等 问题 进行 了 深入 讲解 。 她 建议 同学 们 要 熟练掌握 SAS 、 Stata 等 统计 软件 ， 并 针对 实证 论文 中 常见 的 内生性 问题 提出 了 自己 独到 的 解决办法 ， 同时 还 介绍 了 工具 变量 法 、 控制 固定 效应 、 寻找 外 生 冲击 等 常规性 方法 ， 为 同学 们 解决 数据分析 中 的 内生性 问题 提供 了 思路 。 最后 ， 孙 老师 针对 投稿 过程 中 可能 出现 的 问题 进行 了 简要 说明 ， 避免 同学 们 日后 出现 非 必要性 的 拒稿 情况 。 此次 讲座 ， 孙凌霞 博士 不仅 提供 了 论文 写作 的 思路 与 技巧 ， 还 对 写作 过程 中 可能 出现 的 问题 提供 了 方法 指导 ， 为 同学 们 撰写 与 发表 高水平 论文 打下 了 坚实基础 。 （ 供稿 ： 会计学院 ）   报告 现场 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第 18 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第 18 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 10 月 15 日 上午 ， 我校 第 18 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 在线 上 举行 。 活动 邀请 数学 与 统计学 学院 王钥 博士 作为 本期 的 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 20 余名 青年 博士 、 学生 参加 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 。 王钥 针对 她 主持 的 2018 年度 国家 自科 基金项目 《 复 微分 、 差分 方程解 及其 性质 研究 》 ， 就 课题 的 立项 依据 、 研究 内容 、 研究 目标 、 研究 方法 、 研究 的 技术 路线 以及 研究 的 可行性 分析 作 了 详细 讲解 ， 并 分享 了 申报 国家 自科 基金项目 的 经验 和 心得 。 针对 研究 进程 中 存在 的 问题 ， 如 代数 体 函数 的 差分 多项式 的 极点 估计 等 ， 王钥 表示 期盼 能 与 更 多 学院 的 老师 进行 合作 、 交流 与 探讨 。 随后 ， 王钥 与 参会 人员 进行 了 互动 交流 ， 并 给 青年教师 在 课题 的 申报 、 选题 和 课题 的 论证 等 方面 提出 了 三点 建议 ： 一是 选题 是 “ 航向 标 ” ， 以 问题 为 导向 ， 选择 自己 熟悉 的 、 有 工作 基础 的 ， 加强 国内外 文献 对比 ， 保证 前沿性 ； 二是 题目 是 “ 名片 ” ， 准确 恰当 ， 主题 明 了 ， 字数 适中 ； 三是 研究 方法 和 技术 路线 是 “ 执行力 ” ， 以理服人 ， 重点 突出 ， 详略 得当 。 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）     会议 现场【 责任编辑 ： 文佳惠 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 《 税务 研究 》 杂志 陈双 专副 主任 作 网络 直播 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 《 税务 研究 》 杂志 陈双 专副 主任 作 网络 直播 讲座 的 具体情况 。 10 月 15 日晚 ， 《 税务 研究 》 杂志 编辑部 副 主任 陈双 专应 法学院 邀请 ， 通过 腾讯 会议 平台 作 题为 “ 学术论文 的 选题 写作 与 投稿 ” 的 专题讲座 。 法学院 副 院长 李 大庆 主持 ， 60 余名 研究生 在线 聆听 。陈双 专 编审 以 税收 学术论文 为例 ， 结合 自身 经验 对 论文 选题 的 挖掘 及 论文 写作 的 基本 要求 进行 了 讲解 ， 并 对 论文 的 投稿 进行 了 介绍 。 他 在 讲座 中 指出 ， 选题 是 论文 写作 的 重点 ， 应 紧密 围绕 党和国家 有关 经济 税收 工作 的 重点 来 进行 ， 比如 十九 大 报告 、 国家税务总局 的 工作 要点 、 最新 出台 的 税收政策 、 报刊 以往 的 宣传报道 等 。 他 强调 ， 税收 学术论文 是 研究 人员 提供 给 学术期刊 发表 或 向 学术会议 提交 的 论文 ， 应 以 传播 学术研究 成果 为 主要 内容 ， 以 反映 税收 领域 最新 的 、 最前沿 的 学术研究 为 主要 目标 ， 应 具备 创新性 、 理论性 、 科学性 、 规范性 的 特点 。此次 讲座 视角 新颖 、 条理清晰 ， 为 同学 们 提供 了 丰富 的 论文 选题 视角 ， 提升 了 同学 们 的 论文 写作能力 ， 对 我校 高水平 法律 人才 的 培养 具有 重要 意义 。 ( 供稿 : 法学院 )【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 实况"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 首都 经济 贸易大学 金融 学院 院长 尹志超 做 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 首都 经济 贸易大学 金融 学院 院长 尹志超 做 讲座 的 具体情况 。 10 月 16 日 上午 ， 金融 学院 邀请 首都 经济 贸易大学 金融 学院 院长 尹志超 教授 做 题为 《 中国 家庭 金融 ： 现实 与 问题   》 的 线 上 学术报告 。 金融 学院 部分 研究生 、 本科生 20 余人到 现场 聆听 ， 其余 研究生 及 部分 教师 100 余人 参加 了 线 上 直播 。 讲座 由 金融 学院 副 院长 刘颖 主持 。尹志超 立足于 我国 家庭 金融 的 发展 现状 ， 从 收入 差距 大 、 消费 低迷 、 高 储蓄率 、 收支 不 平衡 、 资产 配置 扭曲 、 金融市场 参与 与 金融资产 配置 、 家庭 缺少 风险 防范 机制 、 家庭 负债 不断 上升 、 民间 借贷 、 家庭 创业 比例 高 但 生存 不易 、 风险 承担 、 金融 知识 及 家庭 受 诈骗 比例 高等 十三个 方面 ， 对 我国 家庭 金融 存在 的 一系 现象 与 问题 进行 了 梳理 和 分析 。 报告 内容 详实 、 深入浅出 ， 引发 参会 师生 的 广泛 兴趣 和 深入 思考 。报告 结束 后 ， 同学 们 在 现场 就 此次 学术报告 进行 交流 ， 一些 参与 过 2019 年 中国 家庭 金融 调查 的 同学 也 结合 自身 调研 经历 谈 了 自己 的 感受 。 会上 ， 刘颖 就 同学 们 的 讲座 需求 进行 了 现场 调研 ， 为 金融 学院 后期 继续 举办 有 针对性 的 学术 讲座 提供 了 思路 和 方向 。 （ 通讯员 : 金融 学院   董岚   袁浩天 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 北方工业大学 孙强 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 北方工业大学 孙强 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 10 月 18 日 ， 北方工业大学 孙强 教授 应 商学院 邀请 ， 于 学院 西 会议室 作 了 题为 “ 经济 问题 研究 方法 与 水平 提升 ” 的 学术报告 。 报告 由 商学院 副 院长 刘振滨 主持 ， 学院 30 余名 师生 参加 。孙强 认为 ， 研究 经济 问题 要 注意 四个 方面 ， 一是 要 弄清楚 研究 类型 、 研究 目标 （ 即 最终 成果 形式 和 要求 ） ， 理解 不同 类型 研究 间 的 关系 ； 二是 要 全面 准确 的 把握 不同 类型 研究 的 基本要素 ， 包括 选题 、 框架 及 方法 等 ； 三是 要 熟悉 经济 问题 研究成果 质量 的 评价 方法 和 评价 标准 ； 四是 要 想 全面 提升 经济 问题 研究 水平 就 需要 提升 学习 能力 、 分析 能力 、 构思 与 写作能力 ， 要 有 工匠 精神 。本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 ， 报告 使 师生 对 经济学 问题 的 研究 方法 有 了 更为 深刻 的 认识 ， 有利于 大家 从事 相关 领域 的 深层次 研究 。 （ 通讯员 ： 张岩 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  活动 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 河北省 社会主义 学院 袁树平 教授 做 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 河北省 社会主义 学院 袁树平 教授 做 讲座 的 具体情况 。 10 月 19 日 ， 公共 管理 学院 邀请 河北省 社会主义 学院 科研部 主任 袁树平 教授 在 三教 A   201 作 “ 编辑 眼中 的 好 文章 - 和 青年 学子 们 谈 如何 写 好 科研 论文 ” 专题讲座 。 学院 院长 蔺丰奇 主持 讲座 ， 学院 教师 和 部分 研究生 到场 聆听 。 袁树平 教授 介绍 了 高质量 学术论文 的 基本 写作 模式 ， 他 从 选题 、 研究 方法 、 规范 格式 等 要素 展开 深入 讲解 ， 详细 说明 了 如何 写出 一篇 优秀 的 科研 论文 。 他 在 讲座 中 指出 ， 好 的 学术论文 要 注意 凝炼 题目 、 设计 内容 、 合理 收尾 。 此次 讲座 开拓 了 老师 和 同学 们 的 视野 ， 加深 了 大家 对 写 好 科研 论文 的 认识 ， 对 学院 科研成果 的 产出 有着 重要 意义 。 ( 供稿 ： 公共 管理 学院 ）   讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数学 与 统计学 学院 邀请 上海交通大学 肖冬梅 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数学 与 统计学 学院 邀请 上海交通大学 肖冬梅 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 10 月 18 日 上午 ， 应 数学 与 统计学 学院 邀请 ， 上海交通大学 数学 科学 学院 副 院长 、 博士生 导师 肖冬梅 教授 在 四办 405 做 了 题为 “ On   the   number   of   zeros   of   Abelian   integral ” （ 阿贝尔 积分 的 零点 个数 ） 的 学术报告 。 报告会 由数统 学院 院长 梁建英 主持 ， 部分 教师 与 研究生 聆听 了 报告 。 报告 中 ， 肖冬梅 教授 首先 介绍 了 目前 几种 求解 阿贝尔 积分 零点 个数 的 方法 及 这些 方法 在 使用 时 的 优缺点 。 接着 介绍 了 精度 为 k 的 切 比雪夫 系统 ， 在 此基础 上 给出 了 一个 阿贝尔 积分 零点 个数 的 最新 定理 ， 使用 此 定理 来 计算 阿贝尔 积分 的 零点 较 目前 其它 方法 来说 更加 方便 ， 计算 量 更 小 ， 并 给出 了 具体 应用 的 实例 。 最后 ， 肖冬梅 教授 介绍 了 此 定理 在 使用 过程 中 的 限制 条件 。 此次 报告 向 大家 展示 了 阿贝尔 方程 求解 的 最新 动态 ， 开拓 了 数统 学院 师生 的 视野 ， 拓宽 了 大家 的 思路 ， 对 推动 学院 的 科研 发展 具有 重要 意义 。   ( 供稿 ： 数统 学院 ）  报告 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 济南 大学 博士生 导师 徐伟 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 济南 大学 博士生 导师 徐伟 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 10 月 20 日 ， 济南 大学 博士生 导师 徐伟 教授 应 商学院 邀请 ， 于线 上作 “ 国家 社科 基金项目 选题 的 体会 ” 学术报告 。 报告 由 商学院 副 院长 刘振滨 主持 ， 学院 30 余名 教师 参加 。 徐伟 教授 结合 自己 申报 国家 课题 的 经验 指出 ， 申报 国家 课题 应当 根据 国家 经济 建设 需求 ， 紧扣 国家 社科 基金 指南 ， 以 题目 论证 为 引领 ， 做好 “ 标书 质量 工程 ” ； 同时 ， 要 精益求精 做好 框架 论证 、 初稿 论证 、 成稿 论证 各个环节 和 各个 部分 的 论证 与 设计 。 本次 交流会 为 与会 教师 提供 了 宝贵 的 项目 申报 方法 和 经验 ， 激发 了 教师 申报 国家 社会科学 基金项目 的 热情 ， 有助于 促进 学院 的 科研工作 。 ( 供稿 ： 商学院 )   线上 报告 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数学 与 统计学 学院 邀请 上海交通大学 张祥 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数学 与 统计学 学院 邀请 上海交通大学 张祥 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 10 月 18 日 上午 ， 应 数学 与 统计学 学院 邀请 ， 上海交通大学 数学 科学 学院 博士生 导师 张祥 教授 在 四办 405 做 了 题为 “ Geometric   singular   perturbation   and   its   applications   to   biological   models ” （ 几何 奇异 摄动 及其 在 生物 模型 中 的 应用 ） 的 学术报告 。 报告会 由数统 学院 院长 梁建英 主持 ， 部分 教师 与 研究生 聆听 了 报告 。 报告 中 ， 张祥 教授 首先 介绍 了 几何 奇异 摄动 的 基本知识 和 原理 ； 接着 介绍 了 几何 奇异 摄动 中 的 几大 定理 — — Fenichel 不变 流行 定理 、 转向 点 理论 、 交换 引理 、 慢散度 积分 等 。 最后 ， 张祥 教授 重点 介绍 了 一类 有关 奇异 摄动 的 Gordon - Schaeter 生物 模型 ， 通过 分析 其 退化 系统 和 层 系统 的 动力学 ， 进出 函数 及 周期 轨道 的 存在 性 ， 进而 得出 此类 系统 存在 松弛 震荡 的 参数 条件 ， 并 讲解 了 此 结果 的 实际意义 ， 即 延迟 失稳 现象 。 此次 报告 向 大家 展示 了 几何 奇异 摄动 方向 的 最新 动态 ， 开拓 了 学院 师生 的 视野 ， 拓宽 了 大家 的 思路 ， 对 推动 学院 科研 发展 具有 重要 意义 。   报告会 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 西南政法大学 孙长 永 教授 来 我校 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 西南政法大学 孙长 永 教授 来 我校 讲座 的 具体情况 。 10 月 18 日 ， 法学院 邀请 我国 著名 刑事诉讼法 专家 、 第五届 全国 十大 杰出青年 法学家 、 西南政法大学 博士生 导师 孙长 永 教授 来 我校 作 题为 “ 改革开放 以来 的 刑事诉讼法 制 ： 回顾 与 反思 ” 的 专题讲座 。 法学院 副 院长 李 大庆 主持 ， 八 十余名 师生 参加 。 孙长 永 教授 围绕 我国 刑事诉讼法 的 发展 历程 、 主要 成就 、 主要 问题 和 前景 展望 进行 了 详细 阐述 。 他 对 我国 刑事诉讼法 的 发展 历程 进行 了 简要 介绍 ， 主要 对 1979 年 、 1996 年 、 2012 年 以及 2018 年 各 阶段 刑事诉讼法 生效 期间 发生 的 重大事件 以及 刑诉 之间 不断完善 的 地方 进行 了 分析 说明 。 他 详尽 讲解 了 我国 改革开放 以来 刑事诉讼法 取得 的 主要 成就 ， 同时 也 指出 了 我国 刑事诉讼法 存在 的 权力 配置 不够 科学 、 被 追诉 人 享有 的 诉讼 权利 较少 和 缺乏 有效 诉讼 内 救济 机制 等 问题 。 最后 他 对 我国 刑事诉讼法 的 发展 完善 进行 了 前景 展望 ， 提出 我国 刑事诉讼法 应该 扩大 法律 领域 的 对外 交流 ， 持续 推进 以 审判 为 中心 的 诉讼 制度 改革 ， 完善 认罪 认罚 制度 等 。 在 讲座 的 最后 ， 孙长 永 教授 与 同学 们 进行 了 交流 ， 解答 了 同学 们 的 疑惑 。 本场 讲座 内容 丰富 ， 条理清晰 ， 对 我国 改革开放 以来 的 刑事诉讼法 进行 了 深入 阐释 ， 拓宽 了 同学 们 的 学术 视野 ， 提高 了 大家 对 刑事诉讼法 的 认识 ， 对 我校 法学专业 人才培养 和 学科建设 具有 重要 意义 。 （ 供稿 ： 法学院 ）  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 举办 中国计算机学会 （ CCF ） 走进 高校 公益 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 举办 中国计算机学会 （ CCF ） 走进 高校 公益 讲座 的 具体情况 。 10 月 5 日 下午 ， 信息技术 学院 于 国际 学术 报告厅 举办 中国计算机学会 （ CCF ） 走进 高校 公益 讲座 ， 北京航空航天大学 童咏昕 教授 应邀 作 “ 应用 项目 驱动 型 学术研究 的 个人 体会 ” 报告 。 院长 孙立辉 ， 副 院长 曾 文献 、 侯少杰 出席 ， 部分 教师 、 学生 代表 150 余人 参加 。童咏昕 教授 根据 其 团队 在 应用 项目 研究 中 的 经验 ， 介绍 了 应用 项目 驱动 学术研究 的 方法 。 他 从 为什么 做 应用 驱动 型 学术研究 、 应用 驱动 型 研究 的 特点 及 优势 等 方面 展开 具体 介绍 ， 通过 分析 团队 承研 的 “ 滴滴 动态 分单 ” 真实 案例 ， 使 大家 对 此类 研究 有 了 更加 直观 的 了解 。 童 教授 给 同学 们 提出 了 四点 建议 ： 一是 研究 工作 中要 多 与 产业 一线 人员 交流 ， 杜绝 空中楼阁 现象 ； 二是 在 建模 问题 上应 抓大放小 ； 三是 寻求 算法 的 优化 ； 四是 呼吁 群体 智能 成为 基本 算法 。 最后 ， 他 向 有 兴趣 钻研 算法 的 同学 推荐 了 《 算法 概论 》 《 算法 设计 》 等 经典 书籍 ， 为 同学 们 今后 的 学习 提供 了 参考 。本次 讲座 使 同学 们 开阔 了 视野 ， 推动 了 学院 教育 教学 工作 的 顺利开展 。 （ 通讯员 ： 信息 科技 学院   黄纪翔   摄影 ： 王艺蓓 ）  讲座 现场 讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 河北省 政协 研究室 主任 余育国 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 河北省 政协 研究室 主任 余育国 教授 作 讲座 的 具体情况 。 10 月 5 日 下午 ， 公共 管理 学院 邀请 河北省 政协 研究室 主任 余育国 教授 在 三教 A   301 作 题为 “ 人民政协 与 多党合作 的 初心 使命 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 院长 蔺丰奇 主持 ， 部分 教师 和 全体 研究生 参加 。余育国 教授 以 “ 人民政协 与 多党合作 的 初心 使命 ” 为 切入点 ， 从 历史 发展 的 角度 回顾 了 人民政协 、 多党合作 制度 的 发展 历程 ， 阐述 了 人民政协 的 职能作用 和 功能 作用 ， 指出 人民政协 的 两大 旗帜 是 爱国主义 和 社会主义 。 余 教授 还 详细 讲解 了 新 时代 赋予 人民政协 和 多党合作 的 新 内涵 ， 即要 不 忘 合作 初 心 ， 共担 历史使命 ， 切实 发挥 新型 政党 制度 优势 ， 加强 高质量 参政党 的 建设 。本次 讲座 使 师生 们 对 人民政协 与 多党合作 的 初心 使命 有 了 更为 深刻 的 认识 ， 同时 也 为 大家 未来 的 学术研究 拓展 了 思路 。 ( 供稿 ： 公共 管理 学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 中央财经 大学 李建军 教授 做 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 中央财经 大学 李建军 教授 做 学术报告 的 具体情况 。 10 月 7 日晚 ， 金融 学院 邀请 中央财经 大学 金融 学院 院长 李建军 教授 作 题为 “ 重大 突发 公共卫生 事件 下 银行 科技 金融 绩效 ” 的 线 上 学术报告 。 金融 学院 全体 教师 和 研究生 共计 120 余人 聆听 了 本次 报告 。李建军 教授 从 银行 科技 应用 的 视角 出发 ， 以 某 大型 国有 商业银行 为例 ， 从 渠道 覆盖 、 产品 使用 和 业务 支持 三个 维度 合成 银行 金融 科技 指数 ， 对 商业银行 金融 科技 进行 了 系统性 的 量化 研究 ； 结合 新冠 肺炎 疫情 发展 的 实际 情况 ， 通过 实证 分析 疫情 对 银行 金融 科技 的 影响 ， 提出 金融 科技 在 疫情 扩撒 过程 中 的 “ 稳定器 ” 作用 ； 最后 针对 疫情 冲击 改变 社会公众 习惯 ， 客户 普遍 转向 线上 渠道 获取 外部 融资 现状 ，   提出 了 关于 商业银行 数字化 转型 的 建议 。 报告 结束 之后 ， 李建军 与 师生 进行 了 互动 交流 。此次 报告会 的 开展 ， 为 金融 学院 师生 做 学术研究 提供 了 新 的 思路 ， 营造 了 良好 的 对外 交流 与 学习 氛围 。 （ 供稿 ： 金融 学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  报告 现场  报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 中山大学 杨子晖 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 中山大学 杨子晖 教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 11 日 上午 ， 金融 学院 邀请 中山大学 高级 金融 研究院 副 院长 杨子晖 教授 作 了 题为 “ 股票 与 外汇市场 尾部 风险 的 跨 市场 传染 研究 ” 的 线 上 学术报告 。 金融 学院 部分 教师 和 各 专业 研究生 50 余人 参加 了 本次 报告 。杨子晖 教授 通过 对 全球 45 个 国家 90 个 市场 的 分析 ， 发现 全球 外汇市场 与 股票市场 的 极端 风险 间 具有 明显 的 尾部 依赖性 ， 而 境内 市场 间 的 风险 跨 市场 传染 效应 更为 明显 。 他 在 讲座 中 指出 ， 我国 资本 市场 多次 受到 美国股市 尾部 金融风险 事件 的 非线性 冲击 ， 贸易 保护 政策 的 出台 更是 进一步 加强 了 风险 传导 。 报告 结束 之后 ， 杨 教授 与 线 上 师生 进行 了 互动 交流 。此次 报告会 的 开展 ， 为 师生 做 学术研究 提供 了 新 的 思路 ， 营造 了 良好 的 对外 交流 与 学习 氛围 。 （ 供稿 ： 金融 学院 ）   报告 现场   报告 现场                【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国政法大学 翟继光 副教授 来校 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国政法大学 翟继光 副教授 来校 讲座 的 具体情况 。 10 月 9 日 下午 ， 法学院 邀请 中国政法大学 翟继光 副教授 来校 就 “ 纳税 筹划 的 理论 与 实践 ” 作 专题讲座 。 法学院 副 院长 李 大庆 主持 ， 郭广辉 教授 等 60 余名 师生 参加 。翟继光 副教授 从 依法 纳税 与 合法 节税 两个 方面 入手 ， 首先 以 “ 范冰冰 税案 ” 为例 ， 对 纳税 筹划 的 合法性 进行 了 分析 。 他 指出 ， 纳税 筹划 是 企业 减少 纳税 支出 ， 增加 经济效益 的 一种 重要 手段 。 企业 在 确保 合法性 的 前提 下 ， 可以 利用 税收制度 存在 的 弹性 空间 ， 采取 税收 优惠 、 核定 征税 、 股权 架构 等 多种 筹划 方式 合理 、 合法 地 节税 。 他 强调 ， 依法 纳税 是 义务 ， 合法 节税 为 艺术 。 节税 是 既 符合 税法 的 形式 ， 又 符合 税法 的 实质 与 宗旨 的 一种 减少 税收 负担 的 行为 。 企业 通过 纳税 筹划 建立 满足 自身 需求 的 纳税 管理 运行机制 ， 是 促进 企业 在 良好 的 营商 环境 中 持续 发展 的 重要 手段 。讲座 视角 新颖 、 内容 丰富 、 深入浅出 ， 激发 了 学生 对 纳税 筹划 的 兴趣 ， 拓展 了 税法 学习 的 视野 ， 对 我校 财税 法 专业 人才培养 和 学科建设 具有 重要 作用 。 （ 通讯员 ： 法学院   董倩 如 ）  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 教育部 统计学 教指委 委员 李勇作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 教育部 统计学 教指委 委员 李勇作 学术报告 的 具体情况 。 10 月 11 日 下午 ， 重庆 工商大学 教授 、 教育部 统计学 教指委 委员 李勇 ， 应数统 学院 邀请 ， 在 学院 会议室 作 题为 《 智能 大 数据 时代 统计 与 数据 科学 发展 探索 》 的 学术报告 。 报告会 由数统 学院 院长 梁建英 主持 ， 学院 党委书记 赵春果 及 30 多名 教师 和 研究生 到场 聆听 。 李勇 教授 在 讲座 中 首先 提出 统计学 的 初心 是 什么 、 近 百年 统计学 的 发展 主流 以及 智能 时代 统计 与 数据 科学 的 发展 三个 问题 ， 引发 在场 师生 思考 。 之后 ， 针对 从 消费 互联网 全面 进入 智能 大 数据 时代 的 背景 下 ， 我国 在 新 时代 应该 如何 抓住 这一 机遇 和 挑战 ； 作为 以 数据 为 研究 对象 的 统计 学科 ， 在 大 数据 的 新 时期 ， 如何 顺势 而 上 完成 自己 的 历史使命 这 两 方面 的 问题 ， 李勇 教授 通过 对 产业 互联网 呈现 的 时代特征 、 产业 互联网 时代 统计学 发展 现状 以及 产业 互联网 时代 统计 人才 能力 培养 探索 三 部分 的 分析 做出 相应 解答 。 本次 学术报告 开拓 了 我校 统计学 类 专业 师生 的 学术 视野 ， 为 学术研究 提供 了 新思路 ， 对 推动 统计学 学科 的 进一步 发展 具有 重要 意义 。 （ 供稿 ： 数统 学院 ）   活动 现场 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 清华大学 许宪春 教授 来校 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 清华大学 许宪春 教授 来校 作 学术报告 的 具体情况 。 10 月 11 日 下午 ， 清华大学经济管理学院 教授 、 国家统计局 原 副局长 许宪春 应邀 来校 作 了 题为 《 当前 中国 经济 形势 》 的 学术报告 。 报告会 开始 前 ， 校 党委书记 董兆伟 ， 校党委 副 书记 、 校长 刘兵 会见 了 许宪春 教授 。 董兆伟 与 相关 专业 教师 及 研究生 100 余人 聆听 报告 ， 数学 与 统计学 学院 负责人 主持 报告会 。许宪春 教授 系统 介绍 了 如何 利用 四大 经济指标 分析 宏观经济 形势 ， 并 从 国民经济 核算 中 的 生产 、 需求 、 收入 分配 三个 角度 对 我国 上半年 经济 形势 作 了 全面 分析 ， 重点 分析 了 新冠 肺炎 疫情 对 我国 宏观经济 的 冲击 。 随后 ， 他 结合 当前 国际形势 和 我国 经济 增长速度 的 历史 变化趋势 ， 分析 了 我国 经济 的 增长 空间 和 潜力 ， 并 结合 一季度 经济 增速 明显 回落 二季度 由负 转正 的 经济 形势 ， 分别 从 生产 、 需求 和 新 经济 新 动能 的 角度 预测 了 下半年 的 经济 形势 。许宪春 教授 的 报告 框架 清晰 、 内容 充实 ， 通过 鲜活 的 数据 和 实例 使 与会 师生 深刻领会 到 统计学 在 宏观经济 形势 分析 中 的 重要 作用 ， 拓宽 了 研究 思路 和 学术 视野 。 （ 通讯员   数学 与 统计学 学院   张梅   编辑 ： 段 盛杰 ） 董兆伟 、 刘兵 会见 许宪春 教授  许宪春 教授 作 报告  报告会 现场  师生 认真 聆听 报告"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 文化 与 传播学院 邀请 中央财经 大学 王强 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 文化 与 传播学院 邀请 中央财经 大学 王强 教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 13 日 下午 ， 文化 与 传播学院 邀请 中央财经 大学 王强 教授 作 题为 “ 农耕 文明 和 民族 性格 ” 的 讲座 。 讲座 由 文化 与 传播学院 刘静 教授 主持 ， 300 余名 师生 参加 。讲座 内容 分为 农耕 文明 培育 的 文化 性格 、 农耕 文化 的 思想家 与 统治者 两 部分 。 王强 教授 详细 论述 了 农耕 文明 如何 塑造 着 中华民族 的 性格 与 习惯 ， 剖析 了 农耕 文化背景 下 思想家 们 的 思想 主张 ， 以及 统治者 顺应 农耕 文化 传统 实行 统治 的 方式 。 王强 教授 指出 当前 中国 正 处于 农耕 文明 与 工业 文明 的 “ 交融 ” 时代 ， 青年 学生 应 去粗取精 ， 吸收 农耕 文化 中 的 精华 部分 ， 整合 为 新 的 文化 与 价值观 ， 指导 自己 的 学习 与 实践 活动 。此次 讲座 使 同学 们 进一步 了解 了 农耕 文明 及其 对 人类文明 的 影响 ， 对 如何 才能 更好 地 学习 生活 具有 积极 的 启发 意义 。王强 教授 ， 系 中央财经 大学 文化 与 传媒 学院 原 院长 、 全国 财经 院校 语文 研究会 会长 、 中国 写作 学会 副会长 、 中国书法家协会 教育 工作 委员会 委员 、 中央财经 大学 当代 书法 研究 中心 执行 主任 。 （ 摄影 ： 赵妍   申媛媛 ）  讲座 现场  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 举办 辅导员 科研 能力 提升 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 举办 辅导员 科研 能力 提升 专题讲座 的 具体情况 。 10 月 13 日 下午 ， 会计学院 邀请 河北省 骨干 、 精英 辅导员 刘佳 副教授 作 了 题为 《 从 “ 人才培养 ” 到 “ 品牌 培育 ” — — “ 高效 ” 学习型 辅导员 的 职业 能力 提升 》 专题讲座 。 培训 会由院 党委 副 书记 程丽梅 主持 ， 全体 辅导员 参加 。刘佳 副教授 从 努力 争做 “ 学习型 ” 辅导员 、 如何 加速 成为 一名 “ 高效率 ” 的 辅导员 、 用心 蜕变 成 “ 有 专技 ” 的 辅导员 三 方面 进行 了 详细 生动 的 讲解 。 她 强调 ， 辅导员 科研 要 在 实际 工作 的 基础 上 ， 用 3 - 5 年 的 时间 专注 做 一件 事 ， 逐渐 培育 辅导员 工作 的 特色 品牌 ， 同时 要 善于 发现 问题 ， 用 创新 的 方式 方法 解决问题 ， 让 工作 与 研究 在 互动 中 相互促进 和 提升 。 她 建议 辅导员 要 采取行动 研究 的 方法 ， 在 学习 、 教学 、 研讨 、 科研 实践 中 逐步 提升 自身 的 科研 能力 。 讲座 结束 后 ， 刘佳 与 在场 辅导员 进行 了 互动 交流 ， 就 辅导员 在 工作 实践 中 的 问题 进行 了 解答 ， 并 提出 中肯 建议 。本次 讲座 旨在 促进 学院 辅导员 队伍 专业化 、 职业化 发展 ， 鼓励 辅导员 积极开展 学生 思政 教育 的 理论 实践 研究 、 努力提高 自身 业务 能力 和 科研 水平 ， 为 辅导员 进一步 创新性 地 开展 工作 、 提升 科研 能力 厘清 了 思路 ， 拓宽 了 视野 。 （ 撰稿人 ： 何欣芮   摄影 ： 何欣芮 ）  讲座 现场  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 南京 审计 大学 徐振宇 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 南京 审计 大学 徐振宇 教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 14 日 ， 南京 审计 大学 徐振宇 教授 应 商学院 邀请 ， 于线 上作 了 题为 《 温州 龙港 的 城镇化 道路 ： 回顾 与 展望 ” 》 的 学术报告 。 报告 由 商学院 副 院长 刘振滨 主持 ， 我校 30 余名 师生 在线 聆听 。 徐振宇 教授 讲 到 ， 龙港 充分利用 市场机制 的 力量 ， 以港 兴商 ， 以商 促工 ， 以 业扩 城 ， 成为 “ 温州 模式 ” 的 重要 发源地 、 特大 镇 的 典型 和 首批 “ 镇 改市 ” 试点 镇 。 同时 ， 基层 政府 迅速 改进 了 城镇 基础设施 与 基本 公共服务 ， 以 “ 买来 的 ” 城镇化 ， 提交 了 “ 小城镇 大 问题 ” 的 “ 另类 ” 答卷 。 徐振宇 在 讲座 中 指出 ， 如何 在 更 高起点 上 ， 达成 行政 体制 与 市场机制 间 的 良性 互动 ， 仍然 是 龙港 这座 “ 小 城市 ” 的 “ 大 问题 ” 。 本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 。 报告 使 师生 了解 了 温州 龙港 地区 在 城镇化 建设 过程 中 的 得失 ， 对于 区域 经济学 的 研究 具有 重要 启发 作用 。 ( 供稿 ： 商学院 )   报告 现场 截图 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 河北师范大学 杨欢 进 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 河北师范大学 杨欢 进 教授 作 讲座 的 具体情况 。 9 月 21 日 下午 ， 公共 管理 学院 邀请 河北师范大学 原 副校长 、 博士生 导师 杨欢 进 教授 在 三教 A   301 作 “ 研究 问题 意识 ” 专题讲座 。 学院 院长 蔺丰奇 主持 讲座 ， 学院 教师 和 全体 研究生 到场 聆听 。 杨欢 进 就 “ 研究生 及其 研究 问题 意识 ” 这一 主题 阐述 了 问题 意识 的 重要性 ， 强调 在 学术研究 中要 有 强烈 的 问题 意识 ， 学会 鉴别 问题 的 真伪 ， 选择 有 价值 、 有 意义 的 问题 ， 对 适合 自己 的 题目 进行 研究 ， 并 在 讲座 中 详细 讲解 了 应 如何 培养 问题 意识 。 最后 ， 杨 教授 详细 解答 了 同学 们 提出 的 问题 。 此次 讲座 开拓 了 老师 和 同学 们 的 视野 ， 加深 了 师生 对 自己 学术 生涯 的 认识 ， 明确 了 学习 研究 的 目标 和 方向 。 ( 供稿 ： 公共 管理 学院 ）     讲座 现场   【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告 的 具体情况 。 9 月 21 日 下午 ， 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 应 会计学院 邀请 ， 通过 腾讯 会议 平台 作 题为 《 企业 合并 — — 披露 、 商誉 和 减值 》 的 报告 。 会计学院 副 院长 李 西文 及 会计学院 全体 研究生 共 200 余人 在线 聆听 了 本次 报告 。 耿 教授 对 国际 会计准则 《 企业 合并 — — 披露 、 商誉 和 减值 》 （ 讨论稿 ） 的 内容 和 目的 进行 了 具体 阐述 。 他 指出 ， 企业 合并 旨在 探讨 公司 能否 以 合理 的 成本 向 投资者 提供 与 公司 兼并 、 收购 活动 有关 的 重要 信息 。 耿 教授 在 讲座 中 对 合并 商誉 的 基础性 概念 、 后续 处理 、 信息 披露 等 问题 进行 了 详细 讲解 ， 结合 我国 上市公司 实际 情况 对 准则 的 应用 进行 了 分析 与 展望 。 在 此基础 上 ， 耿 教授 还 为 同学 们 提供 了 相关 的 选题 参考 ， 鼓励 大家 多 撰写 高水平 学术论文 。 本次 讲座 ， 耿 建新 教授 不仅 用 丰富 的 专业知识 和 案例 解析 了 《 企业 合并 — — 披露 、 商誉 和 减值 》 相关 问题 ， 为 同学 们 学好 会计 、 用 好 会计 奠定 了 基础 ， 也 为 同学 们 提供 了 新 的 研究 方向 和 思路 。   （ 撰稿 ： 杨 浩然   截图 ： 张丹 ）   会议 截图 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 邀请 上海财经大学 刘建国 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 邀请 上海财经大学 刘建国 教授 作 报告 的 具体情况 。 9 月 23 日 上午 ， 信息技术 学院 邀请 上海财经大学 刘建国 教授 通过 腾讯 会议 平台 作 了 题为 《 全 媒体 背景 下 的 情感 感知 与 管理决策 》 的 学术报告 。 报告 由 信息技术 学院 院长 孙立辉 主持 ， 学院 教师 和 全体 研究生 在线 聆听 。 刘建国 教授 对全 媒体 背景 下 的 情感 感知 与 管理决策 的 内容 和 目的 进行 了 具体 阐述 ， 详细 介绍 了 全 媒体 数据 的 特点 、 痛点 以及 对 管理决策 带来 的 挑战 。 从全 媒体 管理 和 决策 的 角度 ， 刘 教授 分析 了 如何 通过 感知 热点 事件 ， 进行 情绪 感知 和 决策 应对 ， 进而 服务 于 政府 和 企业 的 重大 决策 。 刘 教授 还 介绍 了 其 团队 在 金融 、 社会 管理 、 舆情 分析 等 领域 所作 的 工作 及 取得 的 成果 。 刘建国 教授 不仅 用 丰富 的 专业知识 和 具体 案例 解析 了 全 媒体 背景 下 的 情感 感知 与 管理决策 相关 问题 ， 同时 也 对 如何 进一步 对 该 领域 的 热点问题 进行 研究 提出 了 具体 建议 ， 为 师生 们 开拓 了 思路 。 本场 报告 是 信息技术 学院   “ 信息技术 与 新 财经 改革 ” 系列 学术报告 之一 ， 信息技术 学院 将 陆续 邀请 多位 在 信息技术 与 经 、 管 、 法等 学科 交叉 融合 方面 成果 突出 的 国内 知名 专家 进行 学术交流 ， 开拓 师生 视野 ， 促进 学科 发展 。 （ 撰稿 ： 李晓娟     截图 ： 霍峥 ）                 会议 截图【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 28 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 28 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 的 具体情况 。 9 月 25 日 下午 ， 由 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 的 第 28 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 在 腾讯 会议 平台 举行 。 中东欧 国际 商务 研修 学院路 艳丽 博士 作 “ 科索沃 问题 新动向 ” 主旨 报告 。 会议 由 中东欧 国际 商务 研修 学院 副 院长 刘海 云 教授 主持 ， 来自 本 学院 、 外国语 学院 、 会计学院 、 金融 学院 部分 教师 和 研究生 40 余人 参会 。路 艳丽 博士 从 科索沃 概况 、 科索沃 问题 是 一个 什么 “ 问题 ” 、 科索沃 问题 难点 、 科索沃 问题 新动向 等 方面 进行 了 阐述 。 她 认为 科索沃 问题 是 一个 民族 问题 、 主权 问题 和 大国 博弈 问题 ， 在 科索沃 问题 中 ， 民族 问题 与 主权 问题 交织 、 历史 问题 与 现实 利益 交织 、 大国 与 各方 势力 角逐 等 使 科索沃 问题 更加 的 复杂 ， 短期内 难以解决 。据悉 ， 此次 论坛 为 “ 多维 视角 看 中国 与 塞尔维亚 合作 ” 系列 云 论坛 中 的 第三期 。 后续 “ 中东欧 研究 论坛 ” 还 将 陆续 邀请 国内外 知名 学者 进行 讲座 ， 为 提高 学院 智库 建设 水平 发挥 积极 的 促进作用 。 （ 通讯员 ： 中东欧 国际 商务 研修 学院   路 艳丽   摄影 ： 张金哲 ）  论坛 现场 截图【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第 17 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第 17 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 9 月 29 日 下午 ， 我校 第 17 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 在线 上 举行 。 活动 邀请 法学院 教授 田 韶华 作为 本期 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 20 余名 青年 博士 、 学生 参加 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 。 田 韶华 针对 她 主持 的 2018 年度 国家 社科 基金项目 《 民法典 编纂 背景 下 身份 行为 的 体系化 研究 》 ， 就 课题 的 研究 内容 、 研究 方法 、 思路 以及 重点 、 难点 作 了 详细 讲解 ， 并 分享 了 申报 国家 社科 基金项目 的 经验 和 心得 。 针对 研究 进程 中 存在 的 问题 ， 如 在 相关 学说 的 梳理 以及 中外 相关 立法 的 比较 等 方面 ， 田 韶华 表示 期盼 能 与 更 多 学院 的 老师 进行 合作 、 交流 与 探讨 。 随后 ， 田 韶华 与 参会 人员 进行 了 互动 交流 ， 并 给 青年教师 在 课题 的 申报 、 选题 和 课题 的 论证 等 方面 提出 了 三点 建议 ： 一是 选题 应有 问题 意识 并 贴近 理论 前沿 ； 二是 课题 论证 应 以理服人 ， 重点 突出 ， 详略 得当 ； 三是 应 在 科研 探索 中 逐渐 形成 自己 的 研究 方向 ， 并 在 研究 方向 中 确定 选题 。 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）   线上 沙龙 截图   线上 沙龙 截图 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 旅游 学院 邀请 中科院 沈阳 应用 生态 所 薛冰 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 旅游 学院 邀请 中科院 沈阳 应用 生态 所 薛冰 教授 作 报告 的 具体情况 。 9 月 29 日 下午 ， 旅游 学院 邀请 中国科学院 沈阳 应用 生态 研究所 研究员 、 博士生 导师 薛冰 教授 在线 上作 《 新 数据 语境 下 人地关系 研究 暨 国家 课题 设计 与 申报 》   主题 讲座 ， 学院 科研 骨干教师 和 研究生 30 余人 参加 ， 讲座 由 旅游 学院 副 院长 吴士锋 主持 。薛冰 教授 以 自己 的 研究 主题 切入 ， 从 研究 背景 、 研究进展 和 人地关系 在 旅游 学 研究 中 的 思考 三个 方面 展开 讲座 。 薛 教授 结合 研究 内容 ， 从 多 学科 研究 视角 出发 ， 从 理论 、 方法 、 技术 、 平台 等 方面 介绍 了 地理学 研究 的 体系 框架 ； 以 东北 和 西北地区 为例 介绍 了 人 地 结构 变化 表征 等 方面 的 研究进展 ； 最后 ， 他 结合 旅游 管理 的 研究 内容 ， 分别 从流 空间 、 环境效应 、 空间结构 和 实证 研究 等 视角 对 人 地 视角 下 的 旅游 研究 方向 进行 了 指导 。讲座 结束 后 ， 薛冰 教授 结合 自身 科研成果 和 基金 申报 经验 从 基金 选题 、 申报 内容 和 申报 方法 等 方面 进行 了 介绍 ， 为 旅游 学院 的 教师 们 提供 了 宝贵 的 研究 经验 和 新 的 研究 思路 。 （ 通讯员 ： 旅游 学院   王小伟 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 邀请 微软 亚洲 研究院 王 晋东 研究员 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 邀请 微软 亚洲 研究院 王 晋东 研究员 作 报告 的 具体情况 。 9 月 29 日晚 ， 信息技术 学院 邀请 微软 亚洲 研究院 王 晋东 研究员 通过 腾讯 会议 平台 作 了 题为 《 迁移 学习 研究进展 》 的 学术报告 。 报告 由 信息技术 学院 院长 孙立辉 主持 ， 学院 教师 和 全体 研究生 在线 聆听 。王 晋东 研究员 对 迁移 学习 及其 相关 理论 的 国内外 研究进展 情况 进行 了 讲解 ， 详细 介绍 了 其 在 该 领域 所 做 的 研究 工作 ， 同时 针对 源 领域 和 目标 领域 样本 标注 问题 以及 其 主要 任务 进行 了 阐述 ， 并 讲述 了 传统 机器 学习 与 各种 迁移 学习 情形 之间 的 关系 。 此外 ， 王 研究员 还 介绍 了 迁移 学习 在 文本 分类 、 图像识别 、 大 健康 等 方面 的 应用 ， 指出 了 迁移 学习 下 一步 可能 的 研究 方向 。会上 ， 王 晋东 研究员 对 师生 们 提出 的 有关 迁移 学习 的 热点问题 进行 了 专业 解答 ， 并 为 师生 们 的 学习 和 研究 提出 了 具体 建议 。本场 报告 是 信息技术 学院 “ 信息技术 与 新 财经 改革 ” 系列 学术报告 第二场 ， 信息技术 学院 今后 将 陆续 邀请 多位 在 信息技术 与 经 、 管 、 法等 学科 交叉 融合 方面 成果 突出 的 国内 知名 专家 进行 学术交流 ， 开拓 师生 视野 ， 促进 学科 发展 。 （ 通讯员 ： 李晓娟 ， 截图 ： 忽 丽莎 ）  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 邀请 天津 社科院 杨义芹 研究员 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 邀请 天津 社科院 杨义芹 研究员 作 学术 讲座 的 具体情况 。 10 月 4 日 上午 ， 天津 社科院 研究员 、 《 道德 与 文明 》 杂志 主编 杨义芹 ， 应 马克思主义 学院 邀请 ， 为 学院 骨干教师 和 硕士 研究生 作 题为 《 我国 伦理学 研究 的 时代 境遇 》 学术 讲座 。 讲座 由 院长 柴 艳萍 主持 ， 40 多名 师生 代表 参加 。 杨义芹 研究员 从 国内 伦理学 研究 现状 出发 ， 指出 我国 伦理学 界 面临 的 挑战 和 存在 的 问题 ， 提出 伦理学 研究 要 紧密联系 实际 ， 关注 中国 重大 理论 和 实践 问题 ， 尤其 是 对 伦理学 学科 构建 有 意义 的 问题 ， 解决 现实生活 中 存在 的 伦理学 需求 问题 。 她 还 结合 《 道德 与 文明 》 杂志 刊发 文章 情况 ， 对 如何 撰写 高质量 伦理学 学术论文 谈 了 自己 的 看法 。 杨义芹 研究员 的 讲座 ， 让 与会 师生 更 深入 地 了解 了 伦理学 研究 现状 ， 明白 了 刊发 高水平 论文 的 要求 ， 对 大家 进一步 搞好学习 和 研究 起到 了 很 好 的 指导作用 。 （ 供稿 ： 马克思主义 学院 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   讲座 现场   讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 29 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 29 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 的 具体情况 。 9 月 30 日 下午 ， 由 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 的 第 29 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 在 腾讯 会议 平台 举行 。 中东欧 国际 商务 研修 学院 张金哲 老师 作 “ 中国 与 塞尔维亚 教育 合作 的 成就 与 未来 ” 主旨 报告 。 会议 由 中东欧 国际 商务 研修 学院 副 院长 刘海 云 教授 主持 ， 来自 本 学院 、 商学院 、 会计学院 、 外国语 学院 部分 教师 和 研究生 40 余人 参会 。张金哲 老师 就 塞尔维亚 教育 发展 历程 、 2019 年 塞尔维亚 教育 新进展 、 2019 年 中塞 教育 交流 与 合作 以及 中塞 教育 合作 建议 四 部分 展开 讲座 。 她 认为 ， 中塞 教育 合作 取得 了 很多 成果 ， 面向未来 ， 仍然 可以 从中 塞 语言 文化交流 、 政府 加强 支持 等 方面 进一步 提升 合作 水平 。至此 ， “ 多维 视角 看 中国 与 塞尔维亚 合作 ” 系列 云 论坛 已 全部 结束 。 论坛 先后 就 “ 中国 与 塞尔维亚 合作 的 新 特点 ” “ 俄罗斯 与 塞尔维亚 ： 斯拉夫 兄弟 千年 路 ” “ 科索沃 问题 新动向 ” 以及 “ 中国 与 塞尔维亚 教育 合作 的 成就 与 未来 ” 等 主题 进行 讲座 ， 通过 系列讲座 加强 了 与会 人员 对 塞尔维亚 的 了解 ， 提升 了 塞尔维亚 研究 中心 的 科研 水平 。 后续 “ 中东欧 研究 论坛 ” 还 将 陆续 邀请 国内外 知名 学者 进行 讲座 ， 促进 学院 科研 氛围 ， 扩大 师生 学术 视野 ， 推进 学院 智库 建设 。 （ 通讯员 ： 中东欧 国际 商务 研修 学院   路 艳丽   摄影 ： 张金哲 ）  活动 现场 图片【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 邀请 曲阜师范大学 赵昆 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 邀请 曲阜师范大学 赵昆 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 10 月 4 日 下午 ， 曲阜师范大学 教授 、 《 齐鲁 学刊 》 杂志 主编 赵昆 ， 应 马克思主义 学院 邀请 ， 为 学院 骨干教师 和 硕士 研究生 作 题为 《 人文 社科 论文 的 写作 与 发表 》 的 学术 讲座 。 讲座 由 院长 柴 艳萍 主持 ， 40 多名 师生 代表 参加 。 赵昆 教授 指出 ， 一篇 科研成果 ， 如果 没有 发表 ， 就 等于 不 存在 ； 一名 科研人员 ， 如果 没有 论著 发表 ， 职业生涯 就 难以为继 。 他 结合 自己 撰写 学术论文 和 审核 《 齐鲁 学刊 》 稿件 的 经验 ， 讲解 了 人文 社科 论文 的 界定 类型 和 写作方法 。 在 讲解 论文 写作方法 时 ， 赵昆 教授 分别 对 如何 写 好 论文 选题 、 摘要 、 关键词 、 正文 、 结论 、 注释 与 参考文献 等 ， 进行 了 详细 解说 。 赵昆 教授 的 讲座 ， 对 学院 教师 和 学生 如何 撰写 合乎 规范 的 学术论文 ， 如何 提高 论文 发表 概率 ， 起到 了 很 好 的 指导作用 。 （ 供稿 ： 马克思主义 学院 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   讲座 现场   讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 社会 治理 研究所 邀请 郑州大学 樊红敏 教授 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 社会 治理 研究所 邀请 郑州大学 樊红敏 教授 作 学术 讲座 的 具体情况 。 8 月 12 日 上午 ， 郑州大学 社会 治理 河南省 协同 创新 中心 樊红敏 教授 应 社会 治理 研究所 邀请 ， 通过 腾讯 会议 平台 做 了 “ 省级 社会 治理 智库 建设 ” 的 讲座 ， 并 对 河北 经贸大学 社会 管理 德治 与 法治 协同 创新 中心 2020 年度 立项 选题 进行 论证 指导 。 会议 由 社会 治理 研究所 所长 叶 金国 主持 ， 研究所 全体 研究 人员 及 郑州大学 三位 教师 共同 参加 了 会议 。 樊红敏 教授 围绕 “ 省级 社会 治理 智库 建设 ” 这一 主题 展开 讲述 。 在 智库 建设 方面 ， 从 2012 年 建成 伊始 起 ， 郑州大学 社会 治理 协同 创新 中心 就 聚焦 “ 打造 河南 社会 治理 智库 ” 为 中心 定位 ， 通过 建设 大 数据 数据库 平台 ， 每年 开展 社会 调查 ， 定期 搜集 全省 18 个 地市 的 相关 数据 ， 并 发布 每年 的 社会 治理 蓝皮书 ， 目前 蓝皮书 已经 成为 了 河南省 社会 治理 的 “ 品牌 ” 。 在 社会 服务 方面 ， 《 决策 参考 》 平台 为 中心 的 内刊 ， 每月 2 - 3 期 ， 直接 报送 省委 及 相关 部门 ， 成为 了 省委 领导 和 各地 市 领导 重要 的 决策依据 。 在 学术研究 方面 ， 郑州大学 社会 治理 协同 创新 中心 已经 具备 了 一流 的 学术 团队 ， 定期 举办 学术会议 ， 出版 智库 丛书 。 在 人才培养 方面 ， 实施 社会 调查 学分制 ， 共建 实习 基地 ， 探索 实践性 人才培养 模式 。 之后 ， 樊 教授 就 对 我校 社会 管理 德治 与 法治 协同 创新 中心 2020 年度 的 立项 课题 做 了 建设性 的 指导 ， 提出 智库 定位 和 目标 相 统一 的 建议 ， 对 选题 中 的 质性 研究 建议 多向 量化 研究 过度 ， 结合 地方 重大 社会 问题 （ 如 疫情 防控 ） 展开 研究 。 郑州大学 梁 思源 博士 做 了 “ 宜居城市 的 评价 指标 研究 ” ， 通过 对 河南省 的 近年 的 实证 研究 做 了 详细 的 学术 分享 ， 对 我省 开展 类似 研究 提供 了 范例 。 郑州大学 马闯 博士 做 了 “ 政府 网站 的 维护 评价 指标体系 研究 ” ， 通过 爬虫 技术 对 河南省 各级 政府 网站 进行 统一 汇总 整理 ， 并 给出 了 优化 的 建议 。 通过 本次 的 学术报告 会议 ， 了解 了 邻省 高端 智库 的 建设 经验 ， 拓展 了 我们 的 工作思路 ， 具有 很强 的 启发性 和 指导性 ， 受到 与会 人员 的 一致 好评 。 （ 通讯员 ： 社会 治理 研究所   张岩 ）"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 南开大学 黄福广 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 南开大学 黄福广 教授 作 讲座 的 具体情况 。 8 月 20 日 上午 ， 南开大学 商学院 黄福广 教授 应 会计学院 邀请 ， 通过 腾讯 会议 平台 为 师生 作 题为 “ 业绩 承诺 、 风险 资本 董事 与 企业 盈余 管理 ” 的 讲座 。 会议 由 会计学院 副 院长 李 西文 主持 ， 学院 教师 及 2018 级 、 2019 级 会计学 硕 研究生 60 余人 参加 。黄福广 教授 以 “ 业绩 承诺 、 风险 资本 董事 与 企业 盈余 管理 ” 为题 ， 向 师生 们 分享 了 选题 思路 、 研究 过程 和 结论 。 讲座 中 ， 黄教授 以 现实 事例 为 切入点 ， 深入浅出 地 阐述 了 选题 的 推理 过程 ； 严谨 论证 了 风险 资本 软 治理 、 业绩 承诺 与 盈余 管理 三者 之间 的 内在 关系 ； 详细 讲解 了 实证 检验 结果 、 方法 和 研究 结论 。本次 讲座 ， 黄福广 教授 不仅 形象 生动 地 介绍 了 业绩 承诺 、 风险 资本 董事 与 企业 盈余 管理 的 研究 内容 ， 还 对 如何 进行 学术性 研究 、 如何 培养 发散 性 思维 、 如何 通过 充分 积累 和 勤奋 思考 撰写 高水平 论文 提出 了 宝贵 建议 。 讲座 对 师生 们 开拓 学术 视野 、 保持 严谨 的 学术 态度 具有 积极 的 启示 作用 。 （ 供稿 ： 会计学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】     讲座 现场 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第 16 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第 16 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 9 月 3 日 下午 ， 我校 第 16 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 在线 上 举行 。 活动 邀请 商学院 副教授 马 锦生 博士 作为 本期 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 20 余名 青年 博士 、 学生 参加 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 。         马 锦生 针对 她 主持 的 2018 年度 国家 社科 基金项目 《 金融 化 视阈 下 资本主义 经济 不 定性 机制 研究 》 ， 就 课题 的 研究 内容 、 研究 方法 、 思路 以及 重点 、 难点 作 了 详细 讲解 ， 并 分享 了 申报 国家 社科 基金项目 的 经验 和 心得 。 针对 研究 进程 中 存在 的 问题 ， 如 经济学 不同 流派 思想 的 梳理 ， 以及 经济学 不同 研究 范式 之间 的 比较 等 方面 ， 马 锦生 表示 期盼 能 与 更 多 学院 的 老师 合作 ， 未来 能 在 广义 政治经济学 领域 ， 进行 理论 与 实践 方面 的 探讨 。         随后 ， 马 锦生 与 参会 人员 进行 了 互动 交流 ， 并 给 青年教师 在 课题 指南 的 参考 、 选题 和 课题 的 论证 和 设计 等 方面 提出 了 三点 建议 ： 一是 选题 应 坚持 问题 导向 ； 二是 文献 综述 要 述评 结合 、 以评 带述 ； 三是 研究 框架 要 层次 清楚 ， 对 课题 整体 框架 和 若干 研究 问题 要 形成 初步 的 观点 和 结论 。         “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）         【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】                     会议 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 研究所 邀请 中国人民大学 孙久文 教授 来 我校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 研究所 邀请 中国人民大学 孙久文 教授 来 我校 作 报告 的 具体情况 。 9 月 7 日 ， 经济 研究所 举办 第 222 期知行 论坛 ， 中国人民大学 孙久文 教授 应邀 作 《 新 时代 区域 协调 发展 的 理论 创新 与 实践 探索 》 专题报告 。 报告会 由 经济 研究所 所长 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 专职 副 主任 田学斌 主持 ， 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 全体 教职工 和 研究生 共计 40 余人 参加 。孙久文 教授 详细 讲解 了 区域 协调 发展 的 理论 脉络 ， 阐述 了 区域 协调 发展 的 理论 标准 、 经济学 特征 与 目标 取向 ， 并 从 区域开发 、 产业 转移 、 区域 创新 、 体制 机制 建设 、 政策 体系 和 政策 平台 建设 等 五个 方面 论述 了 实现 区域 协调 发展 的 主要 途径 。田学斌 在 总结 发言 中 指出 ， 孙久文 教授 结合 自己 对 新 时代 区域 协调 发展 的 理论 脉络 、 理论 创新 、 实践 探索 三 方面 的 思考 为 大家 带来 了 一场 十分 精彩 的 报告 ， 对于 我们 今后 进行 科学研究 具有 很强 的 指导意义 ； 希望 大家 瞄准 研究 方向 ， 踏下 心来 ， 扎扎实实 ， 产出 高层次 成果 ， 为 建设 高水平 财经类 大学 作出 自己 的 贡献 。本次 报告会 由 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 、 科研处 共同 主办 。 （ 通讯员 ： 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心   武星 ）  报告会 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 中冀广骏 新 材料 科技 有限公司 营销 总监 刘超作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 中冀广骏 新 材料 科技 有限公司 营销 总监 刘超作 报告 的 具体情况 。 9 月 7 日 ， 应 工商管理 学院 邀请 ， 中冀广骏 新 材料 科技 有限公司 （ 以下 简称 “ 广骏 ” ） 营销 总监 刘超 在 学院 报告厅 做 了 主题 为 “ 企业 营销 创新 与 管理 ” 的 报告 。 报告会 由 工商管理 学院 院长 李桂荣 主持 ， 中冀广骏 总经理 白利霞 、 运营 总监 刘芳 ， 工商管理 学院 副 院长 石晓飞 出席 ， 工商管理 学院 研究生 、 本科生 等 近 50 人 参加 。 报告会 前 ， 校党委 常委 、 副校长 和志强 及 工商管理 学院 班子成员 与 广骏 公司 来宾 进行 了 会谈 ， 就 双方 开展 校企 合作 、 市场营销 专业 建设 与 实习 实践 等 内容 交换 了 意见 ， 并 初步 达成 共识 。刘超 总监 在 报告 中 首先 对广骏 公司 及其 营销 体系 进行 了 介绍 ， 继而 结合 广骏 的 产品 与 行业 分析 ， 重点 阐述 了 营销 的 基本 理念 、 广骏 公司 营销 管理 创新 的 主要 做法 、 营销 职业 的 未来 前景 等 内容 。 在 互动 环节 ， 刘超 结合 自己 扎根 于 企业 营销 多年 的 经验 与 同学 们 探讨 了 “ 什么 是 营销 ” “ 杰出 的 营销 人员 需要 具备 哪些 素质 ” 等 问题 。 他 认为 ， 营销 人要 具备 包容 、 欣赏 、 付出 和 共 赢 的 心态 ， 要 学会 “ 望闻问切 ” 的 营销 方法 ， 即 通过 “ 望 闻问 ” 去 精确定位 客户 需求 ， 通过 “ 切 ” 去 解决 客户 需求 ， 以 实现 “ 把 客户 的 钱 放在 自己 的 口袋 ， 把 自己 的 想法 放入 客户 的 脑袋 ” 这一 核心 营销 理念 。 刘超 还 鼓励 同学 们 面对 未来 要 勇于创新 ， 要 有 敢于 进入 更 广泛 的 领域 挖掘 自身 潜力 、 发展 自身 能力 的 勇气 。白利霞 总经理 邀请 工商管理 学院 的 同学 们 到 广骏 参观 , 希望 大家 能够 走进 广骏 ， 了解 广骏 ， 留在 广骏 。李桂荣 院长 对 报告 进行 了 总结 ， 她 希望 同学 们 要 深入 了解 营销 管理 ， 勇于创新 ， 敢于 实践 ， 在 不断 探索 中 突破 自我 、 实现 自身 价值 。 （ 通讯员 ： 工商管理 学院 田雨阳 摄影   ： 曹嘉玥 ）  和志强 会见 来宾  讲座 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 26 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 26 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 的 具体情况 。 9 月 14 日 下午 ， 由 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 的 第 26 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 在 腾讯 会议 平台 举行 。 中东欧 国际 商务 研修 学院 副 院长 刘海 云 教授 作 “ 中国 与 塞尔维亚 合作 的 新 特点 ” 主旨 报告 。 来自 本 学院 、 商学院 、 会计学院 、 金融 学院 的 部分 教师 和 研究生 40 余人 参会 。刘海 云 教授 从 中国 与 塞尔维亚 经贸合作 、 科技 合作 、 医药 合作 等 六个 方面 梳理 了 中国 与 塞尔维亚 的 合作 成果 ， 总结 了 各 领域 合作 特点 。 她 认为 ， 中国 与 塞尔维亚 合作 成果 丰硕 ， 合作 领域 不断 增多 ， 未来 两 国 合作 前景 广阔 ； 但 同时 要 注意 塞尔维亚 国内 营商 环境 变化 以及 大国 博弈 下 的 地区 形势 变动 带来 的 潜在 影响 。据悉 ， 此次 论坛 是 “ 多维 视角 看 中国 与 塞尔维亚 合作 ” 系列 云 论坛 中 的 第一期 ， 也 是 我校 “ 双百 论坛 ” 的 重要 学术活动 。 后续 “ 中东欧 研究 论坛 ” 还 将 陆续 邀请 国内外 知名 学者 进行 讲座 ， 为 提高 学院 智库 建设 水平 发挥 积极 的 促进作用 。 （ 通讯员 ： 中东欧 国际 商务 研修 学院   路 艳丽   摄影 ： 张金哲 ）  活动 现场【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 社会 治理 研究所 邀请 中央民族大学 贺金瑞 教授 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 社会 治理 研究所 邀请 中央民族大学 贺金瑞 教授 作 学术 讲座 的 具体情况 。 9 月 14 日 下午 ， 中央民族大学 贺金瑞 教授 应 社会 治理 研究所 邀请 ， 通过 腾讯 会议 平台 作 了 《 社会科学 研究 新视角 与 问题 意识 》 的 专题讲座 。 会议 由 社会 治理 研究所 所长 叶 金国 教授 主持 ， 研究所 全体人员 参加 了 会议 。贺金瑞 教授 围绕 “ 社会科学 研究 新视角 ” 与 “ 问题 意识 ” 两个 主题 进行 了 讲述 。 贺 教授 提出 “ 社会 治理 是 一种 社会科学 研究 的 新视角 ” 的 观点 。 他 解释 道 ， 20 世纪 八 九十年代 ， 面对 财政危机 、 社会 理论 危机 和 科技 革命 ， 倒逼 政府 ， 兴起 了 新 公共 管理 运动 。 这 一新 的 理论 和 实践 范式 ， 被 以 俞可平 为 代表 的 中国 学者 引入 国内 。 于是 国内 用 治理 代替 了 传统 的 政治学 研究 ， 形成 了 国家 治理 、 政府 治理 、 社会 治理 等 领域 ， 相比 前 两种 治理 ， 而 社会 治理 是 一种 更为 宽泛 的 视角 。 接下来 ， 贺 教授 对 社会 治理 的 研究 价值 、 方向 以及 具体内容 进行 了 深入 且 细致 地 阐释 。 关于 “ 问题 意识 ” ， 贺 教授 提出 科研人员 开展 学术研究 ， 必须 要 有 问题 意识 ， 尤其 是 国家 课题 申报 ， “ 问题 意识 ” 显得 意义 重大 。 他 认为 ， “ 有 了 问题 意识 ， 才 能够 选出 一个 好 的 研究 主题 ， 国家 课题 也 就 成功 了 一半 。 ” 随后 ， 贺 教授 分享 了 自己 多年 评审 国家 社科 基金 的 经验 。叶 金国 所长 在 总结 发言 中 指出 ， 贺 教授 给 大家 奉献 了 一场 十分 精彩 的 学术报告 ， 不仅 讲述 了 “ 社会 治理 ” 相关 主题 ， 还 毫无保留 地 分享 了 国家 社科 申报 的 经验 ， 对 所 内 今后 开展 学术研究 和 申请 国家 课题 都 具有 重要 意义 。 社会 治理 研究所 全体 科研人员 表示 ， 再接再厉 ， 扎扎实实 ， 产出 高水平 科研成果 ， 为 “ 新 财经 ” 建设 作出 自己 的 贡献 。 （ 通讯员 ： 社会 治理 研究所   赵志浩 ） 讲座 平台 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 研究所 邀请 河北大学 王金营 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 研究所 邀请 河北大学 王金营 教授 作 报告 的 具体情况 。 9 月 15 日 ， 经济 研究所 举办 第 223 期知行 论坛 ， 河北大学 王金营 教授 应邀 作 《 京津冀 城市群 空间结构 特征 及其 演变 趋势 判断 》 专题报告 。 报告会 由 经济 研究所 所长 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 专职 副 主任 田学斌 主持 ， 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 全体 教职工 和 研究生 共 40 余人 参加 。王金营 教授 从 人口 发展 、 城市 人口 规模 、 经济 发展 轨迹 、 城镇化 水平 提升 等 方面 介绍 了 京津冀 城市群 空间结构 的 研究 背景 ， 详细 讲解 了 研究 方法 和 数据 来源 ， 实证 分析 了 京津冀 城市群 空间结构 演变 特征 并 预测 了 京津冀 城市群 空间结构 未来 演变 趋势 。田学斌 所长 在 总结 中 表示 ， 王 教授 的 报告 数据 详实 、 方法 得当 ， 具有 很强 的 理论 价值 和 实践 指导意义 ， 希望 全体 教职工 明确 研究 方向 ， 扎实 调研 攻关 ， 为 学校 争博 工作 和 “ 双 一流 ” 建设 作出 更大 贡献 。 ( 供稿 ： 经济 研究所 ）  会议 现场 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 27 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 27 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 的 具体情况 。 9 月 20 日 下午 ， 由 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 的 第 27 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 在 腾讯 会议 平台 举行 。 中东欧 国际 商务 研修 学院 副研究员 南江 博士 作 “ 俄罗斯 与 塞尔维亚 ： 斯拉夫 兄弟 千年 路 ” 主旨 报告 。 会议 由 中东欧 国际 商务 研修 学院 副 院长 刘海 云 教授 主持 ， 来自 本 学院 、 商学院 、 会计学院 、 金融 学院 的 部分 教师 和 研究生 40 余人 参会 。 南江 博士 对 塞尔维亚 与 俄罗斯 的 历史 进行 了 梳理 ， 通过 讲述 兄弟 渊源 、 情深 、 反目 、 再续 等 历史 阶段 ， 呈现 了 两国关系 的 复杂 历史 。 她 认为 ， 国家 利益 至上 的 原则 是 影响 两国关系 不同 时期 变化 的 最 主要 因素 。 讲座 结束 后 ， 南江 博士 就此 主题 与 参会 人员 进行 了 互动 。 据悉 ， 此次 论坛 为 “ 多维 视角 看 中国 与 塞尔维亚 合作 ” 系列 云 论坛 中 的 第二期 ， 也 是 我校 “ 双百 论坛 ” 的 重要 学术活动 。 后续 “ 中东欧 研究 论坛 ” 还 将 陆续 邀请 国内外 知名 学者 进行 讲座 ， 为 提高 学院 智库 建设 水平 发挥 积极 的 促进作用 。 （ 通讯员 ： 中东欧 国际 商务 研修 学院   路 艳丽   摄影 ： 张金哲 )【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   论坛 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 河北省 高级人民法院 石明辉 法官 来 我校 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 河北省 高级人民法院 石明辉 法官 来 我校 作 讲座 的 具体情况 。 9 月 20 日 下午 ， 河北省 高级人民法院 刑事 审判 第二 庭 副庭长 石明辉 法官 应邀 来 我校 就 刑事 审判 法律 实务 做 专题讲座 。 讲座 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 90 余名 师生 参加 。 石明辉 副庭长 是 我校 法学院 99 级 本科 毕业生 ， 从事 审判 工作 多年 ， 具有 丰富 的 法律 实践经验 。 讲座 中 ， 他 结合 自身 经历 ， 总结 了 他 在 不同 工作 阶段 中 的 宝贵 经验 ， 并 以 实务 中 的 案件 为例 对 刑事诉讼 业务 的 流程 及 注意事项 作 了 详细 介绍 。 他 指出 ， 从事 书记员 记录 工作 要 仔细 核对 犯罪 嫌疑人 的 具体 信息 ， 从事 内勤 工作 要 谨慎 整理 案卷 ； 不能 采纳 未 取得 鉴定 资质 鉴定人 的 鉴定 意见 ， 不能 采纳 刑讯逼供 手段 取得 的 犯罪 嫌疑人 供述 等 。 他 强调 ， 在 刑事诉讼 实务 中 ， 严谨 、 专业 、 负责 是 新 时代 法律 人 的 必备 品质 。 他 希望 同学 们 在 今后 的 学习 和 工作 中 能够 积极 吸取 他人 经验 ， 不断 提升 自己 的 专业 素养 。 讲座 结束 后 ， 石 法官 与 同学 们 进行 了 广泛 的 交流 ， 解答 了 同学 们 对 法律 学习 和 实践 的 诸多 疑问 。 本场 讲座 内容 丰富 、 条理清晰 、 理论 与 实践 相结合 ， 对 同学 们 了解 刑事 审判 实务 工作 、 合理 进行 未来 职场 规划 具有 重要 作用 ， 对 我校 国家 一流 法学专业 建设 和 人才培养 质量 的 提升 具有 积极意义 。 （ 通讯员 ： 法学院   董倩 如 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 河北省 商务厅 外贸 处原 处长 权奇 衡作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 河北省 商务厅 外贸 处原 处长 权奇 衡作 学术报告 的 具体情况 。 7 月 10 日 ， 河北省 商务厅 外贸 处原 处长 权奇衡 应 商学院 邀请 ， 于线 上作 了 题为 “ 疫情 影响 下 外贸企业 面临 的 挑战 及 发展 思考 ” 的 学术报告 。 报告 由 李婷 老师 主持 ， 商学院 200 余名 师生 参加 。权奇衡 结合 自己 对 外贸 领域 的 研究 ， 深入浅出 地 讲解 了 新冠 疫情 影响 下 外贸企业 所 面临 的 挑战 及 发展 。 权奇衡 首先 介绍 了 2017 - 2020 年 河北省 的 外贸 形势 ， 发现 受新冠 疫情 的 影响 ， 2020 年前 5 个 月 外商投资 企业 进口 、 出口 双 下降 。 这 表明 ， 2020 年 我省 外贸企业 特别 是 中小 微 企业 困难 凸显 ， 外贸 发展 面临 的 风险 挑战 异常 复杂 严峻 。 他 认为 尽管如此 ， 在 党中央 、 国务院 和 省委 、 省政府 的 坚强 领导 下 ， 国内 疫情 影响 逐步 缓解 ， 经济 生产 活动 逐步 恢复正常 ， 稳住 全年 外贸 基本 盘 仍然 具有 坚实基础 和 有力 支撑 。 权奇衡 从 国际 、 国内 、 省内 、 企业 自身 四个 角度 分析 了 外贸企业 面临 的 有利 和 不利因素 ， 并 强调 当前 外贸企业 正在 经历 一场 前所未有 的 考验 ， 是 一场 长期 、 艰巨 、 复杂 的 “ 持久战 ” 。 他 指出 ， 所有 外贸企业 都 必须 直面 这种 压力 ， 出 实招 、 谋新招 、 亮 硬招 、 求 发展 才 是 外贸企业 能够 活 下来 的 唯一 出路 。 外贸企业 的 从业者 应 具备 良好 的 专业 素质 和 敬业精神 ， 二者 缺一不可 。本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 之 “ 新 财经 ” 人才 职业 素养 与 国际 视野 教育 的 重要 学术活动 。 报告 使 师生 深入 了解 了 新冠 疫情 对 外贸 行业 的 影响 ， 为 国际贸易 领域 的 研究 提供 了 新 的 思路 ， 提升 了 学生 的 外贸 职业 素养 ， 扩大 了 国际 视野 ， 推动 了 学院 科研 和 学科建设 的 发展 。 （ 供稿 ： 商学院 ）  讲座 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 海南 师范大学 博士生 导师 郝 大江 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 海南 师范大学 博士生 导师 郝 大江 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 7 月 10 日 ， 海南 师范大学 经济 与 管理 学院 博士生 导师 郝 大江 教授 应 商学院 邀请 ， 于线 上作 了 题为 “ 我国 高质量 发展 的 经济学 思考 ： 新 古典 经济学 范式 的 中国 重构 ” 的 学术报告 。 报告 由 商学院 副 院长 刘振滨 主持 ， 学院 30 余名 师生 参加 。郝 大江 对 传统 发展 理论 分析 范式 进行 深刻反思 和 重构 ， 并 基于 中国 改革开放 以来 的 伟大 实践 ， 创新 和 重构 新 古典 经济 增长 理论 框架 ， 对 我国 现实 经济 的 非 连续性 、 结构性 以及 发展 路径 进行 了 系统分析 和 解读 。 在 他 看来 ， 我国 经济 平衡 和 充分 发展 、 经济 结构 转型 以及 增长 动力 转换 具有 内在 的 逻辑 统一性 。 在 我国 经济 发展 的 新 常态 阶段 ， 我国 区域 经济 发展 的 不 平衡 并 不是 单纯 指 各 地区 经济 增长 总量 的 绝对 不 平衡 ， 而是 目前 各 地区 在 发展 过程 中 科学 开发利用 其 要素 禀赋 水平 的 不 平衡 ， 以及 区域 发展 模式 与其 要素 禀赋 适配 程度 的 不 平衡 ； 而 区域 经济 发展 的 不 充分 ， 则 是 我国 各 地区 经济 增长 来源 要素 的 粗放式 投入 ， 其 增长 空间 已经 不断 缩小 ， 亟待 通过 要素 配置 效率 改善 为 核心 的 经济 结构 转型 ， 实现 经济 增长 动力 转换 ， 进而 形成 可 持续 的 高质量 内生 发展 。本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 。 报告 使 师生 了解 了 基于 中国 改革开放 以来 的 伟大 实践 进行 创新 和 重构 新 古典 经济 增长 理论 框架 的 学术观点 ， 提升 了 师生 基于 中国 实践 开展 学术 创新 的 能力 。 （ 供稿 ： 商学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】    讲座 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 旅游 学院 邀请 重庆大学 周滔 教授 做 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 旅游 学院 邀请 重庆大学 周滔 教授 做 学术 讲座 的 具体情况 。 7 月 11 日 ， 旅游 学院 邀请 重庆大学 周滔 教授 ， 通过 腾讯 会议 平台 作 了 题为 《 新 时期 房地产 发展 的 机遇 与 挑战 》 学术 讲座 。 讲座 由 旅游 学院 院长 高宏 主持 ， 学院 教师 以及 部分 本科生 在线 聆听 了 此次 讲座 。周滔 教授 回顾 了 我国 房地产 专业 的 前世 今生 ， 从 宏观 角度 上 介绍 了 房地产 相关 专业 在 全国 大 中 院校 开设 情况 、 人才培养 情况 及 从业人员 情况 等 。 周滔 教授 认为 当前 国内 房地产 市场 已经 基本 告别 了 总量 短缺 时代 ， 步入 了 高品质 、 美好生活 向往 的 转型 新 阶段 ； “ 房地产 + ” 形式 发展 的 前景 十分 广阔 ， 为 房地产 相关 行业 和 理论 提供 了 广阔 的 实践 舞台 。 但 房地产 产品 对象 面域 扩大 、 管理 内容 维度 提升 的 转型 ， 对于 房地产 从业人员 也 提出 了 知识 多元 、 能力 立体 的 新 要求 ， 如何 与 专业 发展 更加 匹配 成 了 必须 要 面临 的 一个 很 严峻 的 问题 。 他 认为 在 房地产 行业 革新 的 新 时期 ， 应 加强 “ 大局观 、 逻辑 感 、 有 调性 ” 三 方面 的 培养 与 发展 。 会议 最后 ， 周滔 教授 和 与会 老师 就 房地产 开发 管理 专业 的 发展 和 建设 进行 了 讨论 。本次 学术 讲座 不仅 拓宽 了 师生 的 专业 领域 视野 ， 还 为 科研工作 提供 了 前沿 方向 的 启示 和 思考 。 （ 通讯员 ： 旅游 学院   张熙辰   张路路 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】 讲座 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 邀请 邓纯东 教授 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 邀请 邓纯东 教授 作 学术 讲座 的 具体情况 。 7 月 14 日 ， 中国社会科学院 马克思主义 研究院 原 党委书记 、 院长 邓纯东 教授 应 马克思主义 学院 邀请 ， 为 教师 代表作 《 思想 政治 理论课 专项 课题 选题 与 申报 》 学术报告 。 学院 领导班子 成员 和 20 余名 中青年 教师 代表 参加 。邓纯东 教授 结合 自己 多年 来 从事 科学研究 工作 的 经验 ， 分别 从 文章 选题 、 研究 框架 、 文章 立意 等 方面 分享 了 心得体会 。 邓 教授 认为 ， 做 课题 申报 ， 选题 一定 要 有 自己 的 独特 角度 ， 立意 要 有 全局 视野 ， 要 有 扎实 的 理论 功底 。 邓 教授 的 学术报告 案例 丰富 、 见解 深刻 、 分析 扎实 ， 具有 很强 的 针对性 和 指导性 ， 受到 与会 人员 的 一致 好评 。报告会 结束 后 ， 邓纯东 教授 对 学院 教师 的 2020 年 国家 思想 政治 理论课 专项 课题 申报 书 进行 了 点评 和 指导 。 （ 供稿 ： 马克思主义 学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 邀请 美国 德克萨斯 大学 吴思斌 教授 做 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 邀请 美国 德克萨斯 大学 吴思斌 教授 做 学术 讲座 的 具体情况 。 7 月 15 日 ， 美国 德克萨斯 大学 吴思斌 教授 应 管理科学 与 工程学院 邀请 ， 通过 腾讯 会议 平台 作 了 题为 《 从 作者 、 审稿人 、 编辑 的 角度看 发表文章 》 的 学术 讲座 。 讲座 由 院长 祁 红梅 教授 主持 ， 学院 教师 、 研究生 、 部分 本科生 以及 部分 其他 学院 教师 在线 聆听 了 此次 讲座 。在 讲座 中 ， 吴思斌 教授 首先 讲述 了 自己 在 长期 的 管理 研究 过程 中 作为 作者 、 评审 、 编辑 的 经历 ， 进而 引出 此次 讲座 的 主题 。 他 阐述 了 作者 、 评审 、 编辑 三者 之间 的 关系 和 共同 的 目标 ， 分享 了 自己 发表 高级别 期刊 的 经验 和 体会 ； 结合 自己 作为 投稿人 和 审稿人 的 经历 对 “ 如何 与 编辑 沟通 ” 和 “ 审稿 两步 评审 过程 ” 等 进行 了 深入 讲解 ； 从 期刊 编辑 的 角度 对 英文 论文 写作 提出 了 具体 详实 的 建议 。 在 现场 交流 提问 环节 ， 与会 老师 就 投稿 经历 、 如何 回复 审稿人 质疑 、 论文 修改 等 方面 进行 了 深度 探讨 ， 收获 颇丰 。吴思斌 教授 现 任职 于 德克萨斯 大学 大 河谷 校园 （ University   of   Texas   -   Rio   Grande   Valley ） 终身 教授 ， 博士生 导师 ， 原 管理 系主任 ； 任 Business   Research   Quarterly   ( BRQ ， 影响 因子 2.5 ， Q1 ， SSCI ) 副主编 ， 同时 是 Organizational   Management   Journal ，   Journal   of   Global   Entrepreneurship   Research 的 编审 。 长期 从事 创业 学 和 战略 管理学 领域 的 教学 和 研究 ， 发表 了 30 多篇 学术论文 ， 其中 包括 顶级 管理学 期刊 Academy   of   Management   Journal ，   Management   and   Organization   Review ,   International   Business   Review ,   Journal   of   Business   Research ,   和   Information   &   Management 等 Q1 刊物 。 （   通讯员 ： 管理科学 与 工程学院   马 芸芸 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】    讲座 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 中国 石油大学 马春爱 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 中国 石油大学 马春爱 教授 作 报告 的 具体情况 。 7 月 27 日 下午 ， 中国 石油大学 经济 管理 学院 马春爱 教授 应 会计学院 邀请 ， 通过 腾讯 会议 平台 作 题为 “ 基于 同群 效应 的 企业 创新 投资 行为 传递 路径 研究 ” 的 讲座 。 讲座 由 会计学院 院长 袁 振兴 主持 ， 学院 部分 老师 和 2018 、 2019 级 全体 学硕 50 余人 参加 。马春爱 教授 就 “ 基于 同群 效应 的 企业 创新 投资 行为 传递 路径 ” 这一 研究 主题 ， 向 老师 和 同学 们 分享 了 其 研究 过程 及 感想 。 她 讲解 了 同群 效应 的 内涵 ， 阐述 了 研究 选题 的 理论 和 现实意义 ， 详细 解释 了 该 研究 的 理论 基础 、 研究 假设 等 ， 并 对 实证 结果 及其 检验 进行 了 具体 介绍 ， 重点 讲解 了 中介 效应 检验 、 多 群组 结构 方程 检验 、 稳健性 检验 等 内容 。 最后 ， 马春爱 教授 分享 了 几点 感想 ， 指出 可以 通过 阅读 顶尖 学术期刊 、 工作 论文 等 寻找 研究 方向 和 研究 切入点 ， 并 建议 研究生 们 熟练掌握 几种 具体 的 研究 方法 ， 以 提升 学术研究 能力 。本次 讲座 不仅 讲解 了 同群 效应 的 企业 创新 投资 行为 传递 路径 的 实证 研究 内容 ， 还 分享 了 宝贵 的 学术研究 经验 ， 使 老师 和 同学 们 拓展 了 思路 、 开扩 了 视野 ， 为 大家 今后 进行 学术研究 提供 了 重要 的 指导 。   （ 供稿 ： 会计学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 石家庄 海关 关税 处 副处长 郭晓霞 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 石家庄 海关 关税 处 副处长 郭晓霞 作 学术报告 的 具体情况 。 7 月 30 日 ， 石家庄 海关 关税 处 副处长 郭晓霞 应 商学院 邀请 ， 于线 上作 了 题为 “ 稳 外贸 稳 外资 与 更 高水平 对外开放 ” 的 学术报告 。 报告 由 商学院 副 院长 刘振滨 主持 ， 商学院 30 余名 师生 参加 。郭晓霞 结合 自己 对 外贸 领域 的 研究 ， 深入浅出 地 讲解 了 稳 外贸 、 稳 外资 与 更 高水平 对外开放 的 相关 问题 。 郭晓霞 分析 了 当前 中国 稳 外贸 和 稳 外资 面临 的 严峻 挑战 ， 提出 了 以 制度 型 对外开放 提升 吸引力 和 竞争力 ， 充分发挥 国内 自贸 试验区 与 国际 自由贸易区 对接 的 “ 双自 联动 ” 效应 等 观点 。本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 之 “ 新 财经 ” 人才 职业 素养 与 国际 视野 教育 的 重要 学术活动 ， 报告 使 师生 深入 了解 了 稳 外资 稳 外贸 的 必要性 和 路径 。 （ 供稿 ： 商学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 社会 治理 研究所 邀请 中国社会科学院 肖金成 教授 做 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 社会 治理 研究所 邀请 中国社会科学院 肖金成 教授 做 学术 讲座 的 具体情况 。 8 月 7 日 ， 中国社会科学院研究生院 博士生 导师 肖金成 教授 应 我校 社会 治理 研究所 邀请 ， 通过 腾讯 会议 平台 作 了 题为 《 开发区 的 体制 创新 与 投资 环境 改善 》 的 学术 讲座 。 讲座 由 社会 治理 研究所 叶 金国 教授 主持 ， 研究所 研究 人员 、 科研处 以及 部分 其他 学院 教师 在线 聆听 了 此次 讲座 。 肖金成 教授 首先 讲述 了 从 改革开放 之后 我国 经济特区 和 经济 开发区 的 发展 历程 ， 并 结合 自己 的 经历 对 青岛 、 天津 和 大连 三个 有 代表性 的 开发区 的 案例 进行 了 详细 的 讲述 。 其中 在 青岛 开发区 案例 中 ， 提到 了 “ 内外资 并重 、 内外销 并重 、 二三 产业 并重 ” 的 理论 ， 该 理论 成为 了 我国 经济 开发区 发展 的 重要 经验 。 在 介绍 完毕 国家级 经济 开发区 总体 情况 后 ， 肖 教授 提到 经济 开发区 发展 需要 “ 体制 创新 ” ， 并 将 其 形象 的 比喻 为 “ 战争时代 前敌 指挥部 ” ， 创新 内容 包括 高效 的 组织 架构 ， 及 精干 的 执行 队伍 ； 此外 ， 开发区 必须 有 较 高 政治 地位 ， 以 保证 了 各方 资源 协调 的 顺畅 性及 通达 性 。 肖 教授 认为 ， 经济 开发区 发展 需要 有 比较 大 的 投入 ， 没有 好 的 营商 环境 是 引不来 好 的 企业 ， 进而 形成 不了 产业链 条 和 产业群 组 。 肖 教授 还 从 国家 宏观 层面 对 我国 经济 开发区 的 发展 提出 了 建议 和 对策 。 主题 演讲 完成 后 ， 肖 教授 与 参会 人员 进行 了 线 上 面对面 的 互动 ， 并 对 我校 教师 所 提出 的 问题 做 了 一一 解答 。 肖 教授 的 学术报告 案例 丰富 ， 深入浅出 ， 具有 很强 的 针对性 和 现实性 ， 受到 了 与会 人员 的 一致 好评 。 （ 通讯员 ： 社会 治理 研究所   张岩 ）"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 邀请 西安交通大学 博士生 导师 卢黎歌 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 邀请 西安交通大学 博士生 导师 卢黎歌 教授 作 讲座 的 具体情况 。 8 月 8 日 下午 ， 西安交通大学 博士生 导师 卢黎歌 教授 应 马克思主义 学院 邀请 ， 在 河北 金圆 大厦 5 楼 8 会议室 ， 为 学院 2020 教育部 课题 申报 教师 和 学院 中青年 科研 骨干 ， 作 题为 “ 关于 教育部 课题 申报 的 几个 问题 ” 专题讲座 ， 讲座 由 马克思主义 学院 院长 柴 艳萍 主持 ， 学院 领导班子 和 2020 教育部 课题 申报 教师 参加 。卢黎歌 教授 结合 自己 多年 教育部 课题 申报 和 评审 经验 ， 从 整体 视角 ， 对 教育部 课题 的 申报 流程 、 重点难点 、 注意事项 等 内容 进行 了 详细 讲解 。 卢黎歌 教授 结合 大量 的 实例 ， 从 课题 申报者 的 视角 ， 就 课题 选题 、 课题 依据 、 课题 框架 、 课题 重点 、 课题 难点 、 课题 创新 点 、 课题 研究 方法 、 参考文献 的 选取 及 注意事项 等 内容 ， 进行 了 逐一 解读 。 他 从 课题 评审 者 的 视角 ， 就 怎么 选题 能够 打动 评委 ， 怎么 论证 能够 说服 评委 ， 进行 了 重点 说明 。 最后 ， 卢黎歌 教授 从 选题 和 论证 两个 环节 ， 对 学院 教师 2020 年 申报 教育部 课题 的 申报 书 ， 进行 了 针对 辅导 。卢黎歌 教授 的 讲座 ， 逻辑 严谨 、 重点 突出 、 深入浅出 。 与会 教师 一致 表示 ， 听 完 讲座 ， 受益匪浅 ， 拓展 了 思路 ， 开扩 了 视野 ， 为 今后 课题 的 申报 ， 提供 了 有益 启迪 。 （ 供稿 ： 马克思主义 学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 科研处 邀请 英国 拉夫 堡 大学 付坤 教授 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 科研处 邀请 英国 拉夫 堡 大学 付坤 教授 作 学术 讲座 的 具体情况 。 8 月 5 日 ， 英国 拉夫 堡 大学 创新 与 创业 研究生 学院 助理 教授 ， 创新 与 创业 学科 博士生 导师 付坤 教授 应 科研处 邀请 ， 通过 腾讯 会议 平台 作 了 题为 “ 国际 期刊论文 撰写 与 发表 经验 分享 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 科研处 副处长 李伟红 主持 ， 我校 教师 、 研究生 50 余人 在线 聆听 了 此次 讲座 。 讲座 中 ， 付坤 教授 首先 介绍 了 自己 研究 方向 ， 主要 包括 外部环境 对 创业者 战略 行为 及 初创 企业 发展 的 影响 以及 创业 融资 等 几 方面 。 随后 ， 付坤 教授 对 国际 期刊论文 撰写 过程 中 经常 遇到 的 问题 进行 了 剖析 ， 分享 了 自己 的 经验 ， 并 从 论文 提交 、 论文 审核 、 论文 修改 到 论文 出版 等 环节 进行 了 介绍 。 最后 ， 与会 老师 就 学术论文 写作 发表 过程 中 遇到 的 问题 与 付坤 教授 进行 了 热烈 互动 交流 。 本次 学术 讲座 是 科研处 学术交流 活动 中一 讲 ， 通过 邀请 海外 名师 进行 讲座 ， 开拓 了 我校 教师 及 学生 的 国际 视野 ， 拓展 了 撰写 国际 高水平 论文 的 思路 ， 对 我校 教师论文 写作水平 的 提升 大有裨益 。 （ 科研处   供稿 ）"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 北京师范大学 研究员 卢云鹤作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 北京师范大学 研究员 卢云鹤作 学术报告 的 具体情况 。 6 月 24 日 ， 北京师范大学 中国 收入 分配 研究院 专职 研究员 卢云鹤应 商学院 邀请 ， 于线 上作 了 题为 “ 全民 基本 收入 政策 （ UBI ） ： 全球 实践 与 研究进展 ” 的 学术报告 。 报告 由 商学院 副 院长 刘振滨 主持 ， 商学院 40 余名 师生 参加 。卢云鹤 结合 自己 多年 对 收入 分配 领域 的 研究 ， 深入浅出 地 讲解 了 全民 基本 收入 政策 的 全球 实践 与 研究进展 。 卢云鹤 介绍 了 UBI 的 研究 背景 ， 从 全民性 、 满足 基本 需求 、 转移 金额 不随 收入 增加 而 下降 三 方面 讲述 了 UBI 的 定义 ， 并 介绍 了 UBI 持续 且 定期 、 以 现金 形式 发放 两大 特征 。   对比 UBI 的 短期 社会 救济 政策 和 长期 社会保障 政策 ， 从 公平 、 效率 和 财政 约束 三个 角度 对 UBI 进行 了 经济学 的 分析 。 以 中国 低保 为例 ， 阐述 了 在 中国 实行 UBI 的 可行性 和 前提条件 。 他 认为 ， UBI 对 现有 税收 造成 压力 ， 缺乏 对 低收入 群体 的 保障 功能 ， 应当 结合 中国国情 进行 调整 。本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 ， 报告 使 师生 对 全民 基本 收入 政策 有 了 深入 的 了解 ， 有利于 师生 从事 相关 领域 的 深层次 研究 ， 推动 了 学院 科研 和 学科建设 工作 的 发展 。"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 24 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 24 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 的 具体情况 。 6 月 24 日 下午 ， 由 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 的 第 24 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 在 腾讯 会议 平台 举行 。 论坛 邀请 中国社会科学院 朱晓中 研究员 作 “ 大国 在 中东欧 的 布局 与 竞争 ” 主旨 报告 。 本次 报告 由 中东欧 国际 商务 研修 学院 副 院长 刘海 云 教授 主持 ， 来自 本 学院 、 商学院 、 外国语 学院 、 会计学院 的 师生 ， 以及 浙江 金融 职业 学院 捷克 研究 中心 、 西安 外国语 大学 波兰 研究 中心 等 单位 的 老师 共计 40 余名 参加 。朱晓中 研究员 分析 了 欧盟 、 美国 、 俄罗斯 在 中东欧 的 战略 利益 与 战略 布局 ， 并 就 中国 - 中东欧 国家 关系 进行 了 分析 。 他 指出 ， 大国 在 中东欧 的 布局 与 竞争 对 “ 17 + 1 ” 合作 具有 重要 影响 ， 应 提高认识 。 讲座 结束 后 ， 朱晓中 研究员 与 我校 师生 进行 了 互动 ， 效果 良好 。据悉 ， 此次 论坛 为 中东欧 系列 云 论坛 中 的 第三期 ， 后续 还 将 陆续 邀请 中东欧 研究 的 知名 学者 进行 系列讲座 ， 为 提高 学院 智库 建设 水平 发挥 积极 的 促进作用 。 （ 通讯员 ： 中东欧 国际 商务 研修 学院   路 艳丽   摄影 ： 张金哲 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  会议 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 63 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 63 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 6 月 26 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 第 63 期 学术活动 在线 上 举行 。 本次 Seminar 由 商学院 柴国俊 博士 主持 ， 会计学院 副 院长 、 教授 、 研究生 导师 李 西文 主讲 ， 柴国俊 、 梁超 、 孙天合 、 刘哲 、 窦智 、 马晓然 等 30 余名 校内外 师生 参加 。会上 ， 柴国俊 介绍 了 我校 财经 专业 特色 和 科研 论文 现状 。 李 西文 从 风险 资本 联合 投资 对 企业 创新 影响 的 视角 针对 创业 企业 “ 背靠 大树 好 乘凉 ” 的 相关 问题 进行 了 详细 地 讲解 ， 介绍 并 阐述 了 企业 选择 联合 投资 的 原因 、 联合 投资 对 企业 的 风险 资本 互补 以及 创新能力 影响 等 问题 。学术 互动 阶段 ， 柴国俊 、 孙天合 、 刘哲 、 梁超 等 参与者 就 讲座 内容 展开 交流 ， 在 检验 方法 、 研究 角度 、 写作方法 、 观点 佐证 等 方面 提出 了 各自 的 看法 。 中山大学 博士生 窦智 对 李 西文 的 研究 内容 进行 了 针对性 探讨 ， 我校 研究生 马晓然 也 就 负 二项 回归 研究 的 模型 选择 问题 回答 了 与会者 的 提问 。 李 西文 对 经贸 青教 Seminar 公众 平台 提供 的 交流 机会 表示感谢 ， 并 表示 今后 会多 动员 青年 博士 参与 到 经贸 青教 Seminar 的 学术讨论 中 ， 共同 为 新 财经 建设 助力 。“ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 \" 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 60 余场 。 自 成立 以来 ， 受到 了 校领导 、 科研处 等 部门 领导 的 大力支持 ， 获得 了 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 我校 整体 科研 水平 的 发展 。 （ 供稿 ： 科研处 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 25 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 25 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 的 具体情况 。 6 月 29 日 下午 ， 由 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 的 第 25 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 在 腾讯 会议 平台 举行 。 论坛 邀请 中国社会科学院 刘作奎 研究员 作 “ 大变局 下 的 中国 — 中东欧 国家 合作 ” 主旨 报告 。 本次 报告 由 中东欧 国际 商务 研修 学院 副 院长 刘海 云 教授 主持 ， 来自 本 学院 、 商学院 、 外国语 学院 、 会计学院 的 师生 以及 中国 农业部 、 中国社会科学院 等 单位 的 人员 共计 40 余人 参加 。刘作奎 研究员 从 中国 - 中东欧 国家 合作 的 概念 界定 、 中国 - 中东欧 国家 合作 的 历史 和 现实 基础 、 中国 - 中东欧 国家 合作 的 基本 成就 与 经验 、 大变局 下 中国 - 中东欧 国家 合作 面临 的 机遇 与 挑战 、 百年 大变局 下 中国 - 中东欧 国家 合作 的 前景 五 部分 进行 了 分析 。 他 认为 中国 - 中东欧 国家 合作 已 取得 良好 成果 ， 在 当前 国际 大变局 下 ， 合作 的 机遇 与 挑战 并存 ； 面向未来 ， 可 从 改善 大国 关系 、 进一步 夯实 民意基础 、 加强 专业性 平台 建设 等 方面 进一步 加强 合作 。 讲座 结束 后 ， 刘作奎 研究员 与 我校 师生 进行 了 互动 ， 效果 良好 。至此 ， “ 多维 视角 看 中国 与 中东欧 合作 ” 系列 云 论坛 已 全部 结束 。 论坛 先后 邀请 了 中国 - 中东欧 国家 合作 事务 特别 代表 霍玉珍 大使 、 北京大学 博士生 导师 孔凡君 教授 、 中国社会科学院 朱晓中 研究员 进行 讲座 。 后续 “ 中东欧 研究 论坛 ” 还 将 陆续 邀请 国内外 知名 学者 进行 讲座 ， 为 提高 学院 智库 建设 水平 发挥 积极 的 促进作用 。 （ 通讯员 ： 中东欧 国际 商务 研修 学院   路 艳丽   摄影 ： 张金哲 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第 14 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第 14 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 6 月 29 日 下午 ， 我校 第 14 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 在线 上 举行 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 ， 公共 管理 学院 李冰 教授 作为 本期 活动 的 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 近 70 名 青年 博士 、 学生 参加 。李冰 教授 针对 他主研 的 2018 年度 国家 社科 基金项目 《 新 时代 中国 特色 社会主义 乡村 伦理 建构 的 理论 内涵 与 实践 路径 研究 》 ， 系统 介绍 了 项目 的 研究 背景 和 意义 、 研究 内容 等 ， 并 对 研究 现状 等 方面 进行 了 详尽 的 讲解 。 针对 其 在 “ 新 时代 乡村 伦理 的 实践 模式 ” 研究 过程 中 调查 数据 整理 、 分析 等 方面 存在 的 问题 ， 李冰 教授 表示 期盼 能 与 更 多 学院 的 老师 合作 ， 共同 在 乡村 文化 相关 领域 中 进行 理论 与 实践 的 探讨 。随后 ， 李冰 教授 就 申报 体会 、 经验 等 与 参会 人员 进行 了 深入 交流 ， 并 给 青年教师 在 学术研究 上 提出 了 不断 积累 研究成果 、 积极 参加 学术会议 、 研究课题 由小到大 等 建议 。“ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】    会议 现场 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 同济大学 博士生 导师 林家 阳 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 同济大学 博士生 导师 林家 阳 教授 作 报告 的 具体情况 。 7 月 2 日 下午 ， 艺术 学院 邀请 同济大学 设计 创意 学院 博士生 导师 林家 阳 教授 ， 在 腾讯 会议 平台 作 了 题为 《 如何 成为 能用 的 设计 人才 》 的 学术报告 。 艺术 学院 副 院长 聂 书法 及 艺术 学院 师生 270 余人 在线 聆听 了 报告 。林家 阳 教授 结合 自身 设计 教育 学习 和 工作 40 年 来 的 经历 与 体验 ， 对 中德 、 中 美 教育 作出 比较 ， 分析 了 现行 中国 设计 教育 现状 ， 探讨 了 当前 中国 设计 教育 存在 的 优势 和 不足 ， 特别 指出 了 设计 教育 在 师资 结构 和 学生 知识结构 方面 的 问题 。 针对 当前 我国 设计 人才 与 社会 所 需 的 “ 能用 的 设计 人才 ” 存在 一定 差距 的 现状 ， 林 教授 详细 阐述 了 符合 社会 需求 的 设计 人才 的 四种 能力 和 培养 成功 设计 人才 的 三个 要求 ， 并 对 设计 理论 课程 改革 提出 了 具体 建议 。林家 阳 教授 着眼于 国际 视野 和 中国 特色 设计 ， 引发 大家 对 “ 不 忘 设计 初 心 ， 牢记 教育 使命 ” 的 思考 。 讲座 结束 后 ， 他 与 现场 师生 进行 了 亙动 ， 在 互动 中 阐述 了 艺术修养 与 技术 能力 对 设计 类 学生 的 重要性 ， 鼓励 学生 全面 提升 自身 素质 ， 积极参与 各类 实践 活动 ， 努力 成为 社会 需要 的 设计 人才 。林家 阳 ， 同济大学 博士生 导师 ， 教授 。 教育部 高等学校 设计 学类 专业 教学 指导 委员会 副 主任 ， 上海市 原创 设计 大师 工作室 领衔 大师 ， 中国 工业 设计 协会 常务理事 ， 中国美术家协会 会员 。 ( 通讯员 ： 艺术 学院   赵小芳 )【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】     讲座 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第 15 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第 15 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 7 月 6 日 下午 ， 我校 第 15 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 在线 上 举行 。 活动 邀请 文化 与 传播学院 副教授 徐利华 博士 作为 本期 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 90 余名 青年 博士 、 学生 参加 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 。徐利华 针对 她 主研 的 2018 年度 国家 社科 基金项目 《 唐宋 声诗 在 韩国 的 传播 与 接受 研究 》 ， 系统 梳理 了 目前 学界 的 研究 现状 ， 深入分析 了 该项 目的 价值 和 意义 ， 并 对 研究 方法 、 思路 以及 重点 、 难点 作 了 详细 讲解 。 徐利华 介绍 了 该 项目 目前 的 研究 进度 ， 和 大家 分享 了 申报 国家 社科 基金 的 经验 和 心得 。 针对 其 研究 中 存在 的 问题 ， 如 文献 的 整理 、 翻译 等 方面 ， 徐利华 表示 期盼 能 与 更 多 学院 的 老师 合作 ， 未来 能 在 声 诗 的 演唱 等 相关 领域 ， 进行 理论 与 实践 方面 的 探讨 。随后 ， 徐利华 与 参会 人员 进行 了 互动 交流 ， 并 给 青年教师 在 选题 和 申请书 的 写作 方面 提出 了 几点 建议 ， 如 申请书 写作 应该 围绕 一个 中心 、 既 要 层次 清楚 又 要 环环相扣 、 注重 细节 不要 遗漏 重要 的 研究成果 等 。“ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）  【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  活动 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 新华通讯社 河北 分社 高级 记者 范世辉 做 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 新华通讯社 河北 分社 高级 记者 范世辉 做 讲座 的 具体情况 。 7 月 7 日 上午 ， 公共 管理 学院 邀请 新华通讯社 河北 分社 高级 记者 范世辉 在 公共 管理 学院 会议室 ， 作 了 题为 “ 科研成果 如何 通过 新闻媒介 实现 多重 利用 价值 ” 的 讲座 。 讲座 由 公共 管理 学院 党委书记 薛 向东 主持 ， 学院 教师 代表 30 余人 到场 聆听 。范世辉 结合实际 案例 说明 利用 核心 学术期刊 展示 科研成果 实现 成果 验收 的 价值 ， 并 从 信息 引导 、 评估 推动 等 方面 详细 阐述 了 如何 利用 新闻媒介 做 二次 传播 ， 以此 来 实现 科研成果 的 多重 价值 。 最后 ， 范世辉 记者 与 学院 教师 就 医疗保障 和 乡村 振兴 等 热点问题 进行 了 探讨 。本次 学术交流 见解 独到 、 内容 丰富 ， 为 与会 教师 提供 了 多层次 思考 启示 ， 并 为 老师 科技成果 转化 与 运用 提供 了 帮助 。 （ 供稿 ： 公共 管理 学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 邀请 中国科学院 大学 柳卸林 教授 做 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 邀请 中国科学院 大学 柳卸林 教授 做 学术 讲座 的 具体情况 。 7 月 6 日 ， 中国科学院 大学 管理 学院 原 院长 柳卸林 教授 应 管理科学 与 工程学院 邀请 ， 通过 腾讯 平台 作 了 题为 “ 学术论文 写作 ： 理论 与 方法 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 院长 祁 红梅 教授 主持 ， 学院 教师 、 研究生 以及 部分 本科生 在线 聆听 了 此次 讲座 。柳卸林 教授 开篇 即 回归 管理 研究 的 本源 ， 从 “ 什么 是 管理学 的 理论 ” 开题 ， 引领 大家 重新 认知 管理 研究 的 意义 和 价值 ， 梳理 了 什么 是 管理 理论 的 创新 ， 从 文献 综述 、 数据 采集 、 数据 加工 、 数据 解释 等 方面 对 论文 的 研究 设计 进行 了 详细 讲解 ， 并 从 期刊 主编 的 角度 对 高层次 论文 写作 提出 了 具体 详实 的 建议 。 最后 与会 老师 就 专业 前沿 、 论文 发表 等 方面 进行 了 深度 讨论 。此次 讲座 是 管理科学 与 工程学院 “ 管理 研究 方法论 ” 主题 讲座 的 最后 一期 ， 系列讲座 介绍 了 “ 扎根 理论 ” “ 结构 方程 模型 ” “ 实验 研究 ” “ 多源 测量 数据 法 ” “ 科学 计量 ” “ 数据挖掘 ” “ 博弈论 ” “ 优化 理论 ” “ 机器 学习 ” 等 研究 方法 及其 在 管理学 研究 中 的 适用 场景 ， 为 科研人员 开展 管理学 相关 研究 提供 了 多样化 、 前沿性 的 研究 工具 。柳卸林 教授 现任 中国科学院 大学 中国 创新 与 创业 管理 研究 中心 主任 ， 是 国家自然科学基金 委 管理 学部 专家 评审组 委员 ， 国家科技进步奖 评委 。 他 主持 了 多项 国家自然科学基金 研究 项目 ， 参与 了 欧盟 第七 框架 计划 、 “ 金砖 五国 ” 、 世界银行 、 OECD ， 亚洲开发银行 等 多项 国际 合作项目 。 是 最早 在 《 Research   Policy 》 、 《 Journal   of   Management   Study 》 等 国际 权威 学术期刊 发表 论文 的 中国 学者 之一   。 主编 的 《 中国 区域 创新能力 评价 报告 》 和 《 中国 科技 发展 研究 报告 》 系列 年度报告 ， 成为 我国 科技 创新 理论 和 实践 领域 的 重大 文献 。 其 研究成果 获得 过 国家教育部 科技进步 一等奖 （ 2001 ） 、 国家教育部 社会科学 二等奖 （ 2015 ） 、 首届 中国 技术 经济学 会 杰出 贡献奖 （ 2015 ） ， 以及 成思危 优秀 科研 成果奖 （ 2016 ） 。 （ 供稿 ： 管理科学 与 工程学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】 讲座 视频 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 湖南大学 博士生 导师 何人 可 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 湖南大学 博士生 导师 何人 可 教授 作 报告 的 具体情况 。 7 月 7 日晚 ， 艺术 学院 邀请 湖南大学 设计 艺术 学院 博士生 导师 何人 可 教授 在 腾讯 会议 平台 做 了 主题 为 《 基于 地域 文化 的 设计 创新 》 学术报告 ， 艺术 学院 副 院长 聂 书法 及 艺术 学院 师生 280 余人 在线 聆听 了 报告 。何人 可 教授 介绍 了 当前 国内外 地域性 物质 与非 物质 文化遗产 保护 的 现状 ， 用 大量 客观 、 生动 的 案例 阐释 了 地域 文化 保护 的 重要性 ， 详细 论述 了 地域 文化 设计 中 如何 从 数字化 、 全球化 、 商品化 的 角度 去 发掘 扶植 我国 地域 文化 ， 并 指出 在 设计 中 社会 、 文化 、 环境 与 经济 可 持续 发展 的 重要性 。 最后 ， 何人 可 教授 结合 湖南大学 设计 艺术 学院 近年 在 地域 文化 保护 方面 取得 的 成果 和 经验 ， 介绍 了 其 产品 的 设计 与 发布 过程 。报告 结束 后 ， 何人 可 教授 回答 了 艺术 学院 教师 及 学生 提出 的 问题 ， 并 与 在线 教师 开展 了 关于 地域 文化 产品设计 的 学术交流 。何人 可 ， 湖南大学 设计 艺术 学院 博士生 导师 、 国务院学位委员会 设计 学科 评议组 成员 ， 高等教育 国家级 教学 成果 一等奖 获得者 ， 中国 工业 设计 协会 副会长 ， 中国 机械 工业 教育 协会 工业 设计 学科 教学 委员会 主任 ， 中国 工业 设计 红星 奖 评委 主席 ( 通讯员 ： 艺术 学院   赵小芳 )【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】    讲座 视频 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第 13 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第 13 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 5 月 25 日 下午 ， 我校 第 13 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 在线 上 举行 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 ， 数学 与 统计学 学院 董晓芳 博士 作为 本期 活动 的 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 近 30 名 青年 博士 、 学生 参加 。董晓芳 针对 她 主研 的 2018 年 国家 自科 青年 项目 《 排序 集 抽样 下 截尾 数据 估计 问题 的 研究 》 ， 系统 介绍 了 项目 研究 背景 和 意义 、 研究 内容 等 ， 并 对 研究 现状 等 方面 进行 了 详尽 的 讲解 。 针对 其 研究 存在 的 问题 如 “ 排序 集 抽样 方法 适用 于 样本 易于 直观 排序 但 不 易于 实际 测量 的 场合 ” ， 董晓芳 表示 期盼 能 与 更 多 学院 的 老师 有 合作 的 机会 ， 未来 能 在 经济 、 管理 等 相关 领域 中 ， 找到 适合 该 抽样 方法 的 应用领域 。随后 ， 董晓芳 就 申报 体会 、 经验 等 与 参会 人员 进行 了 深入 交流 ， 针对 与会 青年 博士 提出 的 问题 逐一 做 了 解答 。“ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  会议 截图  会议 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 邀请 天津大学 博士生 导师 刘伟华 教授 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 邀请 天津大学 博士生 导师 刘伟华 教授 作 学术 讲座 的 具体情况 。 5 月 25 日 ， 天津大学 运营 与 供应链 管理 系主任 、 博士生 导师 刘伟华 教授 应 管理科学 与 工程学院 邀请 ， 通过 腾讯 平台 做 题为 “ 服务 供应链 ： 新进展 与 新 趋势 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由管 科学院 院长 祁 红梅 主持 ， 学院 教师 、 研究生 和 部分 本科生 在线 聆听 了 此次 讲座 。刘伟华 教授 围绕 主题 从 服务 供应链 的 兴起 、 主要 模型 、 研究 内容 、 研究 机会 和 挑战 五个 方面 对 服务 供应链 进行 了 讲解 。 他 结合 “ 双 11 ” 、 “ 携程 ” 等 案例 ， 对 未来 服务 供应链 的 发展趋势 进行 了 深入 剖析 ， 阐述 了 产品 服务化 、 司法 服务 链 和 逆向 服务 供应链 等 概念 ， 引导 师生 对 服务 供应链 的 现状 和 发展趋势 进行 思考 ， 并 与 老师 们 进行 了 深入 的 交流 与 探讨 。刘伟华 教授 任 中国 物流 学会 副会长 、 教育部 物流 教学 指导 委员会 委员 兼 青年 工作组 组长 、 全国 物流 标准化 技术 委员会 委员 ， 在 智慧 物流 的 研究 和 专业 建设 方面 走 在 国内 前沿 。 通过 此次 学术 讲座 ， 大家 对 服务 供应链 有 了 更 深层次 的 认识 ， 激发 了 管理科学 与 工程学院 教师 及 学生 们 的 科研 热情 。 （ 通讯员 ： 管理科学 与 工程学院   马 芸芸   徐艳萌 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 上海财经大学 刘小兵 教授 作 网络 直播 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 上海财经大学 刘小兵 教授 作 网络 直播 报告 的 具体情况 。 6 月 1 日 下午 ， 上海财经大学 公共 经济 与 管理 学院 院长 、 博士生 导师 、 第十三届 全国 人大代表 刘小兵 教授 应 我校 财政 税务 学院 邀请 ， 通过 腾讯 会议 平台 为 同学 们 作 题为 “ 财政学 与 全国人大 履职 ” 的 报告 。 本次 报告 由 财税 学院 院长 王晓洁 主持 ， 副 院长 仇晓洁 做 点评 ， 学院 部分 师生 共 200 余人 在线 聆听 。刘小兵 教授 主要 围绕 “ 财政学 专业 特性 ” 和 “ 全国人大 履职 ” 两 部分 内容 进行 讲解 。 他 以 自己 的 求学 经历 为 切入点 ， 讲述 了 改革开放 过程 中 财政学 的 发展 历程 ， 引发 同学 们 对 财政学 发展前景 的 思考 。 他 对比 分析 了 现代 财政学 与 传统 财政学 的 差异 ， 从 财政 职能 、 财政 目标 、 财政收入 等 六个 方面 对 财政 学科 进行 深度 剖析 ， 指出 财政学 应 重点 服务 于 “ 什么 时候 需要 政府 ” 、 “ 政府 要 做 什么 ” 、 “ 政府 怎么 做好 事情 ” 三个 方面 。 最后 ， 刘 教授 结合 自身 工作 经历 以及 全国 人大代表 的 履职 经历 ， 从 税制 改革 、 信息 公开 、 财政 立法 、 预算 审查 四个 方面 讲述 了 财政学 专业 如何 为 政府 建言献策 。此次 报告 专业性 较强 ， 刘小兵 教授 用 浅显易懂 的 语言 为 同学 们 讲授 了 财政学 与 全国人大 履职 的 相关 内容 。 报告 加深 了 同学 们 对 我国 财政政策 的 理解 ， 有利于 同学 们 更 深入 地 了解 财政学 专业 的 发展前景 ， 同时 提高 了 同学 们 对 财政学 专业 背景 下 人大代表 履职 的 关注 。 （ 通讯员 ： 财政 税务 学院   吴峥 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 22 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 22 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 的 具体情况 。 6 月 7 日 下午 ， 由 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 的 第 22 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 在 腾讯 会议 平台 举行 。 论坛 由 外交部 中国 - 中东欧 国家 合作 事务 特别 代表 ， 中国 - 中东欧 国家 智库 交流 与 合作 网络 理事会 副理事长 霍玉珍 大使 作 “ 再谈 中国 - 中东欧 国家 合作 ： 成绩 、 挑战 与 前景 ” 主旨 报告 。 本次 报告 由 中东欧 国际 商务 研修 学院 副 院长 刘海 云 教授 主持 ， 本 学院 的 教师 以及 来自 商学院 、 会计学院 的 部分 师生 参加 。    霍玉珍 大使 从 中国 - 中东欧 国家 合作 的 成果 回顾 、 存在 的 挑战 以及 未来 建议 三 部分 进行 了 分析 。 她 在 报告 中 指出 中国 - 中东欧 国家 合作 取得 了 丰硕成果 ， 主要 体现 在 高层 交往 引领 方向 、 机制 建设 更趋 完善 、 互联互通 便捷 各方 、 农林 环保 绿色 发展 等 方面 ， 但是 仍然 面临 着 中国 与 中东欧 国家 自身 发展 不 平衡 、 意愿 诉求 各异 以及 欧盟 、 美国 等 因素 上升 的 挑战 。 面向未来 ， 应 坚持 开放 创新性 、 把握 互补 均衡性 、 加强 联动 融合 性 等 原则 ， 推进 中国 - 中东欧 国家 务实 合作 。    据悉 ， 此次 论坛 为 中东欧 系列 云 论坛 的 第一期 ， 后续 将 陆续 邀请 中东欧 研究 的 知名 学者 进行 系列讲座 ， 为 提高 学院 智库 建设 水平 发挥 积极 的 促进作用 。 （ 供稿 ： 中东欧 国际 商务 研修 学院 ）      【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】          论坛 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 杨在军 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 杨在军 教授 作 报告 的 具体情况 。 6 月 8 日 ， 我校 杨在军 教授 应 商学院 邀请 ， 于线 上作 了 题为 “ 课题 申报 基本 逻辑 推演 ” 的 学术报告 。 报告 由 商学院 副 院长 刘振滨 主持 。 学院 30 余名 师生 参加 。    杨在军 教授 结合 自己 主持 国家 课题 的 经验 ， 深入浅出 地 讲解 了 课题 申报 基本 逻辑 推演 方法 。 他 客观 分析 了 近三年 来 国家 课题 的 申报 形势 ， 即 2019 年 国家 课题 在 立项 总数 上 比 2018 年 略有 上升 ， 但 考虑 到 教育部 项目 与 国家 社科 互斥 的 影响 因素 ， 2020 年 国家 社科 立项 数量 难以确定 。 杨在军 教授 提出 “ 国家 课题 申报 客户 理论 ” ， 该 理论 强调 国家 课题 主管部门 与 期刊 评委 属于 两种 “ 客户 ” ， 因此 撰写 申报 书 与 发表 论文 的 方法 截然不同 。 为了 提升 大家 的 审美观念 ， 杨在军 教授 从 语言 逻辑 、 理论 逻辑 、 体系 逻辑 、 美学 逻辑 四个 方面 阐释 了 理想 的 申报 书 逻辑 ， 他 建议 大家 积极参与 学术交流 ， 听取 同行 、 老师 有益 的 意见 。 最后 ， 杨在军 教授 从 选题 依据 、 研究 内容 、 思路 方法 、 创新 之 处 、 研究 基础 、 参考文献 等 方面 分享 了 申报 国家 课题 的 宝贵 经验 。    本次 学术报告 是 河北 经贸大学 “ 双百 论坛 ” 、 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 ， 报告 使 师生 对 国家 课题 申报 方法 有 了 更 深入 的 了解 ， 激发 了 老师 申报 国家 社会科学 基金项目 的 热情 ， 有利于 促进 学院 科研工作 的 发展 。 （ 供稿 ： 商学院 ）    【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】          报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 上海财经大学 博士生 导师 曹啸 教授 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 上海财经大学 博士生 导师 曹啸 教授 作 学术 讲座 的 具体情况 。 6 月 8 日 ， 上海财经大学 金融 学院 博士生 导师 曹啸 教授 应 工商管理 学院 邀请 ， 通过 腾讯 会议 平台 作 了 题为 “ 大国 竞争 的 制度 分析 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 工商管理 学院 院长 李桂荣 主持 ， 学院 教师 、 学硕 研究生 和 MBA 学员 150 余人 聆听 了 报告 。曹啸 教授 以 制度 经济学 为 分析 工具 ， 就 当前 倍受 关注 的 “ 经济 增长 、 宏观调控 政策 及 经济 政策 形势 ” 等 问题 表达 了 自己 的 独特 见解 。 报告 从 2008 年 金融危机 谈起 ， 结合 美国 近百年来 经济 发展史 ， 从 经济 增长 角度 解释 了 为什么 经济 制度 的 变化 会 引起 社会 结构 的 变化 ； 以及 当前 美国 的 经济 政策 、 我国 在 未来 发展 当中 可能 遇到 的 机遇 与 挑战 。 报告 最后 ， 曹啸 教授 结合 目前 国际 经济 环境 和 我国 的 经济 发展 形势 ， 提出 应 坚持 市场化 改革 创新 与 开放 ， 运用 市场 的 力量 去 发现 创新 的 方向 ， 用 组织 和 制度 的 创新 来 进一步 促进 效率 的 提升 ， 从容应对 自身 在 发展 过程 当中 面临 的 各种 挑战 。 李桂荣 对 报告 做 总结 ， 希望 大家 能够 进一步 深入 思索 ： 在 组织 和 制度 的 创新 中 ， 作为 商科 和 管理 专业 的 师生 应当 研究 哪些 问题 、 可以 做些 什么 ？曹啸 教授 的 报告 ， 站 在 宏观 经济学 和 社会学 的 视角 对 问题 进行 深度 解析 ， 高起点 、 高 站位 、 广 视角 ， 给 大家 以 深刻 的 启示 ， 部分 学员 表示 获益匪浅 。 报告 有助于 让 大家 更 清楚 地 看待 目前 国内外 经济 形势 ， 找准 定位 ， 并 将 相关 理论 和 知识 更好 地 运用 到 工作 、 学习 当中 。 （ 通讯员 ： 工商管理 学院   田雨阳   摄影 ： 李欣雨 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  报告 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 许永兵 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 许永兵 教授 作 报告 的 具体情况 。 6 月 9 日 ， 河北 经贸大学 学报 编辑部 主任 许永兵 教授 应 商学院 邀请 ， 于线 上作 了 题为 “ 经济学 论文 的 选题 与 写作 问题 ” 的 学术报告 。 报告 由 商学院 副 院长 刘振滨 主持 ,   学院 30 余名 师生 参加 。许永兵 教授 结合 自己 多年 的 审稿 和 科研 经验 ， 深入浅出 地 讲解 了 经济学 论文 的 选题 与 写作 注意事项 。 他 结合 实例 讲解 了 经济学 论文 如何 进行 选题 ， 强调 经济学 论文 选题 必须 考虑 创新性 ， 突出 问题 导向 ， 切不可 盲目 追求 热点 、 选题 过大 或者 局限 在 某 一 地区 等 。 他 从 文献 搜集 与 处理 、 数据 获得 与 处理 、 论文 的 结构 安排 、 文献 综述 、 参考文献 等 方面 阐释 了 论文 写作 中要 注意 的 问题 。本次 学术报告 是 河北 经贸大学 “ 双百 论坛 ” 、 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 ， 报告 使 师生 对 经济学 论文 的 选题 与 写作 有 了 较为 深入 的 了解 ， 促进 了 学院 科研工作 的 发展 。 （ 供稿 ： 商学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】 讲座 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 孙立辉 教授 作 “ 人工智能 算法 ” 线上 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 孙立辉 教授 作 “ 人工智能 算法 ” 线上 学术报告 的 具体情况 。 6 月 12 日 ， 法学院 邀请 我校 信息技术 学院 院长 孙立辉 教授 作 题为 “ 人工智能 算法 ” 的 线 上 学术报告 。 法学院 副 院长 李 大庆 主持 ， 学院 人工智能 法学 实验班 、 研究生 、 教师 共 90 余人 参加 。孙立辉 围绕 人工智能 算法 流派 及 理论 基础 、 人工智能 系统 设计 路径 及 算法 选择 、 人工智能 的 局限性 和 负面影响 四个 方面 作 了 详细 的 阐述 。 他 在 讲座 中 指出 人工智能 的 许多 定义 都 存在 某些 争议 ， 可以 将 其 简单 理解 为 让 机器 具有 人 的 某 方面 能力 。 人工智能 是 一个 综合性 学科 ， 它 与 法学 的 结合 主要 体现 在 自然语言 处理 、 知识 表示 、 自动 推理 三个 方面 。 他 强调 ， 人工智能 可以 大大提高 司法 办事效率 ， 人工智能 模型 的 分类 、 回归 、 聚类 功能 在 法律文书 编写 、 检索 等 方面 也 具有 重要 作用 。 但是 ， 人工智能 也 不可避免 的 存在 过度 依赖 数据 、 可 解释性 差 和 可 欺骗性 的 负面 问题 ， 在 将 人工智能 与 法学 教育 相 融合 时 ， 要 加大 对 数据安全 和 个人隐私 的 保护 。 报告 最后 ， 孙立辉 回答 了 老师 和 同学 们 的 提问 ， 鼓励 同学 们 深入 了解 人工智能 ， 让 人工智能 为 法学 所用 、 为 法学 妙用 。本次 学术报告 是 河北 经贸大学 校内 “ 双百 ” 论坛 的 重要 学术活动 ， 报告 激发 了 同学 们 对 人工智能 法学 的 研究 热情 ， 对 创新 人工智能 法学 实验班 的 教学模式 和 丰富 教学 体系 具有 重要 作用 ， 对 我校 培养 复合型 、 应用型 人才 具有 积极意义 。 （ 供稿 ： 法学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 旅游 学院 邀请 南开大学 李辉 教授 作线 上 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 旅游 学院 邀请 南开大学 李辉 教授 作线 上 学术 讲座 的 具体情况 。 6 月 13 日 上午 ， 南开大学 李辉 教授 应 旅游 学院 邀请 通过 腾讯 会议 平台 做 题为 《 旅游 大 数据挖掘 新 趋势 — 旅游 企业 发展 预测 》 的 学术 讲座 。 讲座 由 旅游 学院 副 院长 吴士锋 主持 ， 学院 科研 骨干教师 和 研究生 共 40 余人 参加 。李辉 教授 介绍 了 旅游 大 数据挖掘 的 应用 及 方法 ， 他 从 旅游 企业 失败 的 定义 、 研究 对象 、 旅游 企业 生存 与 失败 的 影响 因素 、 旅游 企业 生存 与 失败 预测 的 研究 方法 、 旅游 经济学 研究 中 现存 的 问题 和 未来 研究 方向 等 进行 了 分析 和 展望 。李辉 教授 的 讲座 由浅入深 ， 加深 了 师生 们 对 旅游 数据 挖潜 和 旅游 企业 的 了解 ， 拓展 了 师生 们 的 研究 视野 ， 对 开展 旅游 专业 科学研究 和 课题 申报 具有 积极 作用 。 （ 供稿 ： 旅游 学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 23 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第 23 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 的 具体情况 。 6 月 15 日 下午 ， 由 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 的 第 23 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 在 腾讯 会议 平台 举行 。 论坛 邀请 北京大学国际关系学院 孔凡君 （ 笔名 孔寒冰 ） 教授 作 “ 中东欧 在 民族 关系 、 国家 建构 和 区域 整合 中 的 困境 ” 主旨 报告 。 本次 报告 由 中东欧 国际 商务 研修 学院 副 院长 刘海 云 教授 主持 ， 本 学院 的 教师 以及 来自 商学院 、 会计学院 的 40 多名 师生 参加 。孔凡君 教授 从中 东欧国家 的 民族 关系 、 中东欧 国家 建构 以及 区域 整合 存在 的 困境 三 方面 进行 了 阐述 。 他 用 生动 的 案例 展示 了 中东欧 国家 民族 关系 的 多样性 和 复杂性 特征 ， 指出 中东欧 区域 整合 中 存在 内聚性 弱 等 困境 ， 中国 在 与 中东欧 国家 合作 中应 加强 对 其 认知 ， 提高 合作 的 精准 性 。据悉 ， 此次 论坛 为 中东欧 系列 云 论坛 中 的 第二期 ， 后续 还 将 陆续 邀请 中东欧 研究 的 知名 学者 进行 系列讲座 ， 为 提高 学院 智库 建设 水平 发挥 积极 的 促进作用 。 （ 通讯员 ： 中东欧 国际 商务 研修 学院   路 艳丽   摄影 ： 张金哲 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  论坛 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 61 期 经贸 青教 Seminar   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 61 期 经贸 青教 Seminar 的 具体情况 。 12 月 27 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 第 61 期 学术活动 在 图书馆 5 楼 IC 空间 举行 。 本次 青教 Seminar 由 图书馆 馆长 武占江 教授 主持 ， 发票 博物馆 衣抚生 博士 主讲 ， 柴国俊 、 孙天合 、 沈静 等 10 余名 教师 、 研究生 参加 。 衣抚生 结合 一张 1901 年 我国 台湾省 番仔 沟谢 以仁代 的 纳粮 执照 ， 探讨 国家 课题 申报 主题 。 他 认为 ， 该 执照 是 日本政府 在 台湾 发行 的 ， 其 内容 、 格式 却 与 同 时期 的 日本 票据 完全 不同 ， 而 与 清政府 的 执照 几乎 完全相同 。 其 背后 原因 是 ， 当时 处于 台湾 人民 反抗 日本政府 最 激烈 的 时期 ， 日本 人 在 面临 台湾 人民 此起彼伏 的 斗争 时 ， 遵守 旧制 可以 在 最大 程度 上 降低 台湾省 百姓 的 不适感 ， 可以 帮助 日本政府 更好 地 实现 政权 的 平稳过渡 。 因此 ， 该 执照 是 我国 台湾 人民 英勇 抗日 的 见证 ， 反映 了 日本政府 的 早期 占领 统治 ， 采取 的 是 因地制宜 、 循序渐进 、 务实 不 务虚 的 统治 策略 。 该 执照 还 反映 了 当时 台湾省 农作物 的 产量 、 佃户 的 纳税 情况 、 政府 对 租佃关系 的 征收 比例 规定 、 民间 对 官方 票证 的 使用 等 方面 信息 。 随后 ， 在 武占江 馆长 和 衣抚生 博士 的 带领 下 ， 与会 教师 们 参观 了 河北 经贸大学 中国 发票 博物馆 。 通过 衣抚生 博士 的 详细 介绍 ， 近距离 了解 了 中国 发票 的 产生 、 演变 历史 ， 体味 了 发票 的 文化 研究 价值 。 此次 青教 Seminar 是 本学期 最后 一次 活动 ， 与会 博士 们 收获 良多 。 武占江 教授 对 “ 经贸 青教 Seminar ” 组织 的 活动 给予 了 充分肯定 ， 同时 对 Seminar 未来 的 发展 提出 了 建议 和 希望 ， 表示 图书馆 将 以 实际行动 支持 此类 学术交流 。 “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 60 余场 。 自 成立 以来 ， 受到 了 校领导 、 科研处 等 部门 领导 的 大力支持 ， 获得 了 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 ( 供稿 ： 科研处 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   活动 合影   活动 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第二十一 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第二十一 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 的 具体情况 。 12 月 31 日 ， 国际 教育 学院 、 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第二十一 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” ， 论坛 邀请 张金哲 老师 作 “ 中国 与 塞尔维亚 教育 合作 研究 与 展望 ” 学术报告 。 论坛 由 中东欧 国际 商务 研修 学院 副 院长 刘海 云 主持 ， 国际 教育 学院 、 中东欧 国际 商务 研修 学院 工作人员 参加 。张金哲 老师 介绍 塞尔维亚 全纳 教育 体系 ， 并 与 中国 教育 体系 进行 对比 ； 梳理 了 中塞 两国 教育 合作 协议 ， 并 对比 两 国 教育 发展 规模 ； 指出 中塞 两国 在 政府 、 高校 、 科研院所 及 校企 层面 的 教育 合作 现状 和 两国 教育 合作 存在 的 五个 主要 问题 ， 并 提出 六点 教育 合作 建议 。“ 中东欧 研究 论坛 ” 自 2018 年 启动 至今 已 举办 二十一 期 ， 两年 来 论坛 先后 邀请 中国社会科学院 、 北京大学 、 首都师范大学 、 中国 驻 塞尔维亚 前 大使 、 中国 - 中东欧 国家 合作 事务 特别 代表 等 专家学者 进行 讲座 ， 极大 地 提升 了 河北 经贸大学 中东欧 国际 商务 研修 学院 的 研究 能力 ， 丰富 了 广大 师生 对 塞尔维亚 的 认知 。 （ 通讯员 ： 国际 教育 学院 / 中东欧 国际 商务 研修 学院   南江   摄影 ： 沈千鹏 ）【 责任编辑 ： 陶甜 】  论坛 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 文化 与 传播学院 邀请 华中科技大学 张昆 教授 指导 国家 社科 基金 申报   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 文化 与 传播学院 邀请 华中科技大学 张昆 教授 指导 国家 社科 基金 申报 的 具体情况 。 1 月 4 日 上午 ， 华中科技大学 新闻 与 信息 传播学院 张昆 教授 应 文化 与 传播学院 邀请 ， 在 学院 会议室 作 “ 关于 国家 社会科学 基金项目 申报 的 几点 体会 ” 主题 报告 ， 指导 教师 申报 国家 社科 基金 。 文化 与 传播学院 院长 张金桐 、 副 院长 景义 新 出席 ， 学院 近 20 名 教师 参加 。 报告会 由 张金桐 主持 。张昆 从 重要性 、 申报 程序 、 关键点 、 技术 要求 等 方面 ， 对 国家 社会科学 基金 申报 工作 进行 了 详细 讲解 。 他 表示 ， 国家 高度重视 社会科学 基金 ， 选题 应 来源于 国家 当前 重大 需求 、 重大 问题 、 基础理论 ， 要 根据 前期 研究 的 积淀 、 个人兴趣 、 社会 热点 焦点 确定 选题 ， 要 体现 时代特征 、 问题 导向 和 创新 意识 。 他 结合 大量 案例 ， 对 研究 内容 、 研究 思路 、 技术 路线图 和 研究 方法 等 进行 了 有 针对性 的 讲解 ， 并 从 评审 者 的 视角 ， 分析 了 研究 方法 、 文献 综述 、 研究 团队 、 申报 资格 中 容易 出现 的 问题 ， 提出 中肯 建议 。 张昆 分享 了 获得 国家 社科 基金 资助 的 成功经验 以及 作为 评委 在 基金项目 中 所 得到 的 科研 感悟 ， 鼓励 与会 教师 积极 申报 ， 并 指出 ， 除 年度 项目 外 ， 还有 后期 资助 、 专项 资助 、 冷门 绝学 、 社科 基金 文库 、 名著 外译 等 机会 ， 教师 可以 视 个人 情况 选择 申报 。 报告会 后 ， 张昆 细致 解答 了 与会 教师 在 基金 申报 过程 中 遇到 的 问题 和 困惑 。张金桐 在 总结 讲话 中 对 张昆 表示感谢 。 他 认为 ， 报告 讲解 细致 ， 内容 深入 ， 对 学院 教师 基金 申报 工作 提供 了 有力 指导 。 他 要求 教师 们 珍惜 机会 ， 多向 专家 请教 ， 精心 准备 ， 努力 提升 申报 书 质量 ， 提高 项目 申报 成功率 。张昆 是 新闻学 传播 学界 的 知名 教授 、 博士生 导师 ， 担任 国务院学位委员会 新闻 与 传播 专业学位 教育 指导 委员会 委员 ， 国家 社会科学 基金 学科 规划 评审组 专家 ， 中国 传播 学会 副会长 ， 教育部 全国 卓越 新闻 传播 人才 教育 指导 委员会 委员 ， 中国 新闻 传播 教育 学会 会长 ； 出版 学术 专著 20 余种 ， 发表 学术论文 200 余篇 ； 主持 国家 社科 基金项目 5 项 ， 其中 重大项目 2 项 ， 是 新闻 传播 研究 和 教育领域 有 杰出成就 的 学者 和 领军人物 。 （ 供稿 ： 新闻 中心 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  张昆 教授 指导 国家 社科 基金 申报  报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 南京 理工大学 温素彬 教授 进行 国家 课题 专题 辅导   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 南京 理工大学 温素彬 教授 进行 国家 课题 专题 辅导 的 具体情况 。 1 月 3 日 ， 工商管理 学院 在 学院 会议室 举办 国家 课题 申报 专题 辅导会 。 南京 理工大学 经济 管理 学院 博士生 导师 温素彬 教授 应邀 对 学院 2020 年 国家 课题 申报 教师 进行 专题 辅导 。 会议 由 学院 院长 李桂荣 主持 。 温素彬 教授 结合 自己 有关 国家 社会科学 科 基金 和 国家自然科学基金 项目 的 申报 和 评审 经验 ， 从 科学 问题 的 提出 和 提炼 、 参考文献 的 筛选 、 研究 方法 的 选取 、 研究 框架 的 设计 和 编写 以及 申报 书 填写 注意事项 等 方面 进行 了 详细 讲述 。 他 强调 ， 申报 课题 必须 从 整体 去 理解 论证 部分 之间 的 关系 ， 做到 主题 突出 、 逻辑 严谨 ； 要 精练 创新 点 ， 做到 依靠 逻辑 的 力量 和 创新 的 思路 说服 专家 。 他 在 讲座 中 还 提出 ， 申报 书要 重视 体系 图 的 作用 ， 要 做到 内行 感觉 有 水平 ， 外行 看 的 很 明白 。 会上 ， 温素彬 教授 分别 对 10 位 老师 的 国家 社科 基金 和 自然科学 基金项目 进行 了 现场 一对一 辅导 。 此次 国家 课题 专题 辅导会 让 老师 们 进一步 了解 了 国家 课题 申报 的 特点 和 申报 要求 ， 对 课题 申报 有 了 更加 深刻 的 认识 ， 对 提升 国家 课题 申报 质量 有 积极 促进作用 。 ( 通讯员 ： 工商管理 学院   杨凯麟 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   会议 现场   会议 现场)"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 南开大学 博士生 导师 马连福 教授 进行 国家 课题 专题 辅导   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 南开大学 博士生 导师 马连福 教授 进行 国家 课题 专题 辅导 的 具体情况 。 1 月 6 日 ， 工商管理 学院 在 学院 会议室 举办 国家 课题 申报 专题 辅导会 。 南开大学 商学院 博士生 导师 马连福 教授 应邀 对 学院 2020 年 国家 课题 申报 教师 进行 专题 辅导 。 会议 由 学院 院长 李桂荣 主持 。 马连福 教授 结合 自己 有关 国家自然科学基金 和 国家 社会科学 基金项目 的 申报 和 评审 经验 ， 对 国家 课题 项目 申请 中 常见 的 问题 进行 了 讲解 。 他 以 自己 申请 成功 的 国家自然科学基金 项目 “ 股东 网络 特征 与 投资 决策权 配置 研究 （ 71772094 ） ” 为例 ， 详细 的 介绍 了 申报 的 过程 和 经验 。 他 强调 ， 申报 选题 应该 充分体现 时代特征 ， 具有 强 问题 导向 ， 用 新 的 理论 、 视角 和 方法 去 探索 现实 问题 ； 要 重视 关键词 的 提炼 ， 运用 设计 思维 思考 关键词 并 以 关键词 为 支架 来 明确 科学 问题 、 论述 科学研究 方法 ， 在 课题 论证 时 紧密 围绕 科学 问题 、 关键词 开展 。 会上 ， 马连福 教授 分别 对 申报 教师 的 国家 社科 基金 和 自科 基金项目 进行 了 现场 一对一 辅导 。 通过 此次 国家 课题 专题 辅导会 ， 参会 教师 均 表示 收获 颇丰 ， 对 国家 课题 申报 有 了 更 详细 、 更 深刻 的 认识 。 本次 指导 对 进一步 提升 学院 教师 的 国家 课题 申报 工作 有 积极 的 促进作用 。 （ 通讯员 ： 工商管理 学院   石晓飞   摄影 ： 徐斐 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   会议 现场   会议 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 举办 国家 课题 申报 专题 辅导会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 举办 国家 课题 申报 专题 辅导会 的 具体情况 。 1 月 11 日 ， 会计学院 邀请 对外经济贸易大学 博士生 导师 叶 陈刚 教授 、 南开大学 商学院 博士生 导师 黄福广 教授 和 山东 财经大学 会计学院 院长 王 爱国 教授 等 专家 对 会计学院 国家 课题 申报 进行 了 精细化 专题 辅导 。 会计学院 院长 袁 振兴 、 副 院长 李 西文 和 拟 申报 国家 课题 的 教师 参加 了 会议 。 会议 由 袁 振兴 主持 。会上 ， 专家 们 详细 系统 的 讲解 了 国家 课题 申报 的 经验 、 注意 问题 等 ， 并 对 每份 申报 书 认真 进行 了 研究 ， 给出 了 具体 明确 的 修改 建议 。 叶 陈刚 教授 结合 自己 评审 国家 社科 基金 和 国家自然科学基金 项目 的 经验 ， 对 课题 研究 选题 的 现实意义 、 最新 政策 、 申报 书 的 编写 等 做 了 详细 的 解读 。 王 爱国 教授 针对 选题 的 来源 、 申报 书 具体内容 的 撰写 进行 了 指导 ， 强调 了 国家 社科 基金项目 课题 指南 对于 选题 的 重要性 ， 以及 如何 根据 指南 设计 自己 的 选题 。 黄福广 教授 针对 申报 书中 研究 动态 、 重点难点 、 写作 规范 等 进行 了 指导 。与会 专家 和 参会 教师 一起 对 每 一份 申报 书 进行 了 研讨 ， 并 提出 了 具体 修改意见 。 老师 们 纷纷表示 指导 有 高度 、 有 深度 ， 受益 良多 。本次 会议 为 老师 们 指明 了 努力 的 方向 ， 使 老师 们 树立 了 信心 ， 开拓 了 视野 ， 创新 了 思路 ， 拔升 了 高度 。 （ 供稿 ： 会计学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  辅导会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 网络 直播 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 网络 直播 报告 的 具体情况 。 4 月 20 日 下午 ， 中国人民大学 商学院 教授 、 博士生 导师 耿 建新 教授 应 会计学院 邀请 ， 以 QQ 在线 课堂 屏幕 分享 方式 为 同学 们 作 题为 “ 长期 股权 投资 在 新旧 准则 中 的 比较 分析 、 企业 合并 及 合并 报表 ” 的 报告 。 副 院长 李 西文 、 研究生 辅导员 、 2018 级 学硕及 2019 级 全体 研究生 100 余人 在线 聆听 了 此次 报告 。  网络 报告会 视频 截图耿 建新 教授 围绕 长期 股权 投资 在 新旧 准则 中 的 比较 分析 、 企业 合并 、 合并 报表 比较 分析 三个 主题 为 大家 进行 了 详细 解读 。 耿 教授 从 总则 、 初始 计量 、 后续 计量 三个 方面 介绍 了 长期 股权 投资 在 新旧 准则 中 的 变化 ， 用 生动 的 案例 说明 了 长期 股权 投资 与 控制 、 共同 控制 之间 的 关系 以及 成本法 、 权益法 的 应用 。 围绕 企业 会计准则 制定 的 宗旨 和 依据 ， 为 同学 们 总结 了 同一 控制 下 和 非 同一 控制 下 企业 合并 的 要点 ， 强调 了 企业 合并 在 准则 中 的 重要性 。 最后 ， 耿 教授 通过 表格 形式 ， 向 同学 们 讲解 了 企业 会计准则 第 33 号 中 合并 报表 的 比较 ， 并 为 大家 进行 了 重难点 解析 。 讲解 清晰 明 了 ， 使 同学 们 受益匪浅 。此次 讲座 针对性 很强 ， 耿 建新 教授 用 通俗易懂 的 语言 为 同学 们 讲解 了 长期 股权 投资 在 新旧 会计准则 中 的 比较 及 企业 合并 等 内容 ， 介绍 了 会计 行业 最新 政策 变化 和 工作 方法 ， 对 提升 学生 专业 水平 具有 重要 意义 。 （ 通讯员 ： 会计学院   马晓然   摄影 ： 李爽馨 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 中央财经 大学 财政 税务 学院 蔡昌 教授 作 网络 直播 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 中央财经 大学 财政 税务 学院 蔡昌 教授 作 网络 直播 报告 的 具体情况 。 5 月 11 日 下午 ， 中央财经 大学 财政 税务 学院 博士生 导师 蔡昌 教授 应 我校 财政 税务 学院 邀请 ， 通过 腾讯 会议 平台 作 题为 “ 大 数据 下 的 税收 征管 及 税收 治理 ” 的 报告 。 报告 由 财税 学院 副 院长 仇晓洁 主持 ， 学院 部分 师生 共 300 余人 在线 聆听 了 此次 报告 。蔡昌 教授 针对 “ 大 数据 内涵 及其 税务 应用 ” 和 “ 大 数据 与 税收 征管 创新 与 应用 ” 两 大部分 进行 了 详细 解读 。 蔡 教授 首先 抛出 “ 大 数据 是 什么 ” 引发 同学 们 的 思考 ， 再 以 四项 实例 讲述 了 大 数据 的 内涵 ， 并 详细 阐述 了 什么 是 大 数据 思维 。 蔡 教授 以 爬虫 技术 等 案例 为 引 ， 深入 剖析 了 大 数据 的 作用 ， 指出 大 数据 是 税收 征管 创新 的 驱动力 。 最后 ， 蔡 教授 针对 数字 经济 的 税收 治理 ， 从 数字 经济 的 内涵 与 特征 、 数字 经济 税收 治理 的 八大 难题 以及 数字 经济 税收 治理 下 的 中国 方案 这 三个 方面 提出 新 的 思路 ， 为 税收 治理 的 深层次 研究 提供 参考 和 借鉴 。蔡昌 教授 用 通俗易懂 的 语言 为 同学 们 讲解 了 大 数据 下 的 税收 征管 及 税收 治理 的 相关 内容 。 通过 此次 报告 ， 同学 们 加深 了 对 我国 大 数据 背景 下 税收政策 的 理解 ， 提高 了 对 我国 当前 数字 经济 的 进一步 关注 和 思考 。 （ 通讯员 ： 财政 税务 学院   黄培   摄影 ： 马艳梅   张雯 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 截图  讲座 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 62 期 经贸 青教 Seminar   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 62 期 经贸 青教 Seminar 的 具体情况 。 5 月 19 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 第 62 期 学术活动 在线 上 举行 。 本次 “ 青教 Seminar ” 由 柴国俊 副教授 主持 ， 河北 经贸大学 经济 研究所 《 经济 与 管理 》 杂志社 副主编 、 硕士生 导师 关华 研究员 主讲 ， 孙天合 、 王术 坤 、 董玉峰 等 30 余名 校内外 教师 、 研究生 参加 。会议 开始 前 ， 科研处 副处长 李伟红 教授 充分肯定 了 “ 经贸 青教 Seminar ” ， 并 希望 “ 经贸 青教 Seminar ” 越办 越 好 ， 不断 活跃 我校 学术交流 氛围 ， 为 学校 整体 科研 水平 的 提升 做出 贡献 。 关华 详细 梳理 了 核心 期刊 投稿 审稿 的 相关 注意事项 与 常见问题 ， 并 就 期刊 选择 、 审稿 流程 、 审稿 常见问题 、 投稿 问题 、 论文 写作 注意 问题 等 多个 方面 与 大家 进行 了 交流 。 与会 教师 和丽芬 、 孙天合 ， 以及 校外 教师 社科院 农发 所 王术 坤 等 纷纷 提出 问题 ， 关华 对 每个 问题 都 进行 了 耐心 细致 的 解答 。 最后 ， 柴国俊 老师 对 此次 会议 进行 总结 并 感谢 各位 老师 学生 的 参与 。“ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 \" 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 , 目前 已 举办 60 余场 。 自 成立 以来 ， 受到 了 校领导 、 科研处 等 部门 领导 的 大力支持 ， 获得 了 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  会议 截图  会议 截图"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 生物科学 与 工程学院 邀请 河北大学 张金超 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 生物科学 与 工程学院 邀请 河北大学 张金超 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 12 月 16 日   下午 ， 河北大学 化学 与 环境 科学 学院 院长 、 药物 化学 与 分子 诊断 教育部 重点 实验室 常务副 主任 、 河北省 化学 生物学 重点 实验室 主任 张金超 教授 应 我校 生物科学 与 工程学院 邀请 ， 在 大学生 活动中心 3 号 厅 作 题为 “ 靶向 肿瘤 干细胞 纳米 载药 体系 的 构建 机器 抗肿瘤 应用 ” 的 学术报告 。 报告会 由 学院 副 院长 张香美 主持 ， 本科生 、 研究生 及 教师 共计 400 余人 参加 。 会上 ， 张金超 展示 了 近 30 年来 中国 人 主要 死亡 原因 及 变化趋势 ， 介绍 肿瘤 的 特点 以及 目前 针对 肿瘤 干细胞 治疗 的 耐受性 所 开展 的 科研工作 。 他 结合 自己 的 科学研究 ， 讲述 了 靶向 肿瘤 干细胞 、 纳米 载药 体系 等 方面 的 研究进展 ， 展望 了 靶向 肿瘤 干细胞 纳米 载药 体系 的 构建 机器 抗肿瘤 的 应用 前景 。 此次 报告 使 同学 们 深入 了解 了 抗肿瘤 药物 的 研究进展 ， 开阔 了 眼界 、 拓宽 了 思路 ， 坚定 了 学习 专业知识 的 决心 。 ( 通讯员 / 摄影 ： 生 工学院   刘 翠莲 ） 【 责任编辑 ： 陶甜 】   张金 超作 报告"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 ​ 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第二十 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 ​ 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第二十 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 的 具体情况 。 12 月 23 日 ， 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 在 图书馆 IC 空间 举办 第二十 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 。 论坛 由 国际 教育 学院 院长 李钢 教授 主持 ， 中东欧 国际 商务 研修 学院 南江 博士 作 “ 中国 与 塞尔维亚 ： 贸易 投资 合作 进程 （ 2006 - 2018 ） ” 主旨 报告 ， 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 的 教师 以及 外国语 学院 、 会计学院 的 学生 参加 。 南江 分析 了 2006 - 2018 年 中国 与 塞尔维亚 的 贸易 进程 与 中国 对 塞尔维亚 的 投资 情况 。 她 提出 ， 考察 中国 与 塞尔维亚 的 经贸合作 是 观察 两国关系 的 重要 风向标 之一 ， 当前 中国 对塞 投资 仍然 面临 塞尔维亚 宏观经济 不确定性 增加 、 欧盟 隐形 压力 等 问题 。 她 的 观点 引起 了 与会者 的 广泛 兴趣 。 此次 论坛 对 进一步 提升 学院 的 科研 能力 、 提高 智库 建设 水平 有 积极 的 促进作用 。 （ 通讯员 ： 中东欧 国际 商务 研修 学院   路 艳丽   摄影 ： 沈千鹏 ） 【 责任编辑 ： 张银珠 】   论坛 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 旅游 学院 邀请 兰州大学 杨 永春 教授 作 报告 并作 基金项目 申报 辅导   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 旅游 学院 邀请 兰州大学 杨 永春 教授 作 报告 并作 基金项目 申报 辅导 的 具体情况 。 12 月 22 日 上午 ， 旅游 学院 邀请 兰州大学 资源 环境 学院 副 院长 杨 永春 教授 在 旅游 学院 二楼 会议室 作 题为 《 中国 西部 内陆 城市 的 全球化 路径 探讨 》 的 学术 讲座 。 旅游 学院 副 院长 吴士锋 主持 ， 学院 科研 骨干教师 、 研究生 等 30 余人 参加 。杨 永春 教授 从 我国 全球化 进程 的 大 背景 出发 ， 以 独特 的 视角 ， 用 简洁 生动 的 语言 和 丰富 详实 的 案例 ， 为 在场 师生 深度 剖析 了 我国 西部 内陆 城市 的 全球化 路径 。 他 首先 详细 回顾 了 我国 的 全球化 进程 ， 在 此基础 上 分析 了 我国 西部 内陆 城市 的 全球化 路径 及其 特征 ， 并 通过 世界 500 强 企业 分布 、 成都市 世界 500 强 企业 分布 、 开发 园区 的 全球化 、 河西走廊 五市 的 全球化 及 文化 休闲业 的 全球化 这 5 个 案例 进行 详细分析 ， 探讨 西部 内陆 城市 的 全球化 路径 。下午 ， 杨 永春 教授 还 对 学院 教师 申报 基金项目 进行 辅导 ， 他 结合 自身 主持 的 6 项 国家 基金项目 的 经验 ， 从 选题 思路 、 基金项目 申请书 各 部分 的 撰写 要点 、 基金 申请 中 需注意 的 问题 等 方面 进行 了 详细 讲解 ， 并 分别 对 学院 老师 的 项目 申报 书 进行 一对一 辅导 ， 提出 了 建设性 修改意见 。 （ 供稿 ： 旅游 学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  杨 永春 教授 作 讲座"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 举办 “ 浅谈 金融 工程 专业 大学生 工程 思维 的 培养 ” 教学 沙龙 活动   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 举办 “ 浅谈 金融 工程 专业 大学生 工程 思维 的 培养 ” 教学 沙龙 活动 的 具体情况 。 12 月 23 日 下午 ， 金融 学院 在 学院 会议室 举办 题为 “ 浅谈 金融 工程 专业 大学生 工程 思维 的 培养 ” 的 教学 沙龙 活动 。 此次 教学 沙龙 由 金融 学院 金融 工程 系主任 李吉栋 教授 主讲 ， 学院 领导班子 及 教师 30 余人 参加 。李吉栋 教授 结合 自己 多年 的 教学 经验 ， 通过 具体 教学 案例 ， 从 工程 思维 的 内涵 与 特征 ﹑ 工程 思维 与 科学 思维 的 辩证关系 ﹑ 如何 培养 金融 工程 专业 大学生 的 工程 思维 三个 方面 展开 叙述 ， 并 提出 教师 要 在 教学 理念 ﹑ 课程设计 ﹑ 教学内容 ﹑ 教学方法 等 方面 进行 创新 来 培养 学生 的 工程 思维 。 与会 老师 就 相关 问题 进行 了 深入 交流 ， 并 分享 了 个人 经验 。本次 教学 沙龙 活动 为 老师 们 提供 了 交流平台 ， 对 提升 教师 教学 能力 和 教学质量 具有 积极 作用 。 （ 供稿 ： 金融 学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  活动 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 邀请 天津 理工大学 黄玮 教授 做 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 邀请 天津 理工大学 黄玮 教授 做 学术报告 的 具体情况 。 12 月 23 日 下午 ， 信息技术 学院 邀请 天津 理工大学 博士生 导师 、 天津市 杰出青年 基金项目 获得者 黄玮 教授 作 题为 “ 不 确定 时变 理论 及 应用 ” 的 学术报告 ， 学院 院长 孙立辉 主持 报告 ， 学院 青年 博士 教师 、 研究生 共 50 余人 参加 。黄玮 教授 介绍 了 现实生活 中 处于 不确定性 和 时 变性 环境 下 的 问题 涉及 的 研究 领域 ， 例如 ： 计算机 网络通信 、 智能 交通 、 工程 管理 、 自动化 控制 、 机器 学习 等 。 报告 中 黄玮 教授 重点 介绍 了 他 在 以下 几个 方面 的 研究成果 ： 一是 针对 不 确定 时 变性 进行 数学 推导 和 形式化 定义 ， 从 模型 构造 到 算法 设计 展开 研究 ， 提出 了 随机 模糊 时变 环境 下 的 网络 优化 模型 和 时延 神经网络 算法 ， 用于 求解 不 确定 时变 环境 下 的 网络通信 和 智能 交通 领域 的 最 短 路径 问题 ； 二是 随机 模糊 时变 环境 下 项目 调度 模型 和 时间 波 神经网络 算法 在 工程进度 优化 、 软件工程 调度 和 作业 车间 调度 等 领域 的 应用 ； 三是 深度 模糊 时变 神经网络 模型 和 时变 空间 搜索 优化 算法 在 求解 自动控制 领域 非线性 系统 预测 、 人脸识别 、 步态 识别 、 网络 入侵 检测 等 领域 的 应用 。黄玮 教授 的 报告 使 参会 师生 对 不 确定 时变 系统 理论 及其 应用 有 了 深入 的 了解 ， 开拓 了 眼界 、 增长 了 见识 。会后 ， 黄玮 教授 与 信息技术 学院 青年教师 就 国家 自然 基金 课题 申报 进行 了 交流 ， 他 分别 从 申报者 和 评审 专家 的 角度 对 撰写 申请书 注意事项 进行 了 分享 ， 全体师生 表示 受益匪浅 。 （ 通讯员 / 摄影 ： 魏若岩 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 举办 超星 学习 通 的 使用 教学 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 举办 超星 学习 通 的 使用 教学 沙龙 的 具体情况 。 12 月 23 日 ， 由 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 主办 、 管理科学 与 工程学院 承办 的 第 119 期 教学 沙龙 顺利 举行 。 本次 沙龙 由 信息管理 与 信息系统 系 副 主任 成岳鹏 主持 ， 来自 管理科学 与 工程学院 和 法学院 、 金融 学院 、 信息技术 学院 的 26 位 教师 参加 。此次 教学 沙龙 由 信息管理 与 信息系统 专业 樊广 佺 老师 主讲 。 樊 老师 首先 介绍 了 超星 学习 通 的 登陆 方法 与 应用 界面 ， 然后 ， 通过 对比 之前 老师 们 上课 使用 的 软件 ， 解释 各个 软件 之间 功能 和 使用 的 不同 。 最后 樊 老师 建议 大家 在 课堂 中 可以 经常 使用 ， 使 教学 过程 更加 便捷 。此次 教学 沙龙 让 老师 们 了解 了 更 多 教辅 工具 的 使用 方法 ， 有助于 老师 们 对 教辅 工具 的 选择 。 （ 通讯员 ： 管理科学 与 工程学院   马 芸芸   摄影 ： 赵品 苍 ）【 责任编辑 ： 孙雨蝶 】  教学 沙龙 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第 12 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第 12 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 12 月 25 日 上午 ， 我校 在 图书馆 IC 空间 会议室 举行 第 12 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 ， 公共 管理 学院 孙茜 博士 作为 本期 活动 的 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 近 20 名 青年 博士 参加 。 孙茜 针对 她 主研 的 2018 年 国家 社科 基金 青年 项目 《 老龄 友善 社区 代际 共融 机制 的 构建 及 优化 研究 》 ， 系统 介绍 了 项目 研究 对象 、 总体 框架 、 研究 内容 等 ， 并 对 项目 研究 重点难点 、 主要 目标 、 思路 方法 等 方面 进行 了 详尽 的 讲解 。 随后 ， 孙茜 就 申报 体会 、 经验 等 与 参会 人员 进行 了 深入 交流 ， 并 针对 与会 青年 博士 提出 的 问题 逐一 做 了 解答 。 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 ( 供稿 ： 科研处 ) 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   会议 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 文化 与 传播学院 邀请 河北省 网络 作家协会 副 主席 寇 广平 作 “ 网络文学 与 文化 自信 ” 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 文化 与 传播学院 邀请 河北省 网络 作家协会 副 主席 寇 广平 作 “ 网络文学 与 文化 自信 ” 专题讲座 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 ( 记者   吴梓然   吴佳珍 )   12 月 23 日 下午 ， 文化 与 传播学院 邀请 河北省 网络 作家协会 副 主席 寇 广平 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 网络文学 与 文化 自信 ” 的 专题讲座 。 河北省 网络 作家协会 副 主席 苏 明哲 以及 河北省 作家协会 《 长城 》 编辑部 编辑 赵轶鹏 一同 出席 。 本次 讲座 由 文化 与 传播学院 副 院长 马瑞 主持 ， 中国 语言文学 系主任 马兴祥 及 学院 中文系 全体学生 参加 。 寇 广平 从 网络文学 的 概念 、 网络 作家 收入 来源 、 网络文学 存在 的 问题 及 前景 和 如何 写出 一部 畅销 网络小说 四个 方面 全面 系统地 介绍 了 网络文学 。 在 阐述 网络文学 和 文化 自信 的 关系 时 ， 寇 广平 认为 ， 网络文学 是 文化 自信 的 先锋 军 ， 网络文学 正 通过 自己 独特 的 方式 进军 海外 ， 以 独特 的 魅力 征服 世界各地 的 读者 ， 传播 中华文化 。 寇 广平 谈到 网络文学 受欢迎 的 原因 时 表示 ， 弘扬 主旋律 和 传播 正 能量 是 网络文学 受欢迎 的 一个 重要 原因 。 苏 明哲 从 发展前景 、 工作 内容 等 方面 简单 介绍 了 河北 网趣 文化 传播 有限公司 ， 他 表示 ， 公司 的 管理模式 、 竞争 模式 和 渠道 都 较为 成熟 ， 希望 能为 广大 同学 提供 实习 和 就业机会 。 会上 ， 三位 嘉宾 与 同学 们 进行 了 热烈 的 交流 互动 ， 详细 地 回答 了 学生 的 问题 。 本次 讲座 是 文化 与 传播学院 “ 传统 文化 与 现代 传播 大讲堂 ” 系列讲座 第二十二 讲 。 讲座 让 学生 对 网络文学 有 了 深入 的 了解 ， 增加 了 学生 的 文化底蕴 ， 对 学生 找准 专业 就业 方向 有 积极 的 指导 和 促进作用 。 寇 广平 ， 笔名 梦入 洪荒 。 河北省 政协委员 ， 中国作家协会 会员 ， 河北省 网络 作家协会 副 主席 ， 河北省 作家 协会理事 ， 河北省 高级人民法院 特邀 监督员 。 网文 大学 导师 ， 多 届 网络文学 联赛 导师 和 评委 ， 鲁迅文学院 第七届 网络 作家 班 学员 。 中央统战部 第 13 期新 的 社会阶层 人士 理论 学习班 学员 。 代表作品   《 官途 》 《 权力巅峰 》 《 至 高 使命 》 《 超级 商业 帝国 》 。 《 官途 》 网络 正版 总 点击 超 10 亿 ， 《 权力巅峰 》 网络 正版 总 点击 超 30 亿 。 苏 明哲 ， 笔名 随风 轻去 。 职业 作家 中国作协 会员 、 河北省 十佳 青年 作家 、 河北省 网络 作家协会 副 主席 、 起点 中文网 大神 合约 作者 。 2003 年 毕业 于 北方交通大学 ， 自 2002 年 起 执笔 写作 ， 长期 从事 文字 行业 工作 ， 网络文学 资深 大神 作家 ， 历史 题材 扛 鼎 作者 。 主要 作品 有 《 奋斗 在 新 明朝 》 、 《 大明 官 》 、 《 仙官 》 、 《 费 路西 传奇 》 等 ， 网络 连载 成绩 出色 ， 影视 等 衍生 版权 也 屡 有 斩获 。 其中 《 大明 官 》 位列 2015 年 百度 风云榜 指数 历史 题材 第一 ， 策划 作品 《 大明 狂士 》 进入 中国作协 重点 扶持 作品 名单 。 【 责任编辑 ： 蔡 秀丽 】   讲座 现场  寇 广平 讲话"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 西澳大利亚 大学 陈晓光 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 西澳大利亚 大学 陈晓光 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 12 月 25 日 ， 财政 税务 学院 邀请 西澳大利亚 大学 商学院 教授 、 澳洲 国立大学 税收 与 转移 支付 研究所 ( TTPI ) 、 清华大学 中国 财政 税收 研究所 、 中国人民大学 财政 税收 研究所 兼职 研究员 陈晓光 在 财政 税务 学院 会议室 105 开展 “ 向 征管 要 效率 -- 兼论 降率 、 增效 、 保收 的 可行性 ” 学术报告 。 本次 报告 由 财政 税务 学院 副 院长 仇晓洁 主持 ， 院长 王晓洁 出席 ， 财政 税务 学院 部分 师生 及 来自 经济 研究所 、 管理科学 与 工程学院 、 旅游 学院 等 学院 的 教师 聆听 了 报告 。 报告会 上 ， 陈晓光 研究员 以 “ 国内 减税 降费 呼声 高 ” 和 “ 国际 减税 压力 大 ” 为 切入点 展开 陈述 ， 提出 在 经济 扩张 乏力 的 形势 下 ， 降 税率 与 保 税收 矛盾 突出 ， 破解 该 矛盾 的 可行 手段 是 “ 降率 、 增效 、 保收 ” 的 税收收入 中性 （ revenue   neutral ） 。 然后 结合 经典 的 Allingham   and   Sandmo 税收 偷逃 模型 、 Hopenhayn 资源 错配 模型 、 以及 Olley   and   Pake 生产率 理论 ， 生动 形象 地 分析 了 改革 的 可行 条件 ， 并 对 理论 条件 进行 了 实证 检验 ， 最终 得出 “ 降率 ” 与 “ 增效 ” 二者 需要 通过 严格 的 税收 征管 形成 正反馈 良性循环 ， 为 供给 侧 结构性 改革 和 高质量 发展 提供 持续 动力 ， 进而 为 税收收入 提供 强有力 的 保障 。 陈晓光 研究员 的 讲座 深入浅出 ， 内容 丰富 精彩 。 师生 们 通过 此次 报告会 ， 可以 更好 地 把握 经济 规律 ， 掌握 有效 的 经济 分析方法 进行 研究 。 此次 报告会 更是 一次 税收 思想 的 盛宴 ， 开阔 了 师生 的 眼界 ， 提升 了 师生 的 专业化 水平 ， 起到 了 加强 传播 交流 、 深化 理论 研究 的 良好效果 。 （ 通讯员 ： 财政 税务 学院   吴峥   摄影 ： 马艳梅   张雯 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 北京大学 刘剑文 教授 来 我校 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 北京大学 刘剑文 教授 来 我校 作 学术报告 的 具体情况 。 12 月 23 日 ， 法学院 邀请 中国法学会 财税 法学 研究会 会长 、 北京大学法学院 教授 、 教育部 “ 长江 学者 ” 特聘 教授 刘剑 文作 题为 “ 新 时代 财税 法治 建设 的 目标 与 路径 ” 的 学术报告 ， 法学院 副 院长 李 大庆 主持 ， 学院 80 余名 本科生 、 研究生 及 教师 参加 。刘剑文 从 财税 法 的 宏观 和 微观 两个 方面 入手 ， 围绕 新 时代 财税 法治 建设 的 意义 、 目标 、 路径 三个 方面 作 了 详细 的 阐述 。 他 指出 ， 财税 法治 涉及 到 国家 治理 的 方方面面 ， 在 深化 财税 体制改革 、 促进 财税 法律 制度 创新 、 推动 民主 法治 建设 方面 具有 重要 意义 。 新 时代 财税 法治 建设 应该 坚持 公共财政 、 民主 政治 、 法治 社会 和 现代 国家 的 基本 立场 ， 通过 对 政府 财税 权力 的 制约 达到 保护 公众 财产权利 的 目的 。 他 强调 ， 新 时代 财税 法治 建设 应该 在 坚持 税收 法定 原则 的 基础 上 树立 现代 财税 法治 理念 ， 并 从 立法 、 执法 、 司法 、 守法 四个 维度 完善 我国 的 预算 、 税收 和 财政支出 制度 ， 进而 为 我国 的 财税 法治 建设 提供 深层 保障 。刘剑文 教授 的 报告 深入浅出 、 条理清晰 ， 对 拓展 同学 们 的 研究 视野 、 树立 现代 财税 法治 理念 以及 优化 我校 学科 体系 具有 重要 作用 。 （ 通讯员 ： 法学院   崔岩岩 ） 刘剑文 教授 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 生物科学 与 工程学院 邀请 中国农业大学 李平兰 教授 作 国家自然科学基金 申报 指导   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 生物科学 与 工程学院 邀请 中国农业大学 李平兰 教授 作 国家自然科学基金 申报 指导 的 具体情况 。 12 月 10 日 上午 ， 应 生物科学 与 工程学院 邀请 ， 中国农业大学 李平兰 教授 、 博士生 导师 在 四办 434 会议室 对拟 申报 国家自然科学基金 课题 的 教师 进行 指导 。李平兰 教授 结合 自己 申报 国家自然科学基金 以及 评审 国家自然科学基金 项目 的 经历 ， 从 国家自然科学基金 课题 的 选题 、 申报 书 的 撰写 、 基金 的 评审 等 方面 谈 了 自己 的 见解 并 分享 了 宝贵 经验 。 李平兰 教授 对 青年教师 的 申报 书 初稿 进行 了 一对一 指导 ， 指出 青年教师 申报 书 撰写 存在 的 问题 ， 从 摘要 到 立题 依据 、 研究 内容 、 技术 路线 、 创新性 、 关键 科学 问题 凝练 等 方面 进行 了 具体指导 ， 提出 有 针对性 的 意见建议 。此次 国家自然科学基金 申报 指导 ， 让 老师 们 受益匪浅 ， 对于 提升 学院 教师 申报 课题 成功率 、 进一步 做好 学院 2020 年 国家自然科学基金 课题 的 申报 工作 具有 重要 意义 。 （ 通讯员 / 摄影 ： 生物科学 与 工程学院   魏丹 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  指导 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第十期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第十期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 12 月 12 日 上午 ， 我校 在 图书馆 IC 空间 会议室 举行 第十期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 ， 生物科学 与 工程学院 李敬 博士 作为 本期 活动 的 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 近 10 名 青年 博士 、 学生 参加 。 李敬 针对 她 主研 的 2017 年 国家 自科 基金项目 《 面向 木质 纤维素 水解 液 脱毒 的 新型 渗透 汽化 膜 的 制备 及 传质 机理 研究 》 ， 系统 介绍 了 项目 研究 思路 、 立项 依据 、 研究 内容 等 ， 并 对 创新 之 处 、 研究 现状 、 预期 研究成果 等 方面 进行 了 详尽 的 讲解 。 随后 ， 李敬 就 申报 体会 、 经验 等 与 参会 人员 进行 了 深入 交流 ， 并 针对 与会 青年 博士 提出 的 问题 逐一 做 了 解答 。 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 责任编辑 ： 董泽慧 】   学术交流 现场   学术交流 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 美国 彼得 蒙特 大学 副校长 、 牛津大学 法学博士 Sandeep   Gopalan   教授 来 我校 ...   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 美国 彼得 蒙特 大学 副校长 、 牛津大学 法学博士 Sandeep   Gopalan   教授 来 我校 ... 的 具体情况 。 12 月 12 日 ， 法学院 邀请 美国 彼得 蒙特 大学 副校长 、 牛津大学 法学博士 Sandeep   Gopalan   教授 作 题为 “ 人工智能 的 法律 监管 ” 的 学术报告 ， 法学院 副 院长 李 大庆 主持 ， 学院 教师 柴伟伟 、 部分 研究生 以及 人工智能 法学 实验班 本科生 参加 。Sandeep   Gopalan   教授 以 自动 驾驶 汽车 为例 ， 围绕 人工智能 的 定义 、 目前 发展 情况 以及 未来 发展趋势 作 了 详细 的 阐述 。 他 指出 ， 人工智能 是 研究 、 开发 用于 模拟 、 延伸 和 扩展 人 的 智能 的 理论 、 方法 、 技术 以及 应用 系统 的 一门 新 的 技术 科学 。 我们 在 享受 其 带来 便利 的 同时 ， 也 应当 及时 解决 其 带来 的 问题 。 他 强调 ， 人工智能 的 法律 规则 谁 来 制定 、 道德 与 法律 冲突 时 如何 选择 以及 程序 编写者 应 承担 怎样 的 责任 是 人工智能 在 未来 发展 中 面临 的 关键问题 。 报告 最后 ， Sandeep   Gopalan   教授 回答 了 同学 们 的 提问 ， 并 鼓励 同学 们 深入 接触 人工智能 ， 寻找 人工智能 与 法学 的 结合点 ， 使 人工智能 在 法学 实践 中 充分发挥 作用 。 柴伟伟 指出 ， 人工智能 是 时代 发展 的 要求 ， 我们 应 加强 国际 间 的 合作 ， 协同 解决 人工智能 发展 所 带来 的 问题 。 李 大庆 指出 ， Sandeep   Gopalan   教授 的 报告 对 我校 人工智能 法学 实验班 未来 发展 方向 具有 重要 借鉴 意义 ， 对 我校 实现 人才培养 模式 国际化 具有 重要 作用 。Sandeep   Gopalan   教授 的 讲座 层次分明 ， 条理清晰 ， 通过 生动 形象 的 案例 拓宽 了 同学 们 对 人工智能 的 认识 ， 对 我校 培养 复合型 人才 和 丰富 学科建设 体系 具有 积极 作用 。 （ 通讯员 ： 法学院   张钰佳 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  Sandeep   Gopalan   教授 学术报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 苏州大学 李晓明 教授 来 我校 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 苏州大学 李晓明 教授 来 我校 作 学术报告 的 具体情况 。 12 月 15 日 ， 法学院 邀请 苏州大学 王健 法学院 李晓明 教授 作 题为 “ 认罪 认罚 ‘ 从宽 ’ 制度 的 理解 及 执行 中 存在 的 问题 ” 的 学术报告 ， 法学院 教师 李献中 主持 ， 教师 刘 红霞 以及 60 余名 研究生 参加 。李晓明 从 认罪 认罚 制度 的 概念 界定 出发 ， 围绕 认罪 认罚 制度 存在 的 争议 、 争议 产生 的 原因 以及 完善 措施 三个 方面 作 了 详细 的 阐述 。 他 指出 ， 认罪 的 实质 是 “ 认事 ” ， 即 如实 供述 并 承认 指控 的 事实 ； 认罚 一般 是 从宽 处罚 ， 是 犯罪 嫌疑人 、 被告人 真诚 悔罪 ， 愿意 接受 处罚 ， 对 人民检察院 量刑 建议 的 刑罚 种类 、 幅度 以及 执行 方式 等 均 以 认可 。 他 强调 ， 不同 主体 的 站位 和 角度 不同 ， 对 认罪 认罚 问题 的 理解 也 就 不同 。 法院 和 检察院 应当 做 理性 的 司法 者 ， 在 现有 的 司法 环境 下 换位 思考 ， 以 实现 真正 意义 上 的 公平 公正 ， 构建 法律 人 的 职业 共同体 。 最后 ， 李晓明 教授 耐心 解答 了 同学 们 的 提问 ， 并 告诫 同学 们 在 日后 的 法律 工作 中要 做 一名 理性 的 法律 人 ， 坚持 以 事实 为 依据 ， 以 法律 为 准绳 。 刘 红霞 也 指出 ， 认罪 认罚 是 当前 刑法 前沿 问题 ， 同学 们 应 辩证 地 看待 该 制度 ， 既 看到 其为 犯罪人 带来 的 益处 ， 又 看到 其 与 节约 司法 资源 之间 的 冲突 。李晓明 的 报告 思路清晰 、 深入浅出 ， 既 表现 出 扎实 的 理论 水平 ， 又 体现 了 高超 的 法律 实务 功底 。 该 报告 对 引导 同学 们 刑法 学习 和 推动 我校 刑法 学科 研究 具有 重要 意义 。 （ 通讯员 ： 法学院   崔岩岩 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  李晓明 教授 学术报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中东欧 国际 商务 研修 学院 、 国际 教育 学院 联合 举办 第十九 期 中东欧 研究 论坛   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中东欧 国际 商务 研修 学院 、 国际 教育 学院 联合 举办 第十九 期 中东欧 研究 论坛 的 具体情况 。 12 月 16 日 ， 中东欧 国际 商务 研修 学院 和 国际 教育 学院 联合 举办 第十九 期 中东欧 研究 论坛 ， 论坛 邀请 路 艳丽 博士 作 “ 中国 的 战略伙伴 关系 — — 兼论 中塞 全面 战略伙伴 关系 ” 报告 。 论坛 由 国际 教育 学院 副 院长 樊国平 主持 ， 国际 教育 学院 、 中东欧 国际 商务 研修 学院 、 塞尔维亚 研究 中心 工作人员 和 留学生 参加 。路 艳丽 博士 首先 梳理 了 当前 国际形势 的 新 变化 ， 认为 中国 的 影响力 正 迅速 增长 。 与 此 相适应 ， 中国 的 战略伙伴 关系 呈现 多样性 和 层次性 等 特点 。 她 指出 ， 中国 战略伙伴 关系 具有 政治 上 相互 支撑 、 经济 上 相互协作 和 文化 上 相互理解 的 积极 作用 。路 艳丽 博士 以中塞 全面 战略伙伴 关系 为例 ， 指出 中塞 关系 由 战略伙伴 进而 升级 为 全面 战略伙伴 的 逻辑 路径 。 她 认为 未来 进一步 推动 中塞 关系 需要 注意 三点 ： 密切 人文 交流 、 鼓励 民间 投资 和 防范 政治 安全 风险 。论坛 最后 ， 路 艳丽 博士 与 在场 师生 就 中塞 关系 等 问题 进行 了 广泛 的 交流 。 （ 通讯员 ： 国际 教育 学院 / 中东欧 国际 商务 研修 学院   南江 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  论坛 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 60 期 经贸 青教 Seminar   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 60 期 经贸 青教 Seminar 的 具体情况 。 12 月 13 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 第 60 期 学术活动 在 图书馆 5 楼 IC 空间 举行 。 《 河北 经贸大学 学报 》 编辑部 主任 、 常务 副主编 许永兵 教授 作 题为 “ 关于 经济学 论文 的 选题 问题 ” 的 报告 ， 柴国俊 、 张美岭 、 宋秀军 等 10 余名 青年教师 、 研究生 参加 。 许永兵 教授 从 选题 的 来源 、 注意 的 问题 及 选题 实例 等 方面 与 大家 进行 交流 ， 并 介绍 了 我校 学报 的 审稿 程序 。 与会 教师 们 从 自身 的 研究 视角 出发 ， 与 许永兵 教授 展开 热烈 的 讨论 ， 共同 探讨 高质量 论文 的 选题 、 撰写 、 发表 之道 。 通过 此次 报告 ， 与会 博士 们 获益 良多 ， 并 表示 期待 能 有 更 多 资深 老师 指导 青年教师 的 论文 写作 。 最后 ， 许永兵 教授 对 “ 经贸 青教 Seminar ” 未来 的 发展 提出 了 建议 和 希望 ， 表示 将 以 实际行动 支持 此类 学术交流 活动 的 开展 。 “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 60 场 。 自 成立 以来 ， 受到 了 校领导 、 科研处 等 部门 领导 的 大力支持 ， 获得 了 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   活动 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 举办 “ 虚拟 仿真 实验教学 之 思考 分享 ” 教学 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 举办 “ 虚拟 仿真 实验教学 之 思考 分享 ” 教学 沙龙 的 具体情况 。 12 月 16 日 ， 由 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 主办 、 管理科学 与 工程学院 承办 的 第 116 期 教学 沙龙 顺利 举行 。 本次 沙龙 由 信息管理 与 信息系统 系主任 樊广 佺 主持 ， 祝瑞华 老师 主讲 。 来自 管理科学 与 工程学院 、 财政 税务 学院 、 法学院 、 公共 管理 学院 、 马克思主义 学院 的 28 位 教师 参加 。 祝瑞华 详细 介绍 了 虚拟 仿真 实验教学 的 现状 、 认识 及 信管 专业 在 虚拟 仿真 实验教学 中 的 几点 思考 。 他 认为 信管 专业 可 通过 “ 理论 教学 + 教学 案例 + 综合 设计 ” ， 将 虚拟 仿真 实验 应用 于 教学 中 。 最后 ， 针对 虚拟 仿真 实验教学 ， 大家 展开 热烈 讨论 ， 提出 不同 意见 和 建议 。 此次 沙龙 开拓 了 老师 们 的 视野 ， 使 老师 们 更加 深刻 地 了解 虚拟 仿真 实验教学 ， 同时 对 虚拟 仿真 实验教学 的 发展 完善 起到 积极 推动 作用 。 （ 通讯员 ： 管理科学 与 工程学院   马 芸芸   摄影 ： 赵品 苍 ）         【 责任编辑 ： 孙雨蝶 】   沙龙 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 图书馆 邀请 天津 财经大学 唐承秀 研究馆员 来 我校 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 图书馆 邀请 天津 财经大学 唐承秀 研究馆员 来 我校 作 学术报告 的 具体情况 。 12 月 18 日 下午 ， 图书馆 邀请 天津 财经大学 图书馆 馆长 唐承秀作 题为 “ 新 时期 高校 图书馆 发展趋势 与 馆员 职业 素养 分析 ” 的 学术报告 ， 图书馆 60 多名 教职工 参加 。唐承秀 结合 自身 职业 经历 ， 讲述 了 图书馆 三十年 的 发展 变迁 。 她 认为 ， 图书馆 面对 用户 需求 、 信息 环境 、 高等教育 发展 方向 等 深刻 变化 的 外部环境 和 图书馆 转型 升级 的 压力 ， 要 因应 而变 ， 从 馆舍 、 馆员 、 资源 、 服务 、 用户 着手 ， 做 实事 ， 谋新事 ， 成 大事 。 她 从 国内外 高校 图书馆 职业 能力 构成 出发 ， 结合 图书馆员 实际 案例 ， 阐述 了 适应 新 定位 的 馆员 职业 素养 ， 并 号召 馆员 分析 自我 核心 竞争力 ， 把 自己 推销 出去 。 唐承秀 站 在 图书馆 和 馆员 的 角度 ， 对 馆员 自身 学习 和 研究 能力 提出 了 新 的 方向 和 要求 。唐承秀 馆长 的 报告 思路清晰 、 内容 丰富 ， 既 表现 出 扎实 的 理论 水平 ， 又 体现 了 深厚 的 业务 工作 素养 。 该 报告 对 图书馆 提升 业务水平 和 馆员 进行 职业 生涯规划 提供 了 良好 借鉴 。 （ 供稿 ： 图书馆 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国社会科学院 陈云 生 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国社会科学院 陈云 生 教授 作 报告 的 具体情况 。 12 月 16 日 ， 法学院 邀请 中国社会科学院 法学 研究所 博士生 导师 陈云 生 教授 在 模拟 法庭 作 题为 “ 宪法 视域 下 党内 法规 理论 奠基 与 体系 建设 ” 的 学术报告 。 法学院 教师 刘静仑 主持 ， 60 余名 研究生 参加 。陈云 生 教授 从 宪法 视角 清晰 阐述 了 党内 法规 理论 与 体系 方面 的 问题 。 他 从 六届 六中全会 毛主席 第一次 提出 “ 党规 ” 这一 概念 到 90 年代 党中央 出台 关于 党内 法规 制定 条例 ， 介绍 了 党规 的 发展 历程 ， 这 期间 党规 都 是 基于 “ 党要 管党 ” 的 理念 ， 未 上升 到 治国 理政 层面 。 中国共产党 是 我国 的 长期 执政党 ， 党 带领 人民 群众 艰苦奋斗 ， 坚持 走 中国 特色 社会主义 道路 ， 并 取得 了 巨大成就 ， 说明 了 党内 法规 有 其 存在 的 必要性 和 必然性 。 他 认为 ， 目前 我国 法制 呈现出 二元 并立 的 态势 ， 即 国家 法律法规 与 党内 法规 并行 。 许多 学者 也 致力于 解释 此种 现象 的 合理性 ， 当前 问题 主要 集中 在 是否 应 支持 这种 二元 并立 的 现状 ， 党内 法规 的 效力 位阶 如何 界定 ， 以及 可否 将 党内 法规 作为 软法来 实施 。 陈云 生 对此 给出 建议 ： 一是 宪法 作为 人民意志 的 体现 ， 在实践上 要 想 建立 起 完备 的 党内 法律 体系 ， 首先 要 坚持 宪法 至上 原则 。 二是 党内 法规 的 制定 可以 以 国家 法律 为 模板 ， 向 系统 完备 的 法律 制度 借鉴 学习 。 三是 党内 法规 制定 要 坚持 自己 的 范围 ， 权力 不能 过度 外溢 ， 要 实现 政党 的 自我 约束 。 四是 坚持 合宪性 监督 ， 从 中央 到 省级 能否 实现 党 内部 自上而下 的 监督 ， 这个 问题 还 有待于 更深 的 探讨 。此次 报告 使 同学 们 对 党内 法规 及 现行 国家 法律 体系 有 了 更深 的 了解 ， 开拓 了 眼界 ， 增长 了 见识 ， 对 引导 同学 们 学习 宪法 和 推动 我校 宪法 学科 研究 具有 重要 意义 。 ( 通讯员 ： 法学院   刘宇轩 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第 11 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第 11 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 12 月 20 日 上午 ， 我校 在 图书馆 IC 空间 会议室 举行 第 11 期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 ， 学科建设 与 人才 引进 办公室 张玮 博士 作为 本期 活动 的 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 近 10 名 青年 博士 参加 。张玮 针对 她 主研 的 2017 年 国家 自科 基金 面上 项目 《 TaGS3 调控 小麦 籽粒 大小 的 生物学 功能 研究 与 功能 标记 开发 》 ， 系统 介绍 了 项目 研究 思路 、 立项 依据 、 研究 内容 等 ， 并 对 如何 解读 申报 指南 、 撰写 申请书 等 方面 进行 了 详尽 的 讲解 。随后 ， 张玮 就 申报 体会 、 经验 等 与 参会 人员 进行 了 深入 交流 ， 并 针对 与会 青年 博士 提出 的 问题 逐一 做 了 解答 。“ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）【 责任编辑 ： 何鼎秀 】  会议 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第九期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第九期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 12 月 5 日 上午 ， 我校 在 图书馆 IC 空间 会议室 举行 第九期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 ， 商学院 柴国俊 博士 作为 本期 活动 的 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 近 20 名 青年 博士 、 学生 参加 。 柴国俊 针对 他主研 的 2018 年 国家 社会科学 基金 后期 资助 项目 《 中国 征地 拆迁 模式 研究 ： 逻辑 演进 、 生计 评估 及 机制 优化 》 ， 系统 介绍 了 项目 研究 思路 、 研究 框架 、 研究 问题 等 ， 并 对 申报 活页 、 研究 现状 等 方面 进行 了 详尽 的 讲解 。 随后 ， 柴国俊 就 申报 体会 、 经验 等 与 参会 人员 进行 了 深入 交流 ， 并 针对 与会 青年 博士 提出 的 问题 逐一 做 了 解答 。 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 责任编辑 ： 张银珠 】   学术 沙龙 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 中央歌剧院 旅意 男高音 歌唱家 、 声乐 教育家 马华 教授 来 我校 讲学   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 中央歌剧院 旅意 男高音 歌唱家 、 声乐 教育家 马华 教授 来 我校 讲学 的 具体情况 。 11 月 28 日 ， 艺术 学院 邀请 中央歌剧院 旅意 男高音 歌唱家 、 声乐 教育家 马华 教授 在 音乐厅 作 《 声乐 漫谈 》 专题讲座 ， 艺术 学院 200 多名 师生 到场 聆听 ， 讲座 还 吸引 了 不少 兄弟 院校 的 师生 和 音乐 爱好者 前来 共 飨 这场 音乐 盛宴 。马华 教授 用 通俗易懂 的 语言 解释 了 意大利 传统 的 美声 观念 ， 介绍 了 人体 发声 的 原理 ， 以及 如何 运用 科学 正确 的 方法 歌唱 。 随后 ， 他 对 艺术 学院 的 八名 学生 进行 现场 声乐 指导 ， 根据 学生 的 演唱 进行 一对一 教学 。 从 演唱 的 节奏 到 感情 细节 的 把握 ， 马 老师 都 给予 精准 细致 的 点评 及 演示 。 生动活泼 的 教学方式 、 朴实 的 语言 ， 轻松 愉悦 的 课堂 氛围 让 学子 们 感受 到 马华 教授 精湛 的 演唱 水平 和 深厚 的 艺术 造诣 。马华 教授 的 讲座 既有 理论 高度 ， 又 有 很 强 的 针对性 和 指导性 ， 让 同学 们 领略到 大师 的 风采 和 声乐 的 魅力 ， 开阔 了 眼界 ， 充实 了 声乐 领域 的 知识 ， 提高 了 专业技能 ， 对 艺术 学院 的 学风 建设 起到 了 良好 的 助推 作用 。 （ 通讯员 ： 艺术 学院   牛明会 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  马华 教授  现场 指导 学生"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第十八 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 第十八 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 的 具体情况 。 12 月 9 日 ， 由 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 联合 举办 的 第十八 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 在 图书馆 IC 空间 举行 。 中东欧 国际 商务 研修 学院 副 院长 刘海 云 教授 作 “ 中塞 合作 的 新 特点 及 未来 展望 ” 主题 报告 ， 来自 国际 教育 学院 和 中东欧 国际 商务 研修 学院 的 教师 以及 外国语 学院 、 会计学院 的 学生 参加 。 论坛 由 中东欧 国际 商务 研修 学院 南江 老师 主持 。 刘海 云 教授 从中 塞 合作 的 现状 、 中塞 合作 的 新 特点 以及 促进 中塞 合作 应 关注 的 几个 问题 三 部分 进行 了 分析 。 她 指出 ， 2018 年 以来 中塞 合作 在 延续 以往 良好 合作 的 基础 上 ， 再 上 新台阶 ， 双方 高层 互访 频繁 、 经贸合作 再结 硕果 、 人文 交流 持续 活跃 。 合作 现状 呈现出 从 基础 合作 到 创新 合作 、 从 基层 合作 到 地方 合作 、 务实 合作 更加 明显 的 新 特点 。 她 认为 ， 面向未来 ， 应 积极 发挥 中塞 关系 对 “ 17 + 1 ” 合作 乃至 “ 一带 一路 ” 沿线 国家 的 积极意义 ， 并 关注 塞中 经贸合作 中 的 贸易逆差 问题 ， 注意 大国 关系 对 中塞 交往 产生 的 影响 ， 以及 塞尔维亚 自身 的 风险 对 中塞 关系 的 影响 。 此次 论坛 ， 对 进一步 提升 学院 的 科研 能力 ， 提高 智库 建设 水平 有 积极 的 促进作用 。 （ 通讯员 ： 中东欧 国际 商务 研修 学院   路 艳丽   摄影 ： 沈千鹏 ） 【 责任编辑 ： 何鼎秀 】   论坛 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 北京市 海淀区 人民法院 综合 厅 厅长 王志勇 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 北京市 海淀区 人民法院 综合 厅 厅长 王志勇 作 学术报告 的 具体情况 。 12 月 6 日 ， 北京市 海淀区 人民法院 综合 庭 庭长 王志勇 法官 应 法学院 邀请 ， 在 模拟 法庭 作 题为 “ 让 梦想 照进 现实 ， 做 新 时代 的 法律 人 — — 以 法院 涉诉 信访 为 视角 ” 的 学术报告 ， 报告 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 学院 60 余名 研究生 参加 。 王志勇 介绍 了 关于 信访工作 的 基本知识 。 他 指出 ， 信访 分为 广义 的 信访 和 狭义 的 信访 ， 其中 行政 信访 属于 狭义 信访 ， 涉法 涉诉 信访 属于 广义 信访 。 他 对 涉诉 信访 概念 的 内涵 与 外延 进行 了 说明 ， 强调 必须 搞清楚 一个 逻辑关系 — — 矛盾 是 在 信访 之前 产生 ， 而 不是 由于 信访 才 产生 的 矛盾 。 随后 ， 王志勇 结合 自身 办理 信访 案件 的 真实 经历 向 同学 们 展示 了 新 时代 法律 人 应当 具备 的 素质 ： 忠诚 、 担当 、 崇法 、 为民 、 求真 、 创新 ， 通过 展示 案例 视频 ， 使 同学 们 了解 了 法律 人 的 素质 并 深感 信访工作 的 不易 。 最后 ， 他 送给 同学 们 一句 话 ： “ 实践 是 最大 的 课堂 ， 人民 是 最好 的 老师 ” ， 希望 同学 们 可以 努力学习 ， 实现 自己 的 人生价值 。 此次 报告 使 同学 们 对 法律 实务 工作 有 了 更深 的 了解 ， 对 法律 实践 的 重要性 有 了 进一步 认识 。 报告 对 提升 我校 人才培养 质量 、 培养 新 时代 德法 兼修 的 法律 人有 积极 的 促进作用 。 （ 通讯员 ： 法学院   刘宇轩 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   王志勇 作 学术报告"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 举办 第四期 “ 研在 工商 ” 青年 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 举办 第四期 “ 研在 工商 ” 青年 学术 沙龙 的 具体情况 。 12 月 9 日 下午 ， 第四期 “ 研在 工商 ” 青年 学术 沙龙 于 工商管理 学院 MBA 二 教室 举行 。 本次 沙龙 由 工商管理 学院 院长 李桂荣 主持 ， 副 院长 石晓飞 、 学院 部分 青年 博士 教师 和 学术 型 研究生 、 以及 会计学院 、 生物科学 与 工程学院 的 部分 师生 参加 。 本期 青年 学术 沙龙 邀请 到 郭会斌 教授 进行 报告 。 郭会斌 教授 从质性 研究 的 简单 介绍 入手 ， 为 大家 分别 介绍 了 ： 质性 研究 背景 、 质性 研究 目的 、 质性 研究 特性 、 质性 研究 方法 。 他 以 如何 写质性 研究 论文 为 落脚点 ， 结合 自己 发表 的 论文 《 工匠 精神 的 资本化 机制 ： 一个 基于 八家 “ 百年 老店 ” 的 多层次 构型 解释 》 《 温和 改善 的 实现 ： 从 资源 警觉到 资源 环境 建构 — — 基于 四家 “ 中华 老字号 ” 的 经验 研究 》 等 ， 为 大家 详细 阐述 了 如何 写 文献 综述 。 郭会斌 教授 还 与 现场 师生 进行 互动 交流 ， 就 相关 问题 进行 了 讨论 。 李桂荣 就 本次 报告 做 总结 发言 ， 希望 与会 学生 多 与 老师 交流 ， 谦虚 好学 ， 提升 自己 的 学术 水平 与 学术 素养 。 此次 学术 沙龙 ， 通过 分享 研究者 取得 的 学术 成果 ， 师生 共同 探讨 如何 写质性 研究 论文 ， 拓宽 了 研究 思路 ， 活跃 了 学术 氛围 ， 有利于 达到 共同进步 的 目的 。 （ 通讯员 ： 工商管理 学院   刘爽 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   会议 现场   会议 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外语教学 部 邀请 河北师范大学 李正栓 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外语教学 部 邀请 河北师范大学 李正栓 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 12 月 9 日 下午 ， 外语教学 部 邀请 河北师范大学 博士生 导师 李正栓 教授 来校 作 学术报告 。 外语教学 部 党总支 书记 周艳平 、 主任 王成 云 出席 ， 外语部 全体 教师 参加 。李正栓 教授 以 “ 科研 积累 与 社科 基金 申报 ” 为题 ， 结合 自身 经历 ， 对 社科 基金项目 申报 过程 中 涉及 到 的 各个 程序 、 重点 关注 问题 等 一一 做 了 讲解 。 他 以 一份 成功 的 国家 课题 申报 书为例 ， 向 大家 展示 了 明确 的 选题 目标 、 简练 生动 的 语言 及 清晰 逻辑 的 推理 在 项目 申报 中 的 重要性 。此次 报告 内容 详实 、 涵盖面 广 ， 具有 很强 的 针对性 ， 对 外语部 教师 项目 申报 有 积极 的 指导 和 启发 意义 。 （ 供稿 ： 外语教学 部 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  学术报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 王德胜 教授 作 国家 课题 申报 指导   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 王德胜 教授 作 国家 课题 申报 指导 的 具体情况 。 12 月 9 日 下午 ， 首都师范大学 社科 处处长 兼 美育 研究 中心 主任 、 博士生 导师 王德胜 教授 应邀 为 艺术 学院 进行 国家 课题 申报 指导 。 艺术 学院 20 余名 教师 参加 。王德胜 从 确立 艺术 科学研究 的 前沿 问题 意识 、 把握 艺术 科学研究 课题 规划 与 设计 的 特点 、 具体 评议 规划 课题 申报 三个 角度 ， 对 如何 申报 、 撰写 国家 社科 基金 课题 进行 了 深入 剖析 ， 并 就 申报 成功 的 国家 社科 基金项目 如何 科学 结项 进行 讲解 。 他 还 对 艺术 学院 申报 的 国家 课题 申报 书 一一 指导 ， 查找 不足 ， 并 逐一 解答 了 老师 们 的 问题 。此次 学术 讲座 进一步 加深 了 艺术 学院 教师 对 国家 社科 基金项目 的 认识 ， 拓展 了 学术 视野 ， 为 成功 申报 国家 社科 基金项目 奠定 了 基础 。王德胜 ， 国家 “ 万人 计划 ” 哲学 社会科学 领军 人才 、 国家 社科 基金 重大项目 首席专家 、 全国 文化 名家 暨 “ 四个 一批 ” 人才 、 文学 博士 。 现任 首都师范大学 社科 处处长 兼 美育 研究 中心 主任 。 （ 通讯员 ： 艺术 学院   张新中 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 经济学 教师 党支部 举办 第三期 “ 党建 论坛 ” 活动   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 经济学 教师 党支部 举办 第三期 “ 党建 论坛 ” 活动 的 具体情况 。 12 月 9 日 下午 ， 商学院 经济学 教师 党支部 在 学院 中 会议室 举办 第三期 “ 党建 论坛 ” 活动 。 西方 经济学 党小组 李英 教授 主讲 ， 全体 党员 参加 。 论坛 活动 由 支部书记 王书军 主持 。李英 主讲 的 内容 分 两个 部分 。 第一 部分 ， 李英以 学习 贯彻 党 的 十九 届 四中全会 精神 为题 ， 深刻 阐述 了 全会 召开 的 重大意义 和 总体 要求 ， 原原本本 领学 了 关于 “ 坚持 和 完善 社会主义 基本 经济 制度 ， 推动 经济 高质量 发展 ” 的 核心内容 ， 深入 解读 了 习近平 总书记 关于 “ 社会主义 基本 经济 制度 ” 的 深刻 内涵 。 她 号召 全体 党员 ， 要 深刻领会 十九 届 四中全会 的 精神实质 ， 做到 融会贯通 ， 学以致用 ， 把 “ 社会主义 基本 经济 制度 ” 核心内容 落实 到 具体 的 课堂教学 中 ， 推动 经济学 专业课程 与时俱进 ， 不断 改革 ， 完善 人才培养 方案 ， 实现 为 党 育人 、 为国 育才 的 培养目标 。 第二 部分 ， 李英 总结 了 两年 来 落实 导师制 的 具体做法 和 经验 体会 。 她 指出 ， 作为 导师 要 坚持 期初 有 计划 、 期间 有 内容 、 期末 有 总结 ， 特别 是 作为 导师 要 时刻 做到 “ 心里 有 学生 ， 一切 为 学生 ， 用心 带 学生 ” 的 教学 理念 ， 使 导师制 成为 学生 交流 、 学习 、 锻炼 以及 展示 自我 的 平台 ， 引领 学生 健康成长 ， 共同进步 ， 实现 梦想 。本次 论坛 真正 把 理论 学习 与 “ 立德 树 人 ” 的 本职工作 密切 结合 ， 收到 了 良好 的 效果 。 论坛 还会 进一步 挖掘 和 引进 思想 资源 和 先进经验 ， 不断创新 学习 形式 和 论坛 内容 ， 深化 党员 的 教育 、 管理 和 引导 ， 增强 支部 的 凝聚力 和 战斗力 ， 努力 打造 一支 “ 四有 ” 好 老师 的 教学 团队 ， 实现 党建 工作 与 业务 工作 同频 共振 、 同向 发力 、 共同提高 。 （ 供稿 ： 商学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  李英 主讲  活动 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 举办 “ 工程 管理 类 课程 思政 的 探索 与 实践 ” 教学 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 举办 “ 工程 管理 类 课程 思政 的 探索 与 实践 ” 教学 沙龙 的 具体情况 。 12 月 9 日 ， 由 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 主办 、 管理科学 与 工程学院 承办 的 第 114 期 教学 沙龙 顺利 举行 。 本次 沙龙 由管 科学院 工程 管理 系主任 宋晓刚 主持 ， 工程 管理系 教师 徐田柏 主讲 。 来自 管理科学 与 工程学院 、 法学院 、 马克思主义 学院 、 商学院 、 外语教学 部 、 研究生 学院 等 教学 单位 的 26 位 教师 参加 。 徐田柏以 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 “ 三进 ” 为 切入点 ， 引出 了 课程 思政 在 整个 教学内容 设计 中 的 重要性 ， 同时 对 课程 思政 的 元素 提炼 及 评价 机制 建立 作 了 详细 阐述 ， 提出 今后 教学 要 朝着 “ 引 大道 ， 启大智 ” 的 方向 走 下去 。 本次 教学 沙龙 不仅 让 教师 们 对 课程 思政有 了 更加 深入 的 了解 ， 而且 对 管理科学 与 工程学院 其他 专业课程 思政 建设 起到 推动 作用 。 （ 通讯员 ： 管理科学 与 工程学院   马 芸芸   摄影 ： 赵品 苍 ） 【 责任编辑 ： 孙雨蝶 】   教学 沙龙 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 厦门大学 纪益成 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 厦门大学 纪益成 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 12 月 8 日 ， 厦门大学 博士生 导师 纪益成 教授 应 财政 税务 学院 邀请 ， 作 题为 “ 税基 评估 相关 问题 研究 ” 的 学术报告 ， 报告会 由 财税 学院 副 院长 仇晓洁 主持 ， 财税 学院 部分 师生 共 100 余人 聆听 了 报告 。报告会 上 ， 纪益成 围绕 税基 评估 的 概述 、 与 其它 评估 的 关系 、 发展 问题 及 思考 、 境内外 税基 评估 及其 发展 概况 、 税基 研究 的 背景 和 意义 以及 对 税基 评估 研究 的 展望 六个 方面 介绍 了 税基 评估 研究 内容 。 最后 ， 他 强调 ， 税基 评估 是 现实 问题 及 实际 社会 需求 的 产物 ， 是 促进 政府 宏观调控 及 税收管理 ， 满足 国家 经济 建设 的 需要 。此次 学术报告 开拓 了 同学 们 的 研究 视野 ， 加深 了 同学 们 对 税基 评估 的 了解 ， 提高 了 同学 们 对 资产 评估 类 专业 的 认识水平 ， 对 推动 学院 资产 评估 学科建设 具有 积极 作用 。纪益成 ， 厦门大学 博士生 导师 、 全国 资产 评估 高等教育 实验教学 研究会 会长 、 中评 协税 基 评估 专业 委员会 副 主任委员 、 全国 资产 评估 专业学位 研究生 教育 指导 委员会 委员 。 （ 通讯员 ： 财政 税务 学院   吴峥   摄影 ： 张雯 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  纪益 成作 报告  报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 西北工业大学 金帆作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 西北工业大学 金帆作 报告 的 具体情况 。 11 月 25 日 下午 ， 西北工业大学 管理 学院 副教授 金帆 应 会计学院 邀请 ， 在 第三 教学楼 B201 教室 作 题为 “ 价值 生态系统 — — 云 经济 时代 的 产业 组织 ” 的 报告 。 学院 全体 教师 和 2019 级 研究生 140 余人 参加 。报告会 上 ， 金帆 对 经典 理论 进行 述评 ， 对 会计 研究 方向 作 了 阐述 。 他 介绍 了 云 经济 的 转变 、 产生 、 发展 以及 特征 。 他 指出 ， 未来 云 经济 的 转变 会 使 委托 代理 理论 逐渐 弱化 甚至 抛弃 。 金帆 对 价值 生态系统 的 发展 历程 进行 了 讲述 ， 通过 运营 模式 良好 但 盈利模式 乏力 的 美图 公司 引导 老师 和 同学 们 思考 。 他 以 支付宝 为 案例 分析 了 从 传统 战略 到 用户 嵌入 战略 的 优势 ， 指出 支付宝 采用 顾客 嵌入 领先 战略 模式 ， 从 结构性 、 关系 性 和 认知 性三 方面 创造 社会 价值 和 环境 价值 ， 深化 了 竞争 优势 。此次 报告 内容 丰富 新颖 ， 使 师生 对 新 经济 环境 下云 经济 时代 的 产业 组织 有 了 初步 的 认识 ， 引发 了 大家 对云 经济 的 思考 ， 为 师生 提供 了 全新 的 研究 方向 。 （ 通讯员 ： 会计学院   吴蓓 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 北京 冬 奥组委 法律 事务部 马 福威 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 北京 冬 奥组委 法律 事务部 马 福威 作 报告 的 具体情况 。 11 月 23 日 上午 ， 法学院 邀请 北京 冬 奥组委 法律 事务部 副 部长 马 福威 作 题为 “ 北京 冬奥会 法律 理论 与 实务 问题 ” 的 学术报告 。 报告会 由 法学院 院长 王利军 主持 ， 学院 70 余名 本科生 、 研究生 参加 。 马 福威 介绍 了 冬奥会 基本 情况 、 奥利 匹克 运动 体系 、 冬奥会 与 夏奥会 的 异同 ， 强调 了 举办 奥运会 对 国家 和 地区 发展 的 重要性 ， 使 同学 们 认识 到 承办 冬奥会 的 重大 价值 。 他 指出 ， 奥运会 是 国际奥林匹克委员会 主办 的 世界 规模 最大 的 综合性 运动会 ， 在 沟通 各国 文化 和 维护 世界 和 平等 方面 有着 重要 作用 。 为了 让 同学 们 进一步 了解 冬奥会 的 筹备工作 和 运作 模式 ， 他 向 同学 们 介绍 了 冬奥会 的 总体 策划 以及 冬 奥组委 的 主要 工作 。 在 法律 实务 方面 ， 他 以 涉奥 知识产权 保护 工作 为例 ， 从 权利 归属 出发 ， 列举 了 诸多 关于 商标 及 会徽 保护 的 相关 实例 ， 以及 冬 奥组委 如何 开展 知识产权 保护 工作 。 马 福威 还 介绍 了 冬奥会 的 立法 工作 ， 以及 如何 促成 法律 工作 成果 。 王利军 在 总结 发言 中 对 马 福威 的 精彩 报告 表示感谢 ， 并 指出 我省 张家口 崇礼 区 是 2022 年 北京 冬奥会 雪 上 项目 承办 地 之一 ， 他 希望 同学 们 能够 积极参与 其中 ， 贡献 一份 力量 。 马 福威 结合 自己 多年 的 奥运 法律 实务 工作 经验 给 学生 们 作 了 一场 充实 而 富有 活力 的 报告 ， 激发 了 同学 们 对 体育 法 和 奥运 法律 的 兴趣 。 此次 报告 对 同学 们 拓展 法学 视野 起到 重要 作用 。 （ 通讯员 ： 法学院   张钰佳 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 中央财经 大学 投资 系 副教授 荆中 博作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 中央财经 大学 投资 系 副教授 荆中 博作 讲座 的 具体情况 。 11 月 26 号 下午 ， 金融 学院 在 学院 会议室 举行 “ 金融 seminar ” 第八期 暨 研究生 “ 融道 论坛 ” 第三期 活动 。 本次 会议 邀请 中央财经 大学 投资 系 副教授 荆中 博作 题为 《 跨境 资本 流动 背景 下 银行 部门 的 风险 承担 与 风险 实现 》 的 讲座 。 讲座 由 金融 学院 院长 王重润 主持 ， 学院 副 院长 刘颖 、 部分 老师 和 研究生 参加 。 荆中博 认为 在 金融业 规模 不断扩大 的 背景 下 ， 防范 由 金融风险 引致 的 系统性 风险 尤为重要 。 他 以 自己 的 论文 为例 ， 指出 论文 最大 的 创新 点 是 通过 构建 双重 Δ CoVaR 模型 来 测算 溢出 效应 ， 进而 分析 风险 传导 机制 。 荆中博 对 系统性 风险 度量 模型 的 种类 进行 综述 并 指出 优缺点 ， 对本 论文 所 构建 的 模型 进行 了 详细 介绍 。 最后 ， 荆中博 介绍 了 论文 得到 的 结论 ， 并 对 传导 机制 进行 总结 。 报告 结束 后 ， 荆中博 与 现场 的 师生 们 进行 交流 互动 ， 从 硕士 研究生 的 学习 、 规划 、 科研 等 方面 与 大家 进行 了 深入 交流 。 本次 讲座 使 同学 们 学习 到 与 金融 的 相关 学术 知识 ， 同时 使 大家 对 研究生 阶段 的 生活 和 学习 有 了 更 清晰 的 认识 和 规划 ， 达到 了 预期 效果 。 （ 通讯员 ： 金融 学院   段 紫欣   赵慧灵 ） 【 责任编辑 ： 郑莉 】   活动 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告 的 具体情况 。 11 月 28 日 下午 ， 中国人民大学 商学院 教授 、 博士生 导师 耿 建新 教授 受 会计学院 邀请 ， 在 第四 办公楼 332 教室 作 题为 “ 债务 重组 准则 及 政府 补助 准则 新旧 比较 ” 的 报告 。 报告会 由 会计学院 副 院长 李 西文 主持 ， 研究生 辅导员 及 2019 级 会计 专硕 二班 全体 研究生 40 余人 参加 。 耿 建新 介绍 了 非 货币 性 资产 交换 、 债务 重组 在 新旧 会计准则 中 的 差异 。 他 通过 举例 使 同学 们 更加 深刻 地 理解 了 货币 性 资产 、 非 货币 性 资产 交换 的 知识 ， 进而 引出 非 货币 性 资产 交换 在 确认 和 计量 基础 等 方面 的 新 变化 。 耿 建新 根据 债务 重组 的 具体 案例 ， 从 债务人 、 债权人 两 方面 讲解 了 在 新 会计准则 中 关于 会计 处理 的 相关 变动 。 耿 建新 用 通俗易懂 的 话语 深入浅出 地为 同学 们 讲解 了 非 货币 性 资产 交换 准则 、 债务 重组 等 内容 ， 使 同学 们 开拓 了 新 的 思考 方式 和 新 的 思维 角度 ， 有利于 同学 们 了解 会计 的 走向 与 变化 ， 为 日后 学好 用 好 会计 奠定 基础 。 （ 通讯员 ： 会计学院   马晓然   摄影 ： 陈雅鑫 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第八期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第八期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 11 月 29 日 下午 ， 我校 在 图书馆 IC 空间 会议室 举行 第八期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 。 我校 原 副校长 武建 奇 教授 应邀 主讲 ， 科研 处处长 王素贞 与 我校 不同 学院 、 部门 的 近 20 名 青年 博士 参加 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 。 武建 奇 教授 就 他 主研 的 2017 年 国家 社会科学 基金项目 《 创新 视域 下 的 马克思 剩余价值 理论 研究 》 ， 系统 介绍 了 项目 总体 框架 、 调研 平台 、 创新 之 处 、 预期 成果 等 ， 并 对 研究 难点 、 研究进展 情况 等 进行 了 细致 讲解 。 他 还 就 申报 体会 、 项目 合作 方向 等 与 参会 人员 进行 了 深入 交流 ， 并 针对 与会 青年 博士 提出 的 问题 逐一 作 了 解答 。 王素贞 在发言中 指出 ， 为 优化 我校 学术 生态环境 ， 科研处 紧密结合 学校 学科 优势 和 特色 ， 精心 打造 了 “ 青教 seminar ” 、 “   青稞 工程 ” 学术 沙龙 和 “ 青拔 ” 团队 三个 学术 品牌 ， 重点 培养 青年 研究 人员 ， 推进 跨学科 交叉 融合 ， 引领 开展 “ 新 财经 ” 研究 ， 提升 科研 创新 整体 水平 ， 努力 形成 科研工作 新 的 突破点 。 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   活动 现场   活动 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 59 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 59 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 11 月 28 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 第 59 期 学术活动 在 图书馆 5 楼 IC 空间 举行 。 孙天合 博士 作 题为 “ 基于 meta 分析 研究 方法 讨论 ” 的 报告 ， 柴国俊 、 贾士靖 等 20 余名 教师 、 研究生 参加 。 孙天合 博士 结合 自身 科研 经历 ， 就 meta 分析方法 的 起源 、 本质 、 特点 ， 及其 在 经济学 研究 中 的 应用 进展 作 了 详细 解读 ， 并 结合 自已 一篇 基于 meta 分析 的 论文 ， 直观 展示 该 方法 的 应用 特点 、 使用 步骤 和 预期 成果 。 讨论 环节 ， 与会 教师 简单 介绍 了 自己 的 研究 领域 、 交流 科研 中 遇到 的 问题 ， 并 就 孙天合 博士 报告 中 涉及 的 问题 展开 了 热烈 讨论 。 大家 纷纷表示 ， 期待 有 更 多 青年 学者 能够 参与 到 “ 经贸 青教 Seminar ” 学术交流 中来 ， 共同 助力 我校 新 财经 建设 。 “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 50 余场 。 自 成立 以来 ， 受到 了 校领导 、 科研处 等 部门 领导 的 大力支持 ， 获得 了 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   学术交流 现场   学术交流 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 河北省 非 物质 文化遗产 保护 工作 专家 委员会 副 主任 魏力 群 教授 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 河北省 非 物质 文化遗产 保护 工作 专家 委员会 副 主任 魏力 群 教授 作 学术 讲座 的 具体情况 。 11 月 26 日 ， 艺术 学院 邀请 河北省 非 物质 文化遗产 保护 工作 专家 委员会 副 主任 魏力 群 教授 作 “ 非 物质 文化遗产 保护 ” 专题讲座 。 校党委 副 书记 陈亮 出席 并 为 其 颁发 客座教授 聘书 。魏力 群 教授 从 非 物质 文化遗产 的 内涵 、 非 物质 文化遗产 保护 的 阶段 成果 、 非 物质 文化遗产 保护方式 与 面临 问题 、 非 物质 文化遗产 活态 传承 与 创意 衍生 等 四个 方面 ， 详细 介绍 了 当前 非 物质 文化遗产 保护 及 再 利用 状况 。讲座 结束 后 ， 魏力 群 教授 与 在场 师生 进行 了 互动 交流 ， 解答 了 同学 们 提出 的 问题 。 此次 报告 丰富 了 同学 们 对 非 物质 文化遗产 的 认识 ， 激发 了 同学 们 的 研究 兴趣 ， 对 以后 的 学习 起到 了 引领 和 启发 作用 。魏力 群 教授 现任 国家 非 物质 文化遗产 保护 工作 专家 委员会 委员 、 中国 工艺美术 学会 民间 美术专业 委员会 副 主任 。 （ 通讯员 / 摄影 ： 艺术 学院   王文捷 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  陈亮 为 魏力 群 颁发 聘书  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 邀请 河北师范大学 张骥 教授 作 国家 课题 申报 辅导   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 邀请 河北师范大学 张骥 教授 作 国家 课题 申报 辅导 的 具体情况 。 12 月 2 日 下午 ， 河北师范大学 张骥 教授 应 马克思主义 学院 邀请 ， 在 二办 203 会议室 作 国家 课题 申报 辅导 。 会议 由 学院 院长 柴 艳萍 主持 ， 学院 全体 教师 60 余人 参加 。 张骥以 《 申报 国家 社科 基金 课题 的 几点 思考 》 为题 ， 结合 自己 申报 国家 课题 的 经历 ， 分别 从 国家 社科 基金 课题 难获 立项 的 原因 分析 、 对 申报 国家 社科 基金 课题 选题 的 认识 、 怎样 做好 国家 社科 基金 课题 论证 、 要 重视 研究成果 的 积累 等 四个 方面 ， 谈 了 见解 ， 分享 了 经验 ， 提出 了 指导 意见 。 会上 ， 张骥 展示 了 2009 年 申报 成功 的 国家 社会科学 基金项目 《 课题 论证 》 活页 ， 指出 申报 国家 课题 一定 要 有恒心 、 细心 、 耐心 ， 鼓励 大家 只要 选择 了 科学研究 这条 路 ， 就要 义无反顾 地 坚持下去 。 此次 辅导 ， 让 老师 们 受益匪浅 ， 对于 提升 学院 教师 申报 课题 成功率 、 进一步 做好 学院 2020 年 国家 课题 申报 工作 具有 指导意义 。 （ 通讯员 ： 马克思主义 学院   于 阔城 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   会议 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 河北省政府 参事 孙万勇 做 主题 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 河北省政府 参事 孙万勇 做 主题 报告 的 具体情况 。 12 月 2 日 ， 公共 管理 学院 邀请 河北省政府 参事室 特约 研究员 、 中华文化 促进会 常务理事 孙万勇 在 国际 学术 报告厅 做 主题 报告 。 报告会 由 学院 党委书记 薛 向东 主持 ， 学院 团委书记 张宁 及 200 多名 学生 参加 。 孙万勇 以 “ 牢记 使命 ， 共筑 中国 梦 ” 为 主题 ， 紧扣 “ 不忘 初心 、 牢记 使命 ” 主题 教育 以及 十九 届 四中全会 精神 ， 分享 了 亲历 新 中国 成立 70 周年 庆典 的 见闻 和 感受 。 他 引用 习近平 总书记 对 建国 七十 周年 庆祝 活动 的 评价 “ 国之 大典 ， 气势恢宏 ， 大度 雍容 ， 钢维 有序 ， 礼乐 交融 ” 介绍 了 国庆 阅兵 、 联欢 活动 的 盛况 。 孙万勇 指出 ， 家国 情怀 是 以 国家 富强 、 民族 振兴 和 人民 幸福 为 己任 的 爱国主义 精神 。 他 强调 ， 新 时代 大学生 培养 家国 情怀 需 做到 五要 ： 要树 雄心 立 大志 、 要 脚踏实地 、 要 持之以恒 、 要 舍得 吃苦 、 要 为 实现 中华民族 的 伟大 复兴 而 努力奋斗 。 此次 报告会 的 举办 ， 让 同学 们 对 中国 特色 社会主义 制度 集中力量 办 大事 的 优越性 有 了 深切 感受 ， 更加 坚定 了 对 中国 特色 社会主义 制度 和 道路 的 信心 。 （ 通讯员 ： 公共 管理 学院   师亚楠   袁 志远   摄影 ： 杨心 瑜 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 举办 “ 云 计算 和 大 数据 的 应用 现状及 发展趋势 ” 主题 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 举办 “ 云 计算 和 大 数据 的 应用 现状及 发展趋势 ” 主题 讲座 的 具体情况 。 12 月 2 日 下午 ， 信息技术 学院 邀请 东华 智慧 城市 研究院 院长 、 浙江大学 管理 学院 MBA 导师 张黎明 在 大学生 活动中心 3 号 厅 作 题为 “ 云 计算 和 大 数据 的 应用 现状及 发展趋势 ” 主题 讲座 ， 院 党委书记 董 爱民 、 院长 孙立辉 出席 ， 学院 师生 共计 400 余人 到场 聆听 。 张黎明 详细 讲述 了 云 计算 和 大 数据 的 前世 今生 及 未来 ， 指出 当今社会 已 进入 移动 互联网 发展 周期 。 他 列举 “ 智能手机 挤掉 尼康 在 华 工厂 ” 等 实例 来 说明 IT 领域 的 变革 以及 这些 变革 对 社会 所 产生 的 影响 ； 他 讲解 了 云 计算 的 概念 、 大 数据 时代 的 背景 以及 大 数据 的 4v 特征 ， 指出 大 数据 让 我们 拥有 洞察 未来 的 能力 ； 他 通过 “ 娱乐 宝 ” 颠覆 传统 影视业 、 腾讯 为 旅游 提供 全 生命周期 解决方案 的 例子 ， 对 中国 云 计算 和 我国 近几年 数字 经济 市场 迅速 发展 做出 具体分析 ， 其所 占 GDP 逐年 增大 体现 了 云 计算 和 大 数据 在 社会 各个领域 应用 的 重要性 。 最后 他 希望 同学 们 能够 充分 了解 云 计算 和 大 数据 的 应用 现状及 发展趋势 ， 争做 云 计算 时代 的 弄潮儿 。 讲座 进一步 加深 了 同学 们 对 云 计算 和 大 数据 的 应用 现状及 发展趋势 的 了解 ， 激发 了 广大 学生 努力学习 专业知识 的 兴趣 ， 为 同学 们 更好 地 科学 规划 职业 愿景 提供 了 具体指导 。 本次 讲座 ， 是 信息技术 学院 实施 “ 请进来 ” 提升 质量 育人 的 重要 举措 ， 为 促进 学院 良好 教风 学风 建设 起到 积极 作用 。 ( 通讯员 ： 信息技术 学院   刘欣鹏   摄影 ： 谬祥鲜 ) 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   讲座 现场   讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 58 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 58 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 11 月 14 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 第 58 期 学术活动 在 图书馆 5 楼 IC 空间 举行 。 活动 由 管理科学 与 工程学院 宋鸿芳 博士 主持 ， 十余名 教师 、 青年 博士 参加 。 宋鸿芳 博士 以 “ 国家 自科 基金项目 申请 经验 及 成果 分享 ” 为 主题 展开 讲座 。 她 结合 自身 科研 经历 ， 向 大家 分享 了 国家 自科 基金 题目 范围 选择 要点 、 如何 聚焦 当前 社会 热点问题 、 中英文 摘要 写作 关键 要素 等 知识 。 勾智楠 、 孙天合 、 柴国俊 等 青年 博士 就 本次 交流 涉及 的 问题 展开 热烈 讨论 ， 提出 个人见解 并 交换意见 。 宋鸿芳作 总结 发言 ， 期待 更 多 青年 学者 参与 学术交流 与 科研 探讨 ， 共同 助力 我校 新 财经 建设 。 “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 50 余场 。 自 成立 以来 ， 受到 了 校领导 、 科研处 等 部门 领导 的 大力支持 ， 获得 了 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   活动 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 邀请 北京科技大学 王道 平 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 邀请 北京科技大学 王道 平 教授 作 报告 的 具体情况 。 11 月 13 日 ， 信息技术 学院 在 第三 会议室 举行 “ 大 数据 与 人工智能 发展趋势 ” 主题 讲座 ， 邀请 北京科技大学 王道 平 教授 主讲 ， 学院 党委书记 董 爱民 、 院长 孙立辉 出席 ， 学院 部分 师生 90 余人 到场 聆听 。王道 平 教授 主要 讲述 了 科技 创新 的 三个 新 周期 、 大 数据 的 诞生 、 最新 科技 带来 了 哪些 变化 、 人工智能 的 兴起 、 大 数据 与 人工智能 的 关系 、 大 数据 与 人工智能 的 发展趋势 六 部分 内容 。 他 指出 ， IT 领域 每隔 十五年 就 会 迎来 一次 重大 变革 。 他 详细 讲解 了 3 次 信息化 浪潮 以及 大 数据 的 特性 、 优势 和 所 带来 的 三个 转变 ， 并 表示 大 数据 是 信息技术 发展 的 必然 产物 。 随后 ， 他 介绍 了 人工智能 的 兴起 、 发展 历程 及 现状 ， 并 分析 了 人工智能 的 关键技术 及其 局限性 。 最后 ， 王道 平 展望未来 AI 技术 的 发展 ， 他 希望 大家 能够 提升 对 AI 的 正确认识 ， 能够 更加 理智 理性 的 看待 AI 发展 。本次 讲座 ， 使 同学 们 对 大 数据 和 人工智能 发展 有 了 更加 深入 的 了解 ， 为 同学 们 树立 长远目标 起到 积极 引导 作用 ， 推动 了 学院 教育 教学活动 的 开展 。 （ 通讯员 ： 刘欣鹏   摄影 ： 谬祥鲜 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  王道 平 主讲  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 旅游 学院 邀请 上海财经大学 邓涛涛 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 旅游 学院 邀请 上海财经大学 邓涛涛 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 11 月 15 日 下午 ， 旅游 学院 邀请 上海财经大学 财经 研究所 邓涛涛 教授 在院 二楼 会议室 作 题为 《 旅游 经济学 研究 现状 与 发展 展望 — — 兼谈 论文 写作 与 课题 申报 》 的 讲座 。 讲座 由 副 院长 吴士锋 主持 ， 学院 科研 骨干教师 和 研究生 参加 。邓涛涛 分别 就 旅游 经济学 研究 中 现存 的 问题 和 未来 研究 方向 进行 分析 和 展望 。 他 认为 ， 在 当前 的 旅游 经济学 研究 中 ， 微观 层面 的 研究 相对 较 少 、 研究 结论 的 可 推广性 较差 、 跨学科 研究 有待 加强 、 研究 方法 需要 创新 。 针对 这些 问题 ， 邓涛涛 指出 ， 要 加强 学术研究 的 跨学科 交流 和 科研成果 指导 实践 的 效果 。 最后 ， 邓涛涛 就 国家 课题 申报 的 具体 流程 和 相关 要求 进行 了 详细 的 介绍 和 讲解 。邓涛涛 的 讲座 风趣 幽默 ， 由浅入深 ， 加深 了 师生 们 对 旅游 经济学 的 了解 ， 拓展 了 研究 视野 ， 对 开展 旅游 专业 科学研究 和 课题 申报 具有 积极 作用 。 （ 通讯员 ： 旅游 学院   王小伟 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  会议 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 谢晖 教授 来 我校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 谢晖 教授 来 我校 作 报告 的 具体情况 。 11 月 14 日 ， 法学院 邀请 中南大学 特聘 教授 、 博士生 导师 谢晖 教授 作 题为 “ 国家 治理 中 的 个体 自治 及其 规范 依据 ” 的 学术报告 ， 法学院 院长 王利军 主持 ， 70 余名 研究生 参加 。 谢晖 围绕 国家 治理 的 准则 、 要求 、 目的 三个 方面 对 个体 自治 及其 规范 依据 作 了 详细 的 讲解 。 他 指出 ， 国家 治理 必须 以 法律 为 准则 ， 法律 是 国家 治理 的 前提 ， 个体 要 在 法律 允许 的 范围 内 进行 自治 。 国家 治理 要求 社会 主体 广泛 参与 ， 实现 个体 的 权利 自主 、 义务 自担 、 责任 自负 。 他 强调 ， 秩序 是 人类 永恒 的 追求 ， 国家 治理 的 目的 是 实现 自由 秩序 。 个体 治理 是 国家 治理 体系 内 的 一部分 ， 要 鼓励 、 支持 、 引导 个体 自治 ， 充分发挥 每个 主体 在 国家 治理 中 的 作用 ， 实现 社会 共治 、 和谐 共治 。 报告 最后 ， 王利军作 总结 ， 他 指出 ， 本次 报告 是 对 当下 热点问题 的 讨论 ， 谢 教授 将 晦涩 难懂 的 法律 术语 与 现实 生动 的 案例 相结合 ， 既 表现 出 扎实 的 理论 水平 ， 又 体现 了 高超 的 法律 实务 功底 。 谢晖 的 报告 思路清晰 、 论证 深刻 ， 使 同学 们 深入 了解 了 个体 自治 在 国家 治理 中 的 作用 ， 激发 了 学习 研究 的 兴趣 ， 对 提升 我校 人才培养 质量 具有 重要 意义 。 ( 通讯员 / 摄影 ： 崔岩岩 ) 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 上海财经大学 邓涛涛 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 上海财经大学 邓涛涛 教授 作 报告 的 具体情况 。 11 月 15 日 ， 上海财经大学 邓涛涛 教授 应 商学院 邀请 于 商学院 会议室 作 题为 “ 全球 城市 区域 治理 结构 研究 ” 的 学术报告 。 报告 由 商学院 副 院长 刘振滨 主持 ， 商学院 20 余名 师生 参加 。邓涛涛 结合 自己 多年 的 研究成果 ， 深入浅出 地 讲解 了 全球 城市 区域 治理 结构 的 主要 内容 。 他 认为 ， 传统 的 属地 管理模式 有 明确 的 范围 界限 ， 强调 各级 行政部门 各负其责 ； 然而 ， 不同 行政 主体 的 不同 利益 诉求 往往 使 行政 边界 成为 要素 流动 的 门槛 ， 在 基础设施 建设 、 经济 分工合作 、 生态 环境保护 、 公共服务 等 诸多 领域 产生 了 不 协调 、 不 均衡 的 矛盾 。 针对 这种 情况 ， 他 建议 可以 借鉴 欧美国家 区域 发展 实践 ， 强化 横向 网络 的 区域 治理 模式 ， 积极 构建 和 完善 利益 协调 机制 ， 这 已 成为 解决 区域 问题 、 提高 全球 城市 区域 整体 竞争 实力 的 重要 选择 。本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 ， 使 师生 对 全球 区域 治理 结构 有 了 深入 的 了解 ， 为 今后 从事 区域 经济学 、 城市 经济学 等 领域 的 深层次 研究 提供 了 新 的 思路 。 （ 通讯员 / 摄影 ： 商学院   张岩 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第七期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第七期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 11 月 20 日 上午 ， 我校 在 图书馆 IC 空间 会议室 举行 第七期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 ， 法学院 赵一强 教授 作为 本期 活动 的 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 近 10 名 青年 博士 参加 。赵一强 针对 他主研 的 2017 年 国家 社会科学 基金项目 《 法 伦理 的 精神 哲学 形态 》 展开 讲座 ， 系统 介绍 了 项目 研究 思路 、 研究 框架 、 研究 方法 等 ， 并 对 研究 难点 、 研究进展 情况 等 进行 了 详尽 的 讲解 。随后 ， 赵一强 就 申报 体会 、 经验 等 与 参会 人员 进行 了 深入 交流 ， 并 针对 与会 青年 博士 提出 的 问题 逐一 做 了 解答 。“ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  活动 现场  活动 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 中央财经 大学 李俊 生 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 中央财经 大学 李俊 生 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 11 月 18 日 ， 中央财经 大学 李俊 生 教授 应 财政 税务 学院 邀请 于 第三 会议室 作 题为 “ 财政 科学 的 路线图 与 方法 — — 新 市场 财政学 的 视角 ” 的 学术报告 ， 财税 学院 院长 王晓洁 主持 ， 学院 部分 师生 100 余人 参加 。 李俊 生 教授 以新 市场 的 独特 角度 ， 围绕 财政 在 社会 综合 系统 中 的 地位 和 作用 、 财政学 的 研究 对象 、 与 其他 社会科学 的 关系 、 逻辑 起点 与 范式 、 核心 概念 体系 、 分析 工具 及 学习 方法 等 七个 方面 介绍 了 财政 科学 的 内容 和 范式 。 他 强调 ， 财政学 是 具有 学科 交叉 特征 的 复合型 社会科学 ， 研究 财政学 时应 学会 运用 个案 与 组合 的 分析 思路 ， 逻辑 与 归纳 、 定性 与 定量 的 分析方法 。 此次 学术报告 开拓 了 同学 们 的 研究 视野 ， 加深 了 同学 们 对 新 市场 财政学 的 了解 ， 提高 了 学科 认识水平 ， 对 推动 学院 财政 学科建设 和 提升 人才培养 质量 具有 积极 作用 。 （ 通讯员 ： 财政 税务 学院   吴峥   摄影 ： 张雯 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   李俊 生 教授 作 学术报告   师生 认真 聆听"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 研究生 学院 邀请 河北 省委党校 刘艳梅 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 研究生 学院 邀请 河北 省委党校 刘艳梅 教授 作 讲座 的 具体情况 。 11 月 18 日 下午 ， “ 不忘 初心 ， 牢记 使命 ” 主题 教育 — — 研究生 系列讲座 第四 讲 在 国际 学术会议 报告厅 举行 。 河北 省委党校 政治 与 法律 教研部 刘艳梅 教授 作 “ 习近平 全面 依法治国 新理念 新 思想 新 战略 ” 的 主题 讲座 。首先 ， 刘艳梅 教授 阐述 了 我国 法治 建设 的 发展 进程 。 新 中国 成立 初期 ， 初步 奠定 了 社会主义 法治 的 基础 ； 改革开放 以后 ， 进入 法制建设 新 时期 ， 依法治国 新 阶段 ； 十八 大 以后 进入 全面 依法治国 新 时代 ， 2018 年 8 月 中央 全面 依法治国 委员会 第一次 会议 正式 提出 “ 全面 依法治国 新理念 新 思想 新 战略 ” 。随后 ， 刘艳梅 教授 介绍 了 习近平 总书记 全面 依法治国 新理念 新 思想 新 战略 的 时代背景 与 现实 需求 。 她 指出 ， 从 新 时代 实现 新 目标 来看 ， 法治 是 非常 重要 的 。 从 新 时代 我国 社会 主要矛盾 转化 来看 ， 法治 供给 方面 也 存在 不 平衡 不 充分 的 问题 。 从 “ 四个 全面 ” 战略 布局 的 逻辑关系 来看 ， 全面 推进 依法治国 是 保障 。 从 奉 法国 强 的 国家 治理 角度 来看 ， 一个 强国 必定 是 法律 的 强国 。最后 ， 刘艳梅 教授 对 习近平 总书记 全面 依法治国 新理念 新 思想 新 战略 做 了 解读 。 即 从 10 个 方面 提出 10 个 坚持 的 要求 ， 分别 是 ： 根本保证 ， 坚持 加强 党 对 依法治国 的 领导 ； 力量 源泉 ， 坚持 人民 主体 地位 ； 发展 道路 ， 坚持 中国 特色 社会主义 法治 道路 ； 发展 目标 ， 坚持 建设 中国 特色 社会主义 法治 体系 ； 工作 布局 ， 坚持 依法治国 、 依法 执政 、 依法行政 共同 推进 ， 法治 国家 、 法治 政府 、 法治 社会 一体 建设 ； 首要任务 ， 坚持 依宪 治国 ， 依宪 执政 ； 基本方针 ， 坚持 全面 推进 科学 立法 、 严格执法 、 公正司法 、 全民 守法 ； 科学 方法 ， 坚持 处理 好 全面 依法治国 的 辩证关系 ； 组织 保障 ， 坚持 建设 德才兼备 的 高素质 法治 工作 队伍 ； 关键问题 ， 坚持 抓住 领导 干部 这个 “ 关键 少数 ” 。刘艳梅 教授 从 法治 的 本质 出发 ， 由浅入深 的 讲解 让 大家 更加 深刻 地 理解 全面 依法治国 新理念 新 思想 新 战略 的 意义 ， 使 同学 们 受益匪浅 。 （ 供稿 ： 研究生 学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 旅游 学院 邀请 北京第二外国语学院 秦宇 教授 做 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 旅游 学院 邀请 北京第二外国语学院 秦宇 教授 做 学术 讲座 的 具体情况 。 11 月 23 日 上午 ， 旅游 学院 邀请 北京第二外国语学院 秦宇 教授 在 旅游 学院 一楼 紫藤 茶室 作 题为 《 服务 运营 管理 理论 前沿 》 的 学术 讲座 ， 部分 科研 骨干教师 和 研究生 参加 。秦宇 教授 结合 当前 服务 企业 的 竞争 环境 ， 对 服务 企业 的 管理 挑战 和 创新 战略 进行 分析 ， 并 从 成功 和 失败 两 方面 提出 企业 成长 计划 ； 在 顾客 与 员工 管理 方面 ， 提出 以 顾客 为 导向 ， 通过 对 员工 进行 行为 分析 的 方法 ， 更好 的 辅导 和 管理 服务 员工 ， 并 实施 顾客 忠诚度 计划 ； 在 服务 创新 和 设计 方面 ， 提出 对 新 服务 开发 中 的 服务 设计 因素 和 服务 蓝图 ， 使用 结构性 思维 进行 战略 定位 、 服务 场景 设计 、 设施 设计 等 。 最后 ， 秦宇 教授 从 服务质量 管理 、 服务 失败 与 补救 、 产能 与 需求 管理 、 渠道 管理 和 收益 管理 五个 角度 分别 对 管理 服务 传递 内容 进行 介绍 。服务 管理 是 服务行业 发展 必须 考虑 的 部分 ， 也 是 服务 产业 必须 要 学习 的 内容 ， 本次 讲座 具有 较强 的 理论意义 和 实践 意义 ， 对 师生 进一步 开展 研究 和 学习 具有 较强 的 指导意义 。 （ 供稿 ： 旅游 学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 省委党校 杨福忠 教授 作 十九 届 四中全会 精神 辅导 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 省委党校 杨福忠 教授 作 十九 届 四中全会 精神 辅导 报告 的 具体情况 。 11 月 25 日 下午 ， 工商管理 学院 邀请 中共 河北 省委党校 政法部 副 主任 杨福忠 教授 作 《 开启 “ 中国 之治 ” 的 新 境界 — — 党 的 十九 届 四中全会 精神 解读 》 专题 辅导 报告 。 报告会 由 学院 党委书记 赵国 峰 主持 。 学院 全体 教师 和 学生党员 130 余人 聆听 报告 。杨福忠 教授 紧紧围绕 学习 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ， 从 充分认识 坚持 和 完善 中国 特色 社会主义 制度 、 推进 国家 治理 体系 和 治理 能力 现代化 的 意义 ， 深刻领会 中国 特色 社会主义 制度 和 国家 治理 体系 的 显著 优势 ， 准确 把握 坚持 和 完善 支撑 中国 特色 社会主义 制度 的 根本 制度 、 基本 制度 和 重要 制度 等 三 方面 ， 对 十九 届 四中全会 精神 进行 了 系统阐述 和 深入 解读 。杨福忠 的 辅导 报告 ， 观点 深刻 、 内容 丰富 ， 既有 深入浅出 的 理论 阐述 ， 又 有 广征博 引 的 案例 分析 ， 更 有 实践 层面 的 对策 思考 ， 为 大家 深入 、 完整 、 系统地 领会 四中全会 精神 ， 有力 、 有序 、 有效 地 推进 制度 建设 ， 提供 了 一把 “ 金钥匙 ” 。赵国 峰 指出 ， 学习 宣传 贯彻 中央 十九 届 四中全会 精神 是 我们 当前 和 今后 一个 时期 的 一项 重要 政治 任务 ， 希望 大家 通过 学习 领会 全会精神 ， 把 思想 和 行动 统一 到 党中央 决策 部署 上来 ， 切实 强化 制度 意识 ， 带头 维护 制度 权威 ， 争做 制度 执行 的 表率 ， 带动 全 社会 自觉 尊崇 制度 、 严格执行 制度 、 坚决 维护 制度 。 他 强调 ， 要 把 对 全会精神 的 学习 ， 转化 为 推动 学院 发展 的 强大 力量 ， 统筹 抓好 当前 各项 工作 的 推进 落实 ， 做到 为 党 育人 、 为国 育才 ， 推动 学院 高质量 发展 。 （ 通讯员 ： 工商管理 学院   范家明   ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第五期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第五期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 11 月 7 日 上午 ， 我校 在 图书馆 IC 空间 会议室 举行 第五期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 ， 会计学院 副 院长 李 西文 作为 本期 活动 的 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 近 10 名 青年 博士 参加 。 李 西文 针对 她 主研 的 2017 年 国家 社会科学 基金项目 《 风险投资 异质性 对 企业 创新 的 影响 及 可持续性 发展 机制 研究 》 ， 系统 介绍 了 项目 选题 思路 、 研究 内容 、 研究 方法 、 研究 框架 等 ， 并 对 项目 研究 现阶段 及 预期 成果 、 后续 研究 思路 、 申报 经验 、 申报 书 填写 等 方面 进行 了 详尽 的 讲解 。 随后 ， 李 西文 与 参会 人员 进行 了 深入 交流 ， 针对 与会 青年 博士 提出 的 问题 逐一 做 了 解答 。 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 责任编辑 ： 张银珠 】   学术 沙龙 现场   学术 沙龙 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 研究生 学院 邀请 河北 省委党校 冷宣荣 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 研究生 学院 邀请 河北 省委党校 冷宣荣 教授 作 讲座 的 具体情况 。 11 月 11 日 下午 ， 研究生 学院 邀请 河北 省委党校 （ 河北 行政 学院 ） 国际 战略 研究所 副所长 冷宣荣 教授 在 国际 学术会议 报告厅 作 “ 京津冀 协同 发展 与 雄安 新区 规划 建设 ” 的 主题 讲座 。 冷宣荣 教授 介绍 了 京津冀 协同 发展 的 背景 。 他 指出 ， 京津冀 协同 发展 规划 的 形成 先后 历经 了 环渤海 市长 联席会议 、 京津冀 都市 圈 、 大 北京 经济圈 、 京津冀 一体化 、 环渤海 经济圈 和 首都 经济圈 等 阶段 过程 。 其 形成 的 重要 原因 是 首都 需要 塑造 国家 对外 交流 形象 ； 北京 面临 疏解 人口 、 交通 、 环境压力 ； 天津 在 交通 、 空间 受限 ， 结构 需要 调整 ； 河北 面临 产业结构 升级 、 贫困县 占 比大 的 困境 。 冷宣荣 教授 着重 分析 了 雄安 新区 设立 的 目的 与 战略 构想 的 出炉 。 他 指出 ， 雄安 新区 设立 的 目的 是 解决 北京 大城市 病 ， 打造 京津冀 世界级 城市群 ， 缩小 河北 与 京津 断崖 式 差距 ， 建设 新 时代 高质量 发展 的 样板 。 设立 雄安 新区 战略思想 分为 战略 萌芽 、 战略 形成 、 选址 与 命名 三个 阶段 。 冷宣荣 教授 总结 了 雄安 新区 的 规划 建设 与 机制 创新 。 雄安 新区 规划 建设 坚持 “ 三 原则 ” ， 即 绝不 搞 土地 财政 、 一定 考虑 老百姓 的 长远利益 、 决不 搞 形象工程 。 冷宣荣 详细 阐述 了 雄安 新区 创新 规划 机制 的 八个 方面 ： 一是 持续 抓好 新区 及 周边 管控 。 二是 完善 雄安 新区 的 规划 建设 体系 。 三是 构建 蓝绿 交织 、 水城 共融 的 生态 宜居城市 。 四是 集聚 高端 要素 资源 ， 发展 高端 高新产业 。 五是 开拓 多元化 投融资 渠道 。 六是 构建 快捷 高效 交通网 ， 打造 绿色 交通 体系 。 七是 创新 体制 机制 ， 加快 新区 建设 。 八是 做好 适时 启动 基础性 重大项目 建设 的 各项 准备 工作 。 冷宣荣 教授 还 结合 “ 雄安 新区 规划 ” 短片 ， 生动 地 展示 了 未来 雄安 新区 的 规划设计 和 发展 样貌 。 （ 供稿 ： 研究生 学院 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场   讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 文化 与 传播学院 邀请 华中科技大学 石 长顺 教授 来 我校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 文化 与 传播学院 邀请 华中科技大学 石 长顺 教授 来 我校 作 报告 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   孙晨尧 ） 11 月 12 日 上午 ， 文化 与 传播学院 邀请 华中科技大学 广播电视 与 新 媒体 研究院 院长 、 博士生 导师 石 长顺 教授 到 我校 作 题为 “ 媒体 融合 与 ‘ 全媒型 ’ 人才 重塑 ” 的 主题 讲座 。 学院 副 院长 景义 新 主持 ， 学院 副 书记 仇静莉 到场 ， 教师 代表 、 本科生 、 研究生 共计 400 余人 参加 。 石长 顺从 全球 传媒 生态 改变 、 媒体 融合 纵深 发展 、 融媒 人才需求 对接 三个 部分 展开 讲述 。 他 指出 ， 世界 传媒 发展趋势 表明 ， 媒体 融合 正在 互联网 思维 下 重构 一个 全新 的 传媒 产业 生态系统 。 与此同时 ， 我国 也 将 媒体 融合 上升 为 国家 发展 战略 ， 智能 传播 逐渐 成为 传媒业 重点 推进 的 热点 。 他 结合 国内 媒体 纵深 发展 案例 ， 展示 了 我国 的 智能 传媒 新 业态 。 针对 当代 传媒 发展趋势 ， 石 长顺 详细 阐述 了 传媒 教育 面对 社会 紧迫 需求 ， 应 打通 媒介 壁垒 、 专业 教学 、 传播 实验 三个 边界 ， 实现 人才培养 的 对接 。 他 希望 同学 们 在 当前 传媒 发展 背景 下 ， 积极 投身 实践 ， 积累 自身 经验 ， 掌握 新技能 ， 为 成为 具有 家国 情怀 、 国际 视野 的 高素质 、 全媒化 、 复合型 、 专家型 新闻 传播 后备 人才 而 努力 。 本次 讲座 是 我校 “ 传统 文化 与 现代 传播 大讲堂 ” 系列讲座 的 第二十一 讲 ， 对 学生 认识 媒体 发展 现状 和 培育 自身 “ 全媒型 ” 素养 具有 重要 意义 。 石 长顺 ， 华中科技大学 广播电视 与 新 媒体 研究院 院长 、 博导 ， 华中科技大学 “ 华中 学者 ” 特聘 教授 ； 历任 教育部 高等学校 新闻学 与 传播学 学科 教学 指导 委员会 委员 ， 中国 广播电视 学 与 新 媒体 研究会 副会长 ， 湖北 新闻 与 传播 教育 学会 会长 ； 武昌 首义 学院 （ 原 华中科技大学 武昌 分校 ） 副校长 兼 新闻 与 法学院 院长 。 主持 完成 国家 社科 基金 重点项目 和 省部级 社科 重点 课题 多项 ； 出版 专著 《 电视 传播学 》 《 融合 新闻学 》 等 10 多部 ， 获 省级 教学 成果 一等奖 3 项 。 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 北京 大童 保险 咨询 有限公司 运营 总监 张楠作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 北京 大童 保险 咨询 有限公司 运营 总监 张楠作 报告 的 具体情况 。 11 月 10 日 上午 ， 金融 学院 邀请 北京 大童 保险 咨询 有限公司 运营 总监 张楠 在 C 教 201 教室 作 题为 “ 互联网 科技 在 保险行业 发展 中 的 作用 暨 新 保险人 的 职涯 规划 ” 讲座 。 讲座 由 金融 学院 学科建设 办公室 主任 董岚 主持 ， 学院 2019 级新生 、 保险 专业 本科生 、 研究生 400 余人 参加 。 张楠 结合 自己 的 运营 工作 ， 阐述 了 互联网 科技 在 为 保险 代理人 展业 赋能 方面 所起 的 重大 作用 ， 详细 讲解 了 “ 线上 产品 和 线下 产品 相 融合 、 线上 咨询 和 线下 展业 相结合 ” 的 当前 最 流行 的 OMO 模式 。 他 通过 在 大童 高端 医疗 、 教育 训练 、 快保 科技 、 保险 咨询 四个 项目 的 工作 经历 ， 向 同学 们 展示 了 一个 职场 新人 如何 快速 成长 为 行业 翘楚 的 过程 ， 并 详细 剖析 了 行业 、 企业 、 老板 、 团队 、 个人 五个 重要 职业 发展 规划 因素 。 最后 ， 张楠 从 自我管理 与 向上 管理 两个 方面 与 同学 们 分享 了 职场 中 的 通关 秘籍 。 分享 结束 后 ， 张楠 与 现场 同学 进行 了 互动 交流 ， 从 保险 科技 、 AI 人工智能 、 新 时代 大 背景 下 怎样 更好 提升 自身 竞争力 等 方面 回答 了 同学 们 提出 的 问题 。 此次 讲座 传达 出新 时代 新 保险人 不 一样 的 精神面貌 ， 让 现场 同学 对 保险 有 了 更深 的 理解 。 （ 通讯员 ： 金融 学院   耿悦   董岚 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   讲座 现场   讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 举办 国家 社科 申报 专题 辅导会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 举办 国家 社科 申报 专题 辅导会 的 具体情况 。 11 月 11 日 ， 财政 税务 学院 邀请 南开大学 马 蔡琛 教授 于 第三 办公楼 105 会议室 举办 国家 社科 基金项目 申报 专题 辅导会 ， 财政 税务 学院 院长 王晓洁 、 副 院长 仇晓洁 、 教授 张晋武 出席 ， 学院 部分 有 意向 申报 教师 参加 。会上 ， 与会 教师 就 自己 所 申报 项目 的 主体 架构 以及 项目 创新 点 进行 了 介绍 ， 马 蔡琛 教授 和 张晋武 教授 针对 项目 中 存在 的 问题 和 老师 们 提出 的 疑惑 ， 结合 国家 当前 大政方针 以及 自身 经验 分别 提出 意见 和 建议 。 两位 教授 通过 对比 社科 申报 与 自科 申报 特点 ， 从 申报 书 、 申报 评审 、 课题 选择 等 方面 分析 了 社科 申报 特点 和 注意事项 。 马 蔡琛 教授 用 “ 惜字如金 ” 来 形容 社科 申报 书 ， 形象 说明 社科 申报 书 要求 严谨 、 概括性 强 的 特点 ； 从 课题 选择 方面 ， 他 强调 《 国家 社科 基金项目 2019 年度 课题 指南 》 中 的 选题 不 可以 更改 过多 ， 要 契合 财政学 特点 、 有 针对性 ， 而 自选 课题 则 可以 论证 的 更加 充分 一些 。 两位 教授 强调 一定 要 重视 申报 书 质量 ， 在 参考文献 的 选择 上要 注重 文献 的 经典性 和 实效性 ， 申报 意义 内容 要 有 重点 ， 不可 过于 宏观 。此次 社科 申报 专题 辅导会 ， 通过 分析 讲解 ， 对 项目 申报 提出 了 具体 的 指导 意见 ， 使 学院 教师 申报 项目 更 有 针对性 、 专业性 ， 极大 程度 上 助力 了 项目 申报 的 成功率 。 （ 通讯员 ： 财政 税务 学院   吴峥   摄影 ： 张雯 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  报告 现场  报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 南开大学 马 蔡琛 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 南开大学 马 蔡琛 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 11 月 11 日 ， 财政 税务 学院 邀请 南开大学 马 蔡琛 教授 于 我校 会议 中心 作 题为 “ 中国政府 预算 制度 建设 70 年 的 回顾 与 展望 ” 的 学术报告 。 学院 院长 王晓洁 主持 ， 师生 300 余人 到场 聆听 。报告会 上 ， 马 教授 以新 中国 第一部 预算 为 开端 ， 讲述 了 建国初期 预算 制度 的 弊端 与 改革 完善 预算 制度 的 重要性 ， 在 明晰 了 “ 预算 归口 管理 ” “ 预算 包干 ” 等 重要 改革 方向 之后 ， 马 教授 结合 生活 实例 重点 讲解 了 “ 归口 管理 ” 对于 政府 预算 制度 建设 的 必要性 。 马 教授 与 同学 们 一同 探索 了 预算 立法 的 “ 中国 模式 ” ， 以 诙谐 幽默 的 语言 着重 讲解 了 20 世纪 90 年代 末 部门 预算 、 国库 集中 收付 制度 、 政府 采购 、 收支 两条线 、 政府 收支 分类 改革 这 五方面 的 预算 改革 。 马 教授 认为 ， 财政 是 国家 治理 的 基础 和 重要 支柱 ， 改革 预算 管理制度 、 完善 税收制度 、 建立 事权 和 支出 责任 相适应 的 制度 应站 在 信息化 的 时代背景 去 思考 ， 并 以个 税 、 契税 、 增值税 为例 阐述 了 改进 预算 管理制度 的 意义 。马 教授 的 报告 深入浅出 、 内容 丰富 ， 使 同学 们 对 中国 社会 经济 与 预算 制度 改革 有 了 更 深层次 的 认识 。 （ 通讯员 ： 财政 税务 学院   吴峥   摄影 ： 张雯 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  马 蔡琛 为 同学 们 讲解  马 蔡琛 为 同学 们 讲解"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第六期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第六期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 11 月 13 日 上午 ， 我校 在 图书馆 IC 空间 会议室 举行 第六期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 ， 财政 税务 学院 王丽 作为 本期 活动 的 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 近 10 名 青年 博士 参加 。王丽 针对 她 主研 的 2017 年 国家 社会科学 基金项目 《 促进 京津冀 协同 创新 的 地方 政府 间 财政 策略性 互动 机制 研究 》 ， 系统 介绍 了 项目 选题 依据 、 研究 思路 、 研究 框架 、 研究 方法 等 ， 并 对 研究 难点 、 研究 现状 等 方面 进行 了 详尽 的 讲解 。随后 ， 王丽 就 申报 体会 、 经验 等 与 参会 人员 进行 了 深入 交流 ， 并 针对 与会 青年 博士 提出 的 问题 逐一 做 了 解答 。“ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  会议 现场  会议 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 河北省 科学院 地理 科学 研究所 张胜海 高级 工程师 做 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 河北省 科学院 地理 科学 研究所 张胜海 高级 工程师 做 讲座 的 具体情况 。 11 月 11 日 下午 ， 公共 管理 学院 邀请 河北省 科学院 地理 科学 研究所 土地 研究室 主任 张胜海 高级 工程师 在 北 三教 A304 作 题为 “ 基准 地价 更新 技术 路径 与 实践 探索 ” 的 学术 讲座 。 公共 管理 学院 副 院长 张学儒 主持 ， 学院 师生 200 余人 到场 聆听 。 张胜海以 ppt 的 形式 ， 向 同学 们 详细 介绍 了 什么 是 基准 地价 、 运用 基准 地价 的 基本 原则 以及 现有 的 基准 地价 估算 的 指标体系 和 计算方法 。 张胜海 指出 ， 基准 地价 是 指 城镇 国有土地 的 基本 标准 价格 ， 是 各 城镇 按 不同 的 土地 级别 、 不同 的 地段 分别 评估 和 测算 的 商业 、 工业 、 住宅 等 各类 用地 在 某 一时 点上 土地 使用权 的 平均价格 。 他 认为 现有 基准 地价 估算 的 指标体系 和 计算方法 并 不 完善 ， 应该 通过 改进 方法 和 具体 实践 提高 基准 地价 评估 的 科学性 。 此次 学术 讲座 使 同学 们 在 轻松 愉悦 的 氛围 下 学习 了 基准 地价 的 相关 知识 ， 进一步 了解 了 基准 地价 的 测算 方法 和 基本 过程 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 公共 管理 学院   张学儒 ） 【 责任编辑 ： 覃悦耀 】   讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 西安交通大学 沈悦 教授 作 国家 课题 申报 指导   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 西安交通大学 沈悦 教授 作 国家 课题 申报 指导 的 具体情况 。 11 月 9 日 下午 ， 金融 学院 邀请 西安交通大学 教授 、 博导 沈悦 在 金融 学院 会议室 进行 了 国家 课题 申报 书 撰写 指导 。 金融 学院 院长 王重润 主持会议 ， 参与 2020 年 国家 课题 申报 的 部分 老师 参加 。 沈悦 针对 项目 申报 书 的 撰写 逻辑 、 内容 、 措辞 等 问题 逐一 进行 详细 指导 ， 并 以 自己 多年 来 课题 申请 、 评审 的 经验 讲解 了 项目 申报 的 相关 政策 及 撰写 侧重点 。 此外 ， 沈悦 教授 根据 近年 的 热点 时事 、 发展趋势 、 政策 指南 等 ， 分析 了 社会科学 相关 的 项目 。 此次 辅导 是 在 申报 教师 班子 基本 成型 的 状态 下 进行 的 第一次 有 针对性 的 指导 讲座 ， 随着 教师 申报 班子 的 不断 打磨 ， 金融 学院 还 将 继续 邀请 相关 专家 做 进一步 的 指导 。 （ 通讯员 ： 金融 学院   董岚   摄影 ： 靳菁   ） 【 责任编辑 ： 覃悦耀 】   沈悦 教授 作 指导"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国人民大学 王忠 教授 来 我校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国人民大学 王忠 教授 来 我校 作 报告 的 具体情况 。 11 月 11 日 ， 法学院 邀请 中国人民大学 民商法 科学研究 中心 特聘 研究员 王忠 教授 作 题为 “ 物权 确权 实务 问题 研究 ” 的 学术报告 ， 法学院 院长 王利军 主持 ， 200 余名 本科生 、 研究生 参加 。 王忠 从 请求权 基础 分析 、 登记 理论 、 不动产 确权 的 范围 、 确权 诉讼 的 程序 与 主体 、 确权 诉讼 与 执行 异议 之诉 、 “ 排除 执行 ” 之 不动产 权益 六个 方面 作 了 详细 的 讲解 。 他 指出 ， 明确 请求权 的 基础 是 分析 案件 的 前提 ， 要 按照 法律 逻辑思维 对 案件 进行 推理 ， 不可 乱加 案由 。 不动产 的确 权不应 仅 以 登记 为 标准 ， 合法 占有 人 的 占有权 可以 对抗 不动产 的 物权 。 他 强调 ， 在 确权 诉讼 中 ， 举证责任 是 重中之重 ， 法律 主体 要 严格 按照 法律 规定 的 程序 进行 本证 和 反证 。 执行 异议 不 成立 ， 不 代表 执行 异议 之诉 不 成立 ， 在实践中 要 对 两者 进行 严格 区分 。 报告 结束 后 ， 王忠 对 同学 们 的 提问 作出 了 详细 解答 ， 鼓励 同学 们 “ 活到老 、 学到老 ” ， 时刻 都 不可 忘记 初 心 ， 忘记 学习 。 王忠 的 报告 由 浅 及 深 、 入法 入理 、 引人深思 ， 让 同学 们 深入 了解 了 物权 实务 中 的 相关 问题 ， 对 推动 我校 法学 学科建设 和 提升 人才培养 质量 具有 积极 作用 。 （ 供稿 人 ： 法学院 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】    讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 武汉大学 赵仲匡 副教授 做 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 武汉大学 赵仲匡 副教授 做 学术报告 的 具体情况 。 10 月 30 日 ， 金融 学院 “ 金融 seminar ” 第七期 暨 研究生 “ 融道 论坛 ” 第二期 活动 在 学院 会议室 举行 。 武汉大学 经济 与 管理 学院 赵仲匡 副教授 做 了 题为 “ 出口 汇率 不 相关 之谜 — 基于 金融 约束 和 对冲 的 解释 ” 的 报告 ， 学院 部分 教师 和 各 专业 研究生 参加 了 本次 论坛 。赵仲匡向 大家 展示 了 他 发表 在 《 管理 世界 》 的 论文 成果 。 他 认为 ， 在 现实 中 宏观 层面 出口 与 汇率 几乎 不 相关 ， 但 在 微观 层面 却 息息相关 ， 个别 企业 的 出口 对 汇率 的 依赖 非常 强 。 赵仲匡 详细 介绍 了 文章 架构 ， 重点 解析 了 结构 方程 模型 ， 结合 他 多次 改稿 以及 发稿 过程 谈 了 自己 的 心得体会 。 最后 ， 赵仲匡 建议 大家 要 重视 文献 阅读 ， 选题 要 关注 现实意义 ， 虚心 吸取 前人 的 经验 ， 同时 也 要 有 大胆 批评 的 精神 。 报告会 上 ， 赵仲匡 与 现场 师生 进行 了 热烈 互动 交流 。此次 报告 采用 seminar 的 形式 ， 重在 让 研究生 明白 ， 思想 碰撞 式 的 讨论 对于 学术研究 的 重要性 ， 营造 规范 严谨 、 批判 与 包容 自由 并存 的 学术 氛围 。 （ 供稿 ： 金融 学院 ）【 责任编辑 ： 何鼎秀 】  报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 武汉大学 杨威 博士后 做 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 武汉大学 杨威 博士后 做 学术报告 的 具体情况 。 10 月 31 日 ， 金融 学院 “ 金融 seminar ” 第八期 暨 研究生 “ 融道 论坛 ” 第三期 活动 在 金融 学院 会议室 举行 。 学院 邀请 北京大学 经济 学院 金融学 博士 、 武汉大学 经济 与 管理 学院 金融学 博士后 杨威作 题为 “ 分析师 乐观 语调 、 盈余 价值 相关性 与 资本 市场 定价 效率 ” 的 报告 ， 学院 部分 教师 和 研究生 参加 了 本次 论坛 。杨威 通过 对 公司业绩 上升 和 下降 的 研究 ， 得出 以下 结论 ： 一是 分析师 报告 中 乐观 语调 占 主导地位 ， 且 乐观 语调 提高 了 盈余 价值 相关性 ； 二是 乐观 语调 提高 盈余 价值 相关性 具有 明显 不对称性 ， 业绩 上涨 时该 敏感性 明显 高于 业绩 下降时 ； 三是 乐观 语调 积累 了 泡沫 ， 进而 加剧 了 崩盘 风险 。报告 结束 之后 ， 杨威 与 现场 师生 进行 了 互动 交流 ， 多名 师生 围绕 本次 报告 的 主题 、 投稿 以及 写作 等 方面 提出 问题 ， 杨威 一一 认真 作答 。此次 报告 营造 了 良好 的 对外 交流 与 学习 氛围 ， 提升 了 研究生 学术 素养 。 （ 供稿 ： 金融 学院 ）【 责任编辑 ： 何鼎秀 】  报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 国家检察官学院 教务部 主任 郭云忠 教授 来 我校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 国家检察官学院 教务部 主任 郭云忠 教授 来 我校 作 报告 的 具体情况 。 11 月 1 日 ， 法学院 邀请 国家检察官学院 教务部 主任 郭云忠 教授 作 题为 “ 法学 论文 写作方法 及 投稿 技巧 ” 的 学术报告 。 报告 由 法学院 翟 海峰 教授 主持 ， 学院 40 余名 研究生 参加 。 郭云忠 教授 从 “ 腹有 诗书 气自华 ” 这一 诗句 出发 ， 对 法学 论文 写作 时 如何 做到 有 料 、 有效 、 有趣 、 有种 作 了 详细 地 讲解 。 他 指出 ， 法律 与 文学 密不可分 ， 法律 使 文学 现实 化 ， 文学 使 法律 逻辑 化 。 他 强调 ， 阅读 法学 经典 不仅仅 能够 提高 同学 们 的 写作水平 ， 更能 提高 同学 们 的 法学 素养 ， 同学 们 要 读 经典 ， 背 经典 。 讲座 过程 中 ， 郭 教授 还 与 同学 们 分享 了 他 对 《 论法 的 精神 》 《 小 逻辑 》 《 政府 论 》 等 多部 名著 的 读后感 ， 对 同学 们 在 论文 写作 方面 的 疑问 进行 了 详细 解答 。 最后 ， 翟 海峰 教授 在 总结 中 指出 ， 这次 报告 将 法律 的 严肃性 与 文学性 相结合 ， 同学 们 在 学习 知识 的 基础 上 陶冶 了 情操 。 郭 教授 的 报告 风趣 幽默 、 深入浅出 ， 既 激发 了 同学 们 的 写作 热情 ， 又 加深 了 同学 们 对 法律 的 学术 价值 与 文字 表达方式 的 认知 。 该 学术报告 对 同学 们 拓展 研究 视野 、 开展 学术 写作 具有 重要 指导作用 ， 对 提高 学生 写作能力 具有 重要 意义 。 （ 通讯员 ： 法学院   贾博森   王巧元 ） 【 责任编辑 ： 覃悦耀 】   报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 最高人民法院 应用 法学 研究所 常务 副所长 曹守晔 教授 来 我校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 最高人民法院 应用 法学 研究所 常务 副所长 曹守晔 教授 来 我校 作 报告 的 具体情况 。 11 月 2 日 ， 应 法学院 邀请 ， 最高人民法院 应用 法学 研究所 常务 副所长 、 最高人民法院 资深 法官 曹守晔 博士 作 了 题为 “ 民法典 编纂 与 实施 中 的 问题 ” 的 学术报告 ， 法学院 院长 王利军 主持 ， 60 余名 研究生 认真 听取 了 报告 。 曹守晔 教授 以 民法典 编纂 中不应 仅 以 “ 法不溯 及 既往 ” 的 原则 为 基础 作为 开篇 ， 指出 在 编纂 中 还 应 考虑 其它 多种 因素 。 接着 说明 了 法律 的 生命 在于 实施 ， 法律 是 制度 的 一种 形式 ， 而 民事法律 制度 是 基本 的 法律 制度 ， 所以 民法典 的 编纂 要 以 让 民法 充满活力 和 生命力 为 目标 。 他 强调 ， 不仅 要 科学 编纂 民法典 ， 而且 要 关注 法典 实施 中 的 问题 ， 例如 实践 中 《 民法典 》 与 《 民法 总则 》 在 担保 方面 发生冲突 时 ， 应 根据 案件 的 具体情况 进行 具体分析 。 最后 曹守晔 教授 详细 回答 了 同学 们 提出 的 问题 ， 并 对 同学 们 的 学习 和 研究 提出 了 建议 ， 分享 了 案例 分析法 等 研究 方法 ， 为 大家 指明 了 学习 和 研究 的 方向 。 曹守晔 教授 的 报告 既 富有 深度 又 不 晦涩 ， 通过 援引 大量 法条 和 案例 进行 讲解 ， 展现 了 极 高 的 理论 水平 ， 此次 报告 对 同学 们 的 专业 学习 有 一定 的 启发 意义 ， 对 推动 我校 法学 学科建设 具有 积极 作用 。 （ 通讯员 / 摄影 ： 刘宇轩 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】    报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 王 三堂 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 王 三堂 作 报告 的 具体情况 。 11 月 3 日 下午 ， 中共 十七 大 、 十八 大 代表 ， 中共 河北省 第七届 、 第八届 省委 委员 ， 河北省 第十届 、 第十一届 人大代表 ， 政协 河北省 第十一届 委员会 常务委员 王 三堂 老师 受 会计学院 邀请 ， 于 第四 办公楼 332 教室 作 题为 “ 《 易经 》 门外汉 聊 《 易经 》 ” 的 报告 。 2019 级 会计 专硕 1 班 同学 参加 了 此次 报告会 。     报告 现场 孔夫子 说 ： “ 五十 以学易 ， 可以 无大过 矣 。 ” 王 三堂 以此 开篇 ， 讲解 了 学 《 易经 》 应该 从何 入手 ， 他 认为 学习 应该 将 原著 与 阐释 类 的 书籍 结合 起来 ， 并 给 同学 们 推荐 了 相关 书目 。 他 详细 讲解 了 《 易经 》 的 象 、 数 、 理 、 占 ， 从 孔子 学易 得到 的 启示 ， 以及 《 易经 》 三 原则 — — 易者 ， 变 也 ； 易者 ， 容易 ； 不 变易 ， 即 不易 。 王 三堂 还 为 同学 们 讲述 了 《 易经 》 的 时 与 位 ， 相容 与 不相容 ， 让 学生 们 认识 到 学习 《 易经 》 可以 全面 、 辩证 、 多维度 地看 问题 。 最后 ， 王 三堂 老师 讲到 要 做 谦谦君子 ， 提到 谦挂 六爻 皆 吉 ， 恕字 终身 可行 ， 勉励 同学 们 一定 要 谦虚 为 人 。     此次 讲座 ， 王 三堂 老师 用 通俗易懂 的 话语 为 大家 讲述 了 《 易经 》 的 精华 内容 ， 让 同学 们 感受 到 了 《 易经 》 的 博大精深 。 将 学习 经典 与 现实生活 相结合 ， 给 了 同学 们 带来 很多 启示 ， 为 大家 提供 了 思考问题 的 新思路 。 （ 通讯员 ： 会计学院   杨 浩然   摄影 ： 李爽馨 ）     【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】         报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 企业 类 会计 领军 人才 桑广成作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 企业 类 会计 领军 人才 桑广成作 报告 的 具体情况 。 11 月 2 日 上午 ， 受 会计学院 邀请 ， 河北省 第一期 企业 类 会计 领军 人才 桑广成 于 二教 201 教室 作 题为 “ 税收 规划 、 财税 风险 识别 与 防范 ” 的 学术报告 。 会计学院 2018 级 研究生 100 余人 参加 此次 报告会 。桑广 成就 宏观经济 趋势 与 税制 改革 之间 的 关系 进行 了 阐述 。 通过 对 中国 税制 改革 走向 进行 全方位 分析 ， 使 同学 们 更好 地 了解 税制 改革 对 经济 发展 的 促进作用 。 他 详细 介绍 了 与 “ 业务 、 合同 、 凭证 ” 相关 的 涉税 风险 的 识别 及 防范 ， 具体 阐述 了 凭证 管理 的 相关 规定 。 他 强调 ， 一定 要 高度重视 发票 的 正规 程度 ， 防止 虚 开发票 。 他 通过 案例 分析 展示 了 销售业务 中 业务流程 存在 的 漏洞 ， 并且 提出 了 防范 意见 。本次 报告会 ， 桑广成 形象 生动 的 向 同学 们 介绍 了 税收制度 的 相关 内容 ， 使 同学 们 更加 深刻 地 认识 到 税收制度 的 重要性 以及 税制 改革 的 必要性 ， 为 同学 们 今后 进行 学术研究 以及 实践 工作 提供 了 重要 的 指导 。 桑广成 ， 正 高级 会计师 、 注册 税务师 、 河北省 第一期 企业 类 会计 领军 人才 ， 财政部 第十四 期 企业 类 全国会计 领军人 培养对象 、 我校 会计学院 研究生 社会 导师 。 （ 供稿 ： 会计学院 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 文化 与 传播学院 邀请 国家广电总局 电视 艺术 委员会 主任 编辑 闫伟来 我校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 文化 与 传播学院 邀请 国家广电总局 电视 艺术 委员会 主任 编辑 闫伟来 我校 作 报告 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   张敬亚   文佳惠 ） 11 月 4 日 下午 ， 文化 与 传播学院 邀请 国家广电总局 电视 艺术 委员会 主任 编辑 闫伟 博士 到 我校 作 题为 “ 当下 国产 电视剧 的 现状 与 出路 ” 的 主题 讲座 。 学院 副 书记 仇静莉 出席 ， 副 院长 景义 新 主持 ， 教师 代表 、 本科生 、 研究生 共计 400 余人 参加 。 闫伟 的 讲座 分为 两 大部分 。 第一 部分 他 为 大家 讲述 了 当前 电视剧 的 分类 以及 在 影视 创作 中 存在 的 问题 。 他 将 当前 电视剧 高度 概括 总结 为 古装剧 、 历史 正剧 、 行业 剧 、 都市 剧 、 谍战剧 、 农村 剧 、 年代 剧 、 军旅 剧等 八大 类 ， 并 分别 举例 深入 剖析 影视剧 在 创作 中 存在 的 问题 ， 分析 总结 优秀 剧本 的 可兹 借鉴 之 。 第二 部分 ， 他 从 正反 两个 方面 指出 电视剧 创作 的 突围 途径 — — 讲好 故事 。 他 指出 ， 当下 电视剧 创作 要 充分 重视 编剧 工作 ， 要 提高 格局 和 站位 ， 纠正 理念 上 的 偏差 ， 注重 价值观 的 引领 ， 以 “ 善中求 美 ” 作为 理想境界 ， 同时 要 注重 讲故事 的 技巧 ， 要 将 精神 立意 不着痕迹 地 镶嵌 入 情节 设计 和 人物 塑造 之中 ， 要 将 中国 故事 推向 全世界 。 同时 ， 他 也 呼吁 观众 尤其 是 青少年 要 建构 理性 、 批判性 的 收视 心理 。 本次 讲座 是 我校 “ 传统 文化 与 现代 传播 大讲堂 ” 系列讲座 的 第二十 讲 ， 对 学生 持续 开阔视野 和 提高 专业 素养 具有 重要 意义 。 （ 摄影 ： 陈伟敏   吴佳珍 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 朱青 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 朱青 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 11 月 4 日 ， 中国人民大学 朱青 教授 应 财政 税务 学院 邀请 作 题为 “ 当前 宏观经济 形势 与 财政金融 政策 解读 ” 的 学术报告 ， 财税 学院 院长 王晓洁 、 副 院长 仇晓洁 出席 本次 报告会 ， 财税 学院 部分 师生 共 200 余人 聆听 了 报告 。 报告会 由 王晓洁 主持 。 报告会 上 ， 朱青 就 “ 当前 宏观经济 的 总体 走势 ” 和 “ 经济 下行 的 原因 ” 两个 方面 介绍 了 我国 当前 的 宏观经济 形势 。 他 提到 ， 经济 增长 是 宏观 经济学 至关重要 的 部分 ， 是 社会 发展 的 动力 ， 改革开放 以来 中国 经济 发展 飞快 但 当前 中国 经济 下行 压力 增大 ， 经济 走势 呈现 “ L ” 形 。 朱青 从 短期 拉动 经济 的 “ 三驾 马车 ” 动力 不足 和 长期 要素 投入 减少 及 边际 效益 递减 规律 两个 方面 深入分析 了 经济 下行 的 动因 。 朱青 的 报告 幽默 风趣 ， 深入浅出 ， 运用 列举 、 比喻 、 图表 、 数字 等 多种 方式 生动 形象 的 讲述 了 当前 经济 的 形势 及 政策 ， 赢得 了 同学 们 的 阵阵 掌声 。 此次 学术报告 ， 加深 了 同学 们 对 我国 当前 经济 形势 及 财政金融 政策 的 理解 ， 提高 了 对 经济学 理论 的 认识 ， 促进 了 对 我国 当前 经济 形势 与 财政金融 政策 的 进一步 关注 和 思考 。 （ 撰稿 ： 财政 税务 学院   吴峥   摄影 ： 张雯 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   报告会 现场   报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 研究生 学院 邀请 河北 省委党校 赵文丁 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 研究生 学院 邀请 河北 省委党校 赵文丁 教授 作 报告 的 具体情况 。 11 月 4 日 下午 ， 研究生 学院 主办 的 “ 不忘 初心 、 牢记 使命 ” 主题 教育 — — 研究生 系列讲座 第二 讲 在 国际 学术 报告厅 举行 。 中共 河北 省委党校 赵文丁 教授 应邀 为 全校 研究生 作 题为 “ 坚持 高质量 发展 ， 确保 如期 全面 建成 小康社会 ” 的 专题报告 。 赵文丁为 大家 介绍 了 “ 高质量 发展 ” 和 “ 全面 小康 ” 的 深层 内涵 。 他 指出 ， 高质量 发展 是 体现 新 发展 理念 的 发展 ； 是 满足 人民 美好生活 需要 的 发展 ； 是 更 高质量 、 更 有效率 、 更加 公平 、 更 可 持续 的 发展 。 而 全面 小康 是从 领域 、 人口 和 区域 三 方面 全面 覆盖 的 小康 。 我国 经济 已 由 高速 增长 阶段 转向 高质量 发展 阶段 ， 高质量 发展 是 保持 经济 持续 健康 发展 的 必然 要求 ， 是 如期 建成 全面 小康 的 必然 要求 ， 是 适应 社会 主要矛盾 变化 、 建设 社会主义 现代化 国家 的 必然 要求 ， 更是 遵循 经济 规律 发展 的 必然 要求 。 随后 ， 赵文丁 教授 讲述 了 高质量 发展 的 总体 要求 和 具体任务 ， 即要 从 坚持 一个 方针 、 坚持 一条 主线 、 推动 三大 变革 、 建设 四位 协同 的 产业 体系 、 建设 “ 三个 有 ” 的 经济体制 和 跨越 两大 关口 这六 方面 来 把握 总体 要求 。 要 明确 推动 创新 发展 、 绿色 发展 、 开放 发展 、 共享 发展 等 具体任务 ， 进而 通过 强化 指标 导向 、 政策 护航 、 标准 引领 、 统计 监测 、 评价 考核 和 人才 支撑 来 推进 机制 发展 。 赵文丁 就 河北省 的 经济 情况 和 产业结构 具体分析 了 河北 应 如何 推进 高质量 发展 。 他 指出 ， 河北 虽然 是 经济 大省 、 工业 大省 、 农业 大省 、 资源 大省 ， 但 还 不是 科技 创新 大省 ， 也 还 不是 经济 强省 。 因为 河北 面临 着 创新能力 缺乏 、 领军 企业 少 、 知名品牌 少 、 高耗能 企业 占 比 高等 问题 ， 正 处于 历史性 窗口期 和 战略性 机遇期 ， 也 处于 深化改革 的 攻坚 期 和 转型 升级 的 阵痛期 。 因此 ， 河北省 可 从 六 方面 着手 来 改变 现有 局面 ， 推进 高质量 发展 ： 一是 高质量 办好 三件 大事 （ 京津冀 协同 发展 、 建设 雄安 新区 、 筹办 北京 冬奥会 ） 。 二是 高质量 推进 经济 平稳 健康 发展 。 三是 高质量 打好 三大 攻坚战 。 四是 高质量 办好 民生 实事 。 五是 对标 全面 小康 目标 ， 强化 推进 机制 。 六是 完善 落实 高质量 发展 统计 指标体系 。 赵文丁 从 高质量 发展 的 含义 、 总体 要求 和 具体任务 出发 ， 结合 河北省 当前 实际 状况 ， 生动 地 讲解 了 坚持 高质量 发展 的 意义 、 必要性 和 措施 ， 给 研究生 带来 深刻 的 思考 和 启发 。 （ 供稿 ： 研究生 学院 ） 【 责任编辑 ： 孙雨蝶 】     讲座 现场  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 57 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 57 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 11 月 1 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 第 57 期 学术交流 活动 在 图书馆 5 楼 IC 空间 举行 。 会议 由 马克思主义 学院 姚云 教授 主持 ， 各 院 十余名 博士生 、 研究生 参加 。 姚云 教授 以 “ 国家 社科 基金 后期 资助 项目 经验 分享 ” 为 主题 ， 结合 自身 科研 经历 ， 围绕 青年教师 成长 ， 向 大家 分享 了 国家 社科 基金 后期 资助 项目 和 年度 项目 的 不同 与 评选 侧重点 、 申报 后期 资助 项目 书稿 的 规范 要求 等 经验 知识 。 孙天合 、 柴国俊 等 青年 博士 就 本次 分享 涉及 的 问题 展开 了 热烈 讨论 ， 提出 疑惑 与 看法 ， 姚云 教授 一一 解答 ， 并 对 持续 开展 的 “ 经贸 青教 Seminar ” 活动 做出 积极 肯定 ， 期待 更 多 学者 参与 学术交流 ， 共同 助力 我校 新 财经 建设 。 “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 50 余场 。 自 成立 以来 ， 受到 了 校领导 、 科研处 等 部门 领导 的 大力支持 ， 获得 了 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 【 责任编辑 ： 蔡 秀丽 】   活动 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 文化 与 传播学院 邀请 中央财经 大学 文化 与 传媒 学院 王强作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 文化 与 传播学院 邀请 中央财经 大学 文化 与 传媒 学院 王强作 报告 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   陶甜 ） 10 月 28 日 下午 ， 文化 与 传播学院 邀请 中央财经 大学 文化 与 传媒 学院 院长 、 中国书法家协会 会员 王强 在 A201 教室 作 题为 “ 碑志 春秋 — — 石头 上 的 学问 ” 的 报告 ， 文化 与 传播学院 刘静 教授 主持 讲座 ， 学院 中文 专业 共 200 人 参加 。 王强 访碑 不以 地域 为限 ， 随遇 而访 ， 研学 碑志 原石 中 的 史料 价值 与 文化 价值 。 他 举例 向 同学 们 说明 “ 碑志 可补 史传 之 不足 ” ， 《 房彦谦碑 》 明确 《 隋书 》 中未书 的 墓主 的 生卒 年 ； 《 羊烈 墓志 》 纠正 文献 中 羊羔 与 羊 绣 的 世代 关系 的 错误 ； 《 崔猷 墓志 》 让 人 对 相关 文献 记载 的 真实性 产生 质疑 。 同时 ， 他 分享 了 自己 从 碑志 实物 中 获得 的 感触 ， 南阳 画像 馆前 神兽 上 刻有 的 “ 天禄 ” 、 “ 辟邪 ” 的 字样 ， 使 其 发出 “ 汉人 活得 有 气象 ， 死 得 有 风骨 ” 的 赞叹 ； 乱 草丛 生 ， 无人问津 的 兰陵王 高长恭 陵园 ， 使 其 惋惜 英雄 、 感叹 历史 的 残酷 。 刘静作 总结 。 她 指出 ， 王强 用 自身 经历 ， 讲述 了 他 考究 碑志 、 寻求 史实 的 历程 ， 充分 展示 了 他 严谨 为学 、 求真务实 的 学者 风貌 。 她 希望 同学 们 多读 历史 ， 以史为鉴 ， 严谨 为学 、 廉洁 为官 、 谦虚 为 人 。 此次 讲座 ， 碑志 与 文献 相结合 ， 帮助 同学 们 揭开 历史 云雾 ， 不仅 开阔 了 同学 们 的 视野 ， 增长 了 见识 ， 又 进一步 激发 了 大家 对 历史 的 热爱 ， 对 真理 的 追求 。 （ 摄影 ： 魏晓莹 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   报告 现场   报告 现场   报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第四期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第四期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 10 月 29 日 下午 ， 我校 在 图书馆 IC 空间 会议室 举行 第四期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 ， 旅游 学院 副 院长 吴士锋 作为 本期 活动 的 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 近 20 余名 青年 博士 及 研究生 参加 。 吴士锋 针对 他主研 的 2016 年 国家 社会科学 基金项目 《 基于 移动 互联网 定位 服务 的 智慧 旅游 城市 研究 》 ， 系统 介绍 了 项目 研究 核心 问题 、 研究 对象 、 研究 框架 等 ， 并 对 项目 申报 需要 把握 的 选题 技巧 、 方法 策略 等 进行 了 详尽 的 说明 。 随后 ， 吴士锋 与 参会 人员 进行 了 深入 交流 ， 针对 与会 青年 博士 提出 的 问题 逐一 做 了 解答 。 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 责任编辑 ： 孙雨蝶 】   会议 现场   吴士锋 讲座"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 正 高级 会计师 马德家作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 正 高级 会计师 马德家作 报告 的 具体情况 。 10 月 26 日 上午 ， 会计学院 邀请 正 高级 会计师 、 会计学院 研究生 社会 导师 马德家 在 第三 教学楼 B201 教室 作 题为 “ 国有企业 全面 预算 管理 实践 及 体会 — 以国建 高速 服务区 经营 公司 为例 ” 专题讲座 。 2018 级 全体 研究生 100 余人 参加 了 此次 讲座 。 实践 是 检验 真理 的 唯一标准 ， 马德家 有着 十余年 的 预算 工作 经验 ， 对 全面 预算 管理 有着 独到 的 见解 。 他 结合 自己 的 预算 工作 经历 ， 为 同学 们 讲述 了 国建 公司 的 预算 工作 方法 以及 自己 在 预算 管理工作 中 的 若干 体会 。 他 指出 ， 做 预算 管理工作 考虑 要素 要全 ， 基础 工作 要 牢 ， 辩证 思维 要树 ， 艰难 处境 要备 。 马德家 介绍 了 全面 预算 含义 的 再 认识 ， 他 认为 预算 管理 可以 降 成本 、 控 费用 、 约束 资金 使用 ， 支持 战略 落地 ， 也 可以 解决 体制 和 机制 问题 ， 实现 责权利 相结合 。 最后 ， 马德家 指出 ， 全面 预算 管理 与 财会 专业 的 职业 选择 息息相关 ， 全民 预算 管理 不仅 行政 事业单位 需要 ， 企业 更 需要 ； 不仅 大 企业 需要 ， 中小企业 更 需要 。 此次 报告 使 同学 们 更 全面 和 深入 地 了解 了 全面 预算 管理 ， 更 深刻 地 认识 到 了 全面 预算 管理 在 当今 企业 中 的 重要性 ， 增加 了 专业知识 ， 开拓 了 研究 思路 。 （ 通讯员 / 摄影 ： 会计学院   吴蓓 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国人民大学 韩立 余 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国人民大学 韩立 余 教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 27 日 ， 中国人民大学 法学院 博士生 导师 韩立 余 教授 应 法学院 邀请 ， 在 模拟 法庭 作 题为 “ 准入 前 国民待遇 加 负面 清单 管理制度 ” 的 学术报告 。 学院 60 余名 研究生 参加 。 韩立 余 教授 以 外商投资 法 第 4 条 的 规定 为 开篇 ， 通过 一个个 鲜活 的 案例 ， 详细 解读 了 第 4 条 的 含义 ， 解释 了 “ 国民待遇 ” 的 内涵 。 他 强调 ， 我国 国内法 在 传统 上 实际上 是 一种 审批 制度 ， 对 外资企业 提供 多种 优惠待遇 ， 既 无所谓 经营 阶段 的 国民待遇 ， 也 无 准入 前 的 国民待遇 义务 ； 而 现在 ， 则 是 国民待遇 加 负面 清单 制度 ， 和 以前 有所不同 。 韩立 余 教授 联系实际 ， 通过 生动 比喻 介绍 了 负面 清单 在 中国 的 发展 和 演变 历程 ， 以中澳 自由 贸易协定 为例 ， 其中 双方 约定 澳大利亚 实行 负面 清单 制度 ， 中国 实行 正面 清单 制度 ， 但是 未来 实行 负面 清单 制度 。 在 报告 中 他 简单 介绍 了 负面 清单 的 由 来 ， 并 以 一张 视觉 错觉 图 引发 同学 的 兴趣 ， 形象 地 阐述 了 如何 理解 其 含义 。 最后 韩立 余 教授 联系 我国 实际 ， 认为 我国 的 负面 清单 制度 是 一种 螺旋 上升 式 的 发展 ， 但 目前 的 实施 条例 还 略有 不足 ， 缺乏 具体 的 实施 措施 。 此次 报告 对法 学生 的 思维 起到 了 很 好 的 拓展 作用 ， 增加 了 同学 们 的 学习 热情 ， 提高 了 专业 认识 ， 有助于 同学 们 对 我国 刚刚 通过 的 外商投资 法 进行 更 深层次 的 理解 。 （ 通讯员 ： 法学院   刘宇轩 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   韩立 余 讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 厦门大学 蔡从燕 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 厦门大学 蔡从燕 教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 27 日 ， 厦门大学 法学院 博士生 导师 蔡从燕 教授 应 法学院 邀请 ， 在 我校 模拟 法庭 作 了 题为 “ 社会主义 国家 与 国际法 的 过去 、 现在 与 未来 — — 从 20 世纪 的 苏联 到 21 世纪 的 中国 ” 的 学术报告 。 报告会 由 法学院 副 院长 李 大庆 主持 ， 学院 60 余名 研究生 参加 。蔡从燕 教授 以 “ 史密斯 与 伊肯 伯里 ： 谁 是 对 的 ？ ” 作为 导论 ， 抛出 两种 不同 观点 引起 同学 们 的 思考 ， 之后 阐述 了 社会主义 国际法 的 要义 。 讲 到 社会主义 国家 与 国际法 ， 他 指出 ， 苏联 国际 法律 政策 的 变迁 是 以 苏共 二十大 为 分界点 ， 与 之 对应 的 是 社会主义 中国 的 国际法 ， 是 以 1978 年 国际 法律 政策 为 分界点 。 他 特别强调 了 在 西方 国家 的 多方面 封锁 与 扼杀 之下 ， 社会主义 法 的 进步 和 发展 不易 。 他 讲述 了 西方 国家 近年来 针对 中国 的 重大 国际 法律 “ 反击 ” 行动 ， 包括 贸易 和 投资 两个 方面 ， 贸易 方面 包括 美国 - 加拿大 - 墨西哥 贸易协定 等 ， 投资 方面 包括 TPP 、 CFTPP 等 贸易协定 。 最后 蔡从燕 教授 给 同学 们 留下 了 一个 值得 深思 的 问题 ： “ 国际法 的 包容性 ： 谁 包容 谁 ？ ” 。 他 表示 相信 随着 国际 社会 和 国际法 的 发展 ， 这个 问题 的 发展 方向 会 逐渐 明晰 。蔡从燕 教授 的 报告 幽默 风趣 ， 层层 递进 ， 表现 出 了 高超 的 理论 水平 ， 使 同学 们 对 国际公法 产生 了 浓厚 的 兴趣 ， 对于 社会主义 法 的 发展 历程 有 了 一定 了解 ， 加深 了 对于 国际公法 的 理解 。 ( 通讯员 / 摄影 ： 法学院   刘宇轩 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  蔡从燕 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 复旦大学 朱淑娣 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 复旦大学 朱淑娣 教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 28 日 ， 应 法学院 邀请 ， 复旦大学 法学院 博士生 导师 、 国际 法学博士 朱淑娣 教授 在 模拟 法庭 作 了 题为 “ 国际贸易 行政诉讼 — — 理论 、 案例 与 发展 前瞻 ” 的 学术报告 ， 报告 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 学院 60 余名 研究生 参加 并 认真 听取 了 报告 。 朱淑娣 教授 以 当前 国际 多边贸易 体制 遭受 危机 作为 引言 ， 引发 同学 们 对 国际形势 以及 国际贸易 的 深刻 思考 。 之后 ， 针对 法律 交融 中 的 国际贸易 行政诉讼 ， 朱淑娣 进行 了 详细 讲解 。 她 为 同学 们 讲解 了 国际贸易 行政诉讼 的 概念 以及 国际贸易 行政诉讼 过程 中 显现 的 外部 和 内部 因素 。 朱淑娣 教授 特地 结合 与 石家庄 有关 的 国际贸易 诉讼 案件 — — “ 石家庄 戈 德曼 公司 诉 美国联邦政府 案 ” 作为 案例 ， 对 案件 背景 、 六大 争议 焦点 以及 三大 法律 适用 方面 进行 剖析 ， 展现 了 整个 案件 的 发展 脉络 以及 真相 。 她 对 新 时代 我国 国际贸易 行政诉讼 发展 进行 了 前瞻 ， 认为 国际贸易 行政诉讼 具有 多种 功能 ， 例如 争端 解决 、 权益 救济 等 。 最后 ， 朱淑娣 教授 与 同学 们 进行 了 深入 的 交流 ， 并 详细 解答 了 相关 问题 。 朱淑娣 教授 所 做 的 报告 既有 深度 又 不 晦涩 ， 展现出 极高 的 理论 水平 。 报告 使 同学 们 增长 了 见识 、 开拓 了 思维 ， 提高 了 对 国际贸易 行政诉讼 的 认识 ， 也 推动 了 我校 法学 学科 的 建设 。 （ 通讯员 / 摄影 ： 法学院   刘宇轩 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   朱淑娣 讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 浙江大学 黄祖辉 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 浙江大学 黄祖辉 教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 30 日 ， 浙江大学 中国 农村 发展 研究院 黄祖辉 教授 应 商学院 邀请 ， 于 工商管理 学院 MBA 教室 作 了 题为 “ 乡村 振兴 战略 实施 的 若干 问题 ” 的 学术报告 。 全校 50 余名 师生 参加 。 报告 由 商学院 院长 王小平 主持 。黄祖辉 结合 自己 长期 的 研究 历程 ， 深入浅出 地 讲解 了 乡村 振兴 战略 的 相关 内容 。 他 深度 解读 了 十九 大 报告 中 提出 的 “ 乡村 振兴 战略 ” ， 针对 乡村 振兴 战略 面临 的 现实 问题 ， 提出 四点 建议 ： 一是 深化 城市化 和 城乡 融合 发展 理念 ； 二是 充分发挥 市场 配置 资源 的 基础 作用 ； 三是 重视 我国 小农 长期存在 与 发展 问题 ； 四是 深化 农村 集体经济 制度 改革 。本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 ， 站位 高 、 见解 独到 、 信息量 大 ， 使 师生 深入 了解 了 实施 乡村 振兴 战略 的 必要性 和 可行性 ， 为 从事 农村 经济 、 区域 经济 等 领域 的 深层次 研究 提供 了 新 的 思路 。 （ 通讯员 / 摄影 ： 张岩 ）【 责任编辑 ： 董泽慧 】  报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 北京师范大学 何 浩然 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 北京师范大学 何 浩然 教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 31 日 ， 北京师范大学 何 浩然 教授 应 商学院 邀请 ， 于 图书馆 IC 空间 作 了 题为 《 薪酬 待遇 如何 影响 求职者 的 工作 选择 — — 一项 基于 田野 实验 的 研究 》 的 学术报告 。 商学院 20 余名 师生 参加 。 报告 由 张琨 副教授 主持 。 何 浩然 利用 劳动 经济学 中 的 定向 搜索 模型 预测 了 薪酬 待遇 对 工作 申请者 选择 工作 的 影响 ， 利用 就业 招聘 市场 的 一项 田野 实验 对 定向 搜索 模型 的 结果 进行 验证 ， 通过 在 招聘广告 中 随机 改变 薪酬 待遇 的 条件 来 研究 求职者 的 择业 行为 。 结果 发现 ， 较 高 的 工资 会 吸引 更 多 的 求职者 ， 且 求职者 的 平均 质量 更高 ， 这些 结果 与 定向 搜索 模型 的 理论 预测 一致 。 本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 ， 使得 师生 初步 了解 定向 搜索 模型 的 使用 方法 ， 为 今后 的 学术研究 提供 了 便利 。 （ 通讯员 / 摄影 ： 商学院   张岩 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 研究所 邀请 新华 文摘 杂志社 李朱作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 研究所 邀请 新华 文摘 杂志社 李朱作 报告 的 具体情况 。 10 月 30 日 上午 ， 经济 研究所 在 工商管理 学院 MBA 一 教室 举办 第 219 期知行 论坛 ， 邀请 新华 文摘 杂志社 李朱 副 编审 作 专题报告 ， 武义 青 副校长 应邀出席 。 报告会 由 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 负责人 主持 ， 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 、 工商管理 学院 、 金融 学院 、 商学院 、 学报 编辑部 等 部门 60 余名 师生 参加 了 报告会 。李朱作 题为 《 当前 政经 形势 与 政策 的 精准 理解 》 的 报告 。 李朱 基于 十几年来 编辑 、 研究 工作 经验 ， 通过 详细 的 事例 介绍 了 对 当前 政经 形势 的 相关 热点 的 理解 ， 并 向 在场 师生 讲解 了 论文 写作 当中 注意 的 问题 。 报告 视野 开阔 ， 站位 高远 ， 信息量 大 ， 含金量 高 ， 师生 纷纷表示 受益匪浅 。经济 研究所 所长 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 专职 副 主任 田学斌 作 总结 ， 他 指出 ， 李朱 老师 是 一位 有 学识 、 有 智慧 的 编者 、 学者 、 研究者 ， 非常 值得 各位 老师 同学 、 学者 编者 认真学习 ， 希望 大家 扎扎实实 从事 科研 、 编辑 、 学习 工作 ， 为 学校 争博 工作 和 “ 双 一流 ” 建设 作出 更大 贡献 。应 学报 编辑部 邀请 ， 10 月 30 日 下午 ， 李朱 在 学报 编辑部 会议室 与 编辑部 全体人员 及 经济 与 管理 杂志社 部分 编辑 进行 了 深入 交流 。 （ 通讯员 ： 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心   武星 ）【 责任编辑 ： 苗静然 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 MTI 教指委 委员 、 新疆大学 教学 名师 谢旭升 教授 到 外国语 学院 开展 学术交流 活动   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 MTI 教指委 委员 、 新疆大学 教学 名师 谢旭升 教授 到 外国语 学院 开展 学术交流 活动 的 具体情况 。 10 月 29 日 ， 全国 翻译 专业学位 研究生 （ MTI ） 教育 指导 委员会 委员 、 全国 翻译 专业 资格 （ 水平 ） 考试 （ CATTI ） 英语 专家 委员会 委员 、 新疆大学 教学 名师 谢旭升 教授 应邀 到 外国语 学院 开展 学术交流 活动 ， 他 为 广大 师生 举办 了 两场 讲座 ： 《 外语类 国家 社科 项目 申报 探究 》 与 《 公示 语 与 翻译 ： “ 语言 转喻 与 文化 传播 ” 》 。在 《 外语类 国家 社科 项目 申报 探究 》 讲座 中 ， 谢旭升 根据 自己 申报 国家 社科 项目 的 体会 并 结合 成功 申报 案例 ， 对 项目 选题 、 课题 论证 和 项目 书 的 填写 进行 了 全面 经验 介绍 深入 剖析 和 全面 经验 介绍 。 他 指出 ， 选题 必须 体现 时代特色 、 契合 国家 建设 和 发展 需要 、 具备 相当 的 学术研究 和 应用 价值 ； 论证 必须 直奔 核心 问题 和 实质问题 ， 避免 兜圈子 和 “ 不 接地 气 ” 、 在 边缘 绕行 不入 道 ； 描述语言 必须 准确 、 术语 使用 精确 ， 表现 出对 研究 对象 的 熟悉 和 准确 把握 ； 创新 点 必须 具备 相应 的 创新 内涵 ， 在 新颖 独特 方面 有 亮点 和 吸引力 ； 项目 书 语言 严谨 得体 ， 参考书目 规范 。在 《 公示 语 与 翻译 ： “ 语言 转喻 与 文化 传播 ” 》 的 讲座 中 ， 谢旭升 教授 用 形象 生动 的 语言 介绍 自己 多年 从事 口 笔译 的 经验 体会 ， 深入 挖掘 了 公示 语 翻译 涉及 的 问题 。 他 指出 ， 公示 语是 国际化 城市 和 国际 旅游 目的地 语言 景观 和 “ 一带 一路 ” 城市 软 文化 建设 重要 组成部分 。 公示 语 翻译 除了 共性 规律 可寻外 ， 还要 考虑 不同 文化 的 语用 内涵 ， 找到 客观性 表征 指称 事物 的 内涵 。 作为 文化 预设 的 翻译 实践 ， 必然 体现 翻译 的 文化 杂合 特性 和 针对 不同 文化 语域 选用 的 精准 用词 。 中华 独特 的 文化 质地 需要 独特 的 跨文化 视角 ， 兼具 政治性 、 文化 性 和 呼唤 性 的 创意设计 ， 符号 的 政治性 、 地域性 和 文化 符号 的 国际 流通性 ， 成为 公示 语 研究 面临 的 重大 课题 。本次 学术 讲座 活动 由 外国语 学院 翻译 系主任 杨清珍 教授 主持 ， 外国语 学院 副 院长 张艳 做 了 总结 发言 ， 50 多位 师生 积极参与 聆听 了 讲座 。 讲座 结束 后 部分 师生 与 谢旭升 教授 进行 了 进一步 的 交流 和 切磋 。 本次 学术活动 开阔 了 外国语 学院 广大 师生 的 学术 视野 ， 激发 了 大家 的 学术 热情 。 （ 通讯员 ： 杨清珍 ）【 责任编辑 ： 苗静然 】  报告 现场  报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 河北省 胸科 医院 总会计师 赵桂琴作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 河北省 胸科 医院 总会计师 赵桂琴作 报告 的 具体情况 。 10 月 19 日 上午 ， 会计学院 邀请 河北省 胸科 医院 总会计师 、 正 高级 会计师 、 学院 研究生 社会 导师 赵桂琴 老师 在 第三 教学楼 B201 教室 作 题为 “ 医改 政策 下 公立医院 精细化 管理 ” 专题报告 。 会计学院 2018 级 全体 研究生 100 余人 参加 了 此次 报告会 。 民生问题 一直 是 党和国家 高度重视 的 问题 ， 医改 政策 下 公立医院 的 管理 直接 关系 着 百姓 的 生活 ， 具有 极其重要 的 意义 。 赵桂琴 从 “ 看病难 ” 、 “ 看病贵 ” 话题 引出 医疗卫生 改革 势在必行 的 原因 。 她 结合 近三年 的 医疗卫生 政策 的 颁布 执行 情况 ， 详细 解读 了 医疗卫生 改革 政策 及其 目标 ， 以及 在 实施 医改 过程 中 所 面临 的 挑战 。 同时 指出 “ 三医 联动 ” ， 即 从 医疗 、 医药 和 医保 三个 方面 提供 医疗卫生 改革 保障 。   赵桂琴 结合 现在 的 医疗 改革 形势 以及 未来 的 发展趋势 ， 清晰 明 了 的 讲解 了 医改 背景 下 公立医院 精细化 财务管理 的 重要性 ， 重点 阐述 了 在 医改 政策 背景 下 公立医院 应 如何 进行 精细化 财务管理 ， 使 同学 们 开拓 思维 的 同时 增加 了 专业 学识 。 （ 通讯员 ： 刘秋然 摄影 ： 马晓然 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国 法律 逻辑 专业 委员会 副会长 柴 学友 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国 法律 逻辑 专业 委员会 副会长 柴 学友 作 学术报告 的 具体情况 。 10 月 18 日 ， 中国 法律 逻辑 专业 委员会 副会长 、 安徽省 侦查 逻辑 办案 研究会 会长 柴 学友 应 法学院 邀请 来 我校 作 学术报告 ， 报告 主题 为 “ 办案 的 逻辑 论证 ” 。 报告会 由 法学院 副 院长 李 大庆 主持 ， 法学院 40 余名 研究生 参加 。 柴 学友 围绕 “ 什么 是 逻辑 论证 ” 、 逻辑 论证 的 方法 以及 逻辑 论证 实务 运用 进行 了 详细 阐述 。 报告 从 佘祥林 案 、 于 英生案 、 邓国斌案 等 实例 出发 讲解 了 逻辑 论证 的 概念 、 逻辑 论证 的 证明 方法 和 反驳 方法 ， 并 通过 讲述 自己 经手 的 案件 ， 说明 逻辑 论证 在 法律 实务 中 的 重要性 ， 阐明 办案 不仅 需要 逻辑 的 指导 ， 也 需要 办案 经验 的 补充 和 沉淀 ； 经验 是 逻辑 发展 的 动力 ， 逻辑 是 经验 整合 的 指针 。 报告 最后 ， 柴 学友 指出 ， 逻辑 就 在 案件 的 生命 里 ， 逻辑 就 在 案件 的 血液 里 ， 只要 办案 ， 就 离不开 逻辑 。 柴 学友 的 报告 贴近 现实 ， 层层 深入 ， 既 表现 出 扎实 的 理论 水平 ， 又 体现 了 高超 的 法律 实务 功底 。 会后 柴 会长 还 与 参会 学生 进行 了 互动 交流 ， 鼓励 在校学生 在 学习 中 培养 法律 逻辑思维 。 此次 报告会 对 学生 今后 参加 工作 、 接触 实务 具有 一定 的 启发 意义 。 （ 通讯员 / 摄影 ： 师亚丽 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 体育 教学部 邀请 北京体育大学 何芳桂作 专题报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 体育 教学部 邀请 北京体育大学 何芳桂作 专题报告 的 具体情况 。 10 月 21 日 上午 ， 体育 教学部 邀请 北京体育大学 学报 原 常务 副主编 何芳桂 在 体育 教学部 会议室 作 了 题为 《 国家 社科 基金项目 申请书 的 选题 及 撰写 》 的 专题报告 ， 报告 由 体育 教学 部副 主任 杜秀东 主持 ， 体育 教学部 全体 教职工 和 学生 共计 60 人 参加 。 何芳桂 从 文献 研究 的 重要性 、 研究 领域 、 学科前沿 理论 、 海外 新 理论 等 方面 ， 阐述 了 基于 新视角 、 新 材料 、 新 理论 、 新 方法 、 新 技术 、 新 观点 等 角度 ， 提出 独到 的 学术 见解 ， 是 获取 课题 立项 的 手段 ； 结合 中外 体育 学 的 研究 热点问题 来 确定 研究 选题 与 研究 方向 。 会后 ， 何芳桂 与 参会 人员 就 体育产业 的 学术 问题 进行 了 交流 ， 对 体育 教学部 的 课题 申报 工作 起到 了 积极 的 指导作用 。 何芳桂 ， 北京体育大学 退休 教师 ， 原 北京体育大学 学报 常务 副主编 ， 编辑部 主任 ， 北京体育大学 出版社 二编 室主任 ， 北京市 高校 学报 研究会 常务理事 ， 全国 体育院校 学报 研究会 副理事长 ， 对 项目 的 选题 和 撰写 具有 非富 的 经验 。 （ 供稿 ： 体育部   秦迎岚 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 体育 教学部 邀请 华南 师范大学 卢元镇 教授 作 专题报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 体育 教学部 邀请 华南 师范大学 卢元镇 教授 作 专题报告 的 具体情况 。 10 月 21 日 下午 ， 体育 教学部 邀请 华南 师范大学 卢元镇 教授 在 学术 报告厅 作 了 题为 《 国家 社科 基金 体育 学 立项 分析 》 的 专题报告 ， 报告 由 体育 教学 部副 主任 杜秀东 主持 ， 体育 教学部 全体 教职工 和 学生 共计 200 余人 参加 。 卢元镇 详细 讲解 了 体育 学 国家 社会科学 基金 立项 的 难点 问题 和 注意事项 ， 结合 我国 当前 体育 学 研究 的 重点 和 热点 ， 以及 未来 发展趋势 和 方向 ， 提出 了 体育 学 文化 建设 的 必要性 。 卢元镇 指出 ， 写 论文 、 做 课题 的 基础 是 文献 阅读 、 了解 中外 学术 潮流 、 明晰 国家 政策 、 洞查 问题所在 ， 要 从 大处着眼 、 小处着手 ， 智 在 选择 、 贵在 坚持 。 会后 ， 卢元镇 与 参会 人员 进行 了 深入 交流 ， 对 提出 的 问题 逐一 作 了 解答 。 卢元镇 的 报告 思路 明晰 ， 讲解 生动 ， 知识点 具体 详尽 ， 为 大家 提供 了 宝贵 的 申报 方法 和 经验 。 报告 激发 了 大家 进行 科学研究 的 热情 ， 提升 了 体育 教学部 科研工作 的 整体 水平 。 （ 通讯员 ： 体育部   秦迎岚 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国政法大学 雷磊 教授 来 我校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国政法大学 雷磊 教授 来 我校 作 报告 的 具体情况 。 10 月 19 日 ， 法学院 邀请 中国政法大学 法学院 副 院长 、 博士生 导师 雷磊 教授 到 我校 作 题为 “ 像 法律 人 那样 推理 ” 的 学术报告 。 报告 由 法学院 副 院长 李 大庆 主持 ， 40 余名 研究生 参加 。 雷磊 由 “ Thinking   like   a   lawyer ” 作为 引言 ， 通过 “ 苏力 与 孙笑侠 之争 ” 所 引发 的 关于 是否 存在 法律 人 独特 思维 的 争论 ， 指出 主体 应当 有所 限定 ， 经验 和 评价 须 以 分析 层面 为 前提 ， 层层 递进 ， 围绕 如何 破题 “ 法律 人 思维 ” 、 两种 可能 的 辩护 方式 、 法律 推理 的 “ 二元 ” 范式 ， 详细 讲述 了 各个 主题 的 内涵 以及 存在 的 争议 。 同时 ， 通过 列举 大量 例子 帮助 同学 们 进行 理解 ， 其中 尤其 强调 了 两个 内容 ： 法律 人 思维 存在 “ 第三种 辩护 方式 ” — — 法律 思维 本身 即 是 独特 的 ， 肯定 了 法律 推理 的 独特性 ； 司法 裁判 追求 依法 裁判 和 个案 正义 相 统一 ， 追求 个案 正义 是 法律 人 的 重要 目标 ， 但 仅仅 追求 正义 的 是 道德 思维 ， 告诫 同学 们 要 做 一个 有 思想 的 服从 者 。 最后 雷磊 回答 了 同学 们 的 疑问 ， 在 同学 们 热烈 的 掌声 中 结束 了 这次 讲座 。 雷磊 的 报告 通俗易懂 ， 引人深思 ， 使 同学 们 从 多方面 了解 了 法律 的 特点 以及 独特性 ， 对 如何 成为 一名 法律 人有 了 更深 的 理解 。 （ 通讯员   摄影 ： 法学院   刘宇轩 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 研究所 邀请 首都 经济 贸易大学 叶堂林 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 研究所 邀请 首都 经济 贸易大学 叶堂林 教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 21 日 ， 经济 研究所 在 学校 第三 会议室 举办 第 218 期知行 论坛 ， 邀请 首都 经济 贸易大学 叶堂林 教授 作 专题报告 ， 武义 青 副校长 应邀出席 ， 报告会 由 经济 研究所 所长 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 专职 副 主任 田学斌 主持 ， 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 、 商学院 、 科研处 等 部门 100 余名 师生 参加 了 报告会 。 叶堂林 教授 作 题为 《 积极 推进 全 产业链 布局 、 加快 推动 京津冀 协同 发展 》 的 报告 。 报告 针对 京津冀 地区 的 协同 发展 ， 主要 从 背景 探讨 、 发展 现状 、 主要 问题 、 重要 原因 、 几点 建议 等 几 方面 展开 论述 ， 指出 产业 一体化 是 京津冀 协同 发展 的 实质 内容 和 关键 支撑 ， 推进 京津冀 全 产业链 布局 有利于 降低 企业 成本 、 形成 创新 氛围 、 打造 “ 区位 品牌 ” 、 促进 产业 的 分化 融合 和 转型 升级 、 推动 京津冀 区域 经济 高质量 发展 ， 也 有利于 铸就 “ 工匠 精神 ” ， 推动 我国 由 制造 大国 向 制造 强国 迈进 。 田学斌 最后 作 总结 ， 他 指出 叶堂林 教授 的 报告 具有 很强 的 理论 价值 和 实践 指导意义 ， 希望 全体 教职工 明确 研究 方向 ， 扎实 调研 攻关 ， 为 京津冀 协同 发展 国家 重大 战略 作出 自己 的 贡献 。 ( 通讯员 ： 经济 研究所   李会娜 ) 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   叶堂林 教授 报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 中国社会科学院 王国成 研究员 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 中国社会科学院 王国成 研究员 作 报告 的 具体情况 。 10 月 22 日 下午 ， 中国社会科学院 数量 经济 与 技术 研究所 王国成 研究员 应数统 学院 邀请 ， 在 学院 405 会议室 作 题为 《 人工智能 、 机器 学习 与 经济 行为 建模 分析 》 的 学术报告 。 报告会 由 学院 院长 梁建英 主持 ， 近 30 名 教师 和 研究生 到场 聆听 。 王国成 从 2019 年 诺贝尔经济学奖 得主 “ 在 减轻 全球 贫困 方面 的 实验性 做法 ” 谈起 ， 以 互动 的 方式 同 在场 师生 对 “ 经济学 能否 柳暗花明 ？ ” 一 题 进行 了 探讨 ， 引发 了 在场 师生 对 中国 经济 复杂性 、 症结所在 以及 化解 方法 的 思考 。 王国成 结合 当前 经济学 学科 发展 进程 及其 学科 体系 建设 ， 提出 了 经济学 应 “ 聚焦 行为 ， 交叉 综合 ” 的 理念 ， 认为 经济学 的 研究 应 基于 人与自然 交互 的 视角 ， 从 人 的 行为 出发 ， 以 实验 的 方法 来 进行 社会科学 领域 的 研究 。 由此 ， 他 提出 了 “ 通宏洞 微 ” 的 观点 ， 认为 微观经济 领域 的 研究 不仅 是 宏观经济 研究 的 前提 ， 更是 在 一定 程度 上 决定 了 经济学 未来 发展 的 深度 。 他 从 本质 关联 的 层面 ， 探讨 了 人工智能 、 机器 学习 等 高新技术 的 发展 对 传统 计量 实证 的 冲击 与 挑战 。 最后 ， 王国成 基于 行为 提升 经济 研究 方法 ， 从 基准 行为 模型 推广 、 行为 模型 原理 和 机构 、 分析 思路 、 技术 路线 及 效果 评价 等 方面 ， 就 如何 进行 行为 建模 分析 进行 了 讲解 。 本次 学术报告 开拓 了 我校 统计学 类 专业 师生 的 学术 视野 ， 为 学术研究 提供 了 新 的 思路 ， 对 推动 统计学 学科 的 进一步 发展 具有 重要 意义 。 （ 通讯员 / 摄影 ： 数统 学院   王 关平 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   报告会 现场   报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第三期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第三期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 的 具体情况 。 10 月 24 日 下午 ， 我校 在 图书馆 IC 空间 会议室 举行 第三期 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 ， 法学院 教师 高楠 作为 本期 活动 的 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 的 10 余名 青年 博士 参加 。 高楠 针对 她 主研 的 2015 年 国家 社会科学 基金项目 《 宋元 奁 产和聘财 纠纷 问题 研究 》 ， 系统 介绍 了 项目 选题 由 来 、 研究 对象 、 研究 目标 、 总体 框架 、 研究 重点 、 难点 、 研究 状态 等 ， 并 对 项目 需要 把握 的 要点 要素 、 方法 策略 等 进行 了 详细 说明 。 随后 ， 高楠 与 参会 人员 进行 了 深入 交流 ， 针对 与会 青年 博士 提出 的 问题 逐一 做 了 解答 。 “ 青稞 工程 ” 学术 沙龙 是 我校 国家级 项目 资源库 信息 线下 发布 活动 ， 旨在 为 青年 博士 搭建 学术交流 平台 ， 推动 学科 交叉 融合 研究 ， 支撑 国家级 项目 团队 建设 ， 产出 更 高层次 成果 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 国家级 项目 负责人 及 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 科研 学术 氛围 ， 打造 了 顺畅 、 高效 的 国家级 课题 研究 平台 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 ( 供稿 ： 科研处 ) 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   活动 现场   活动 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国 税务 学会 常务副 秘书长 王满 平来 我校 参加 “ 雄安 新区 税收政策 问题 研究 ” 课题 座谈会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国 税务 学会 常务副 秘书长 王满 平来 我校 参加 “ 雄安 新区 税收政策 问题 研究 ” 课题 座谈会 的 具体情况 。 10 月 24 日 上午 ， 中国 税务 学会 常务副 秘书长 王满平 、 河北省 税务 学会 秘书长 王志强 出席 我校 “ 雄安 新区 税收政策 问题 研究 ” 课题 座谈会 。 座谈会 由 财政 税务 学院 院长 王晓洁 教授 主持 ， 王丽 、 宋雨薇 等 课题组 成员 参加 。 王晓洁作 课题 汇报 。 她 从 “ 雄安 新区 的 功能定位 以及 对 税收 提出 的 新 要求 ” “ 雄安 新区 税源 现状 分析 及 相关 税收政策 规定 梳理 ” “ 支持 雄安 新区 更 快 发展 的 税收政策 面临 的 主要 障碍 ” “ 促进 雄安 新区 发展 的 一揽子 税收 改革 措施 ” 四个 方面 阐释 了 现阶段 雄安 新区 建设 中 的 税收 问题 及 相关 税收 改革 措施 。 她 指出 ， 中央 对雄安 新区 的 发展 定位 很 高 ， 多项 工作 要求 直接 涉及 税收政策 ， 具体 包括 承接 产业 转移 的 税收政策 、 发展 高新技术 产业 的 税收政策 、 绿色 可 持续 发展 的 税收政策 、 吸引 人才 的 税收政策 ， 以及 房产税 相关 税收政策 等 。 王满平 对此 表示 赞同 。 他 指出 ， 与 设立 深圳经济特区 和 上海浦东新区 的 目的 不同 ， 设立 雄安 新区 ， 最 重要 的 定位 、 最 主要 的 目的 就是 打造 北京 非 首都 功能 疏解 集中 承载 地 ， 建议 大 企业 总部 入驻 河北 雄安 新区 ， 支持 雄安 新区 ， 吸引 北京 创新型 、 高成长性 科技 企业 疏解 转移 。 王满平 建议 以 《 河北 雄安 新区 规划 纲要 》 （ 下 简称 “ 纲要 ” ） 为 切入点 ， 根据 《 纲要 》 中 提到 的 重点 发展 产业 ， 通过 梳理 建设 期内 全国 各地 及 相关 产业 实施 的 税收 优惠 经验 及 国外 相关 经验 ， 为雄安 新区 的 建设 提供 经验 借鉴 。 他 认为 ， 雄安 新区 未来 的 发展 需要 有 自己 的 产业 支撑 ， 其 未来 的 经济 规模 和 财税 收入 基础 将 随着 税源 迁入 而 快速增长 。 王满平 在 总结 中 指出 ， 该 课题 是 国内 首次 对 “ 雄安 新区 税收政策 问题 ” 进行 系统 梳理 ， 具有 较强 的 理论 和 现实 指导意义 ， 希望 能够 为雄安 新区 的 税收 改革 贡献 一份 智慧 。 （ 通讯员 ： 财政 税务 学院   宋雨薇 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   座谈会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 中国 出口 信用 保险公司 河北 分公司 理赔 追偿 处 部门经理 吴磊作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 中国 出口 信用 保险公司 河北 分公司 理赔 追偿 处 部门经理 吴磊作 报告 的 具体情况 。 10 月 28 日 ， 中国 出口 信用 保险公司 河北 分公司 理赔 追偿 处 部门经理 吴磊应 商学院 邀请 ， 在 第三 教学楼 B305 作 了 题为 “ 出口贸易 实务 中 的 信用风险 管理 ” 的 学术报告 。 商学院 80 名 师生 参加 。 报告 由 国际 贸易系 教研室 主任 孟萍莉 主持 。吴磊 结合 多年 的 从业 经验 ， 深入浅出 地 讲解 了 出口贸易 实务 中 的 信用风险 管理 问题 。 他 以 中信 保 公司 处理 的 出口 非洲 业务 案例 入手 ， 对 买方 或 开证 行 的 资金 情况 以及 历史 运营 等 信用风险 情况 进行 了 系统分析 。 针对 出口 企业 如何 规范 日常 出口 实务 操作 以及 建立 全面 的 风险 管理体系 ， 吴磊 提出 了 自己 的 见解 。 他 认为 ， 出口 企业 应当 在 客户 信息管理 、 资信 调查 与 评级 、 交易过程 以及 应收 账款 等 方面 规范 日常 出口 实务 操作 ， 并 建立 涵盖 模拟 出险 压力 测试 等 方面 的 全面 风险 管理体系 。本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 ， 报告 使 师生 加深 了 对 出口贸易 信用风险 问题 的 了解 ， 为 从事 国际贸易 领域 的 深层次 研究 提供 了 新 的 思路 。 （ 通讯员 ： 商学院   张岩   摄影 ： 高 云龙 ）【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中央财经 大学 副校长 马 海涛 教授 来 我校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中央财经 大学 副校长 马 海涛 教授 来 我校 作 报告 的 具体情况 。 10 月 7 日 ， 中央财经 大学 副校长 马 海涛 教授 应 财政 税务 学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 中国 社会 经济 转型 与 财税 改革 ” 的 学术报告 。 校党委 常委 、 副校长 和志强 出席 并 主持 ， 学院 200 余名 师生 参加 。马 海涛 教授 简要 回顾 了 我国 经济体制 改革 的 基本 历程 以及 取得 的 举世瞩目 的 伟大成就 。 他 指出 ， 财税 改革 始终 站 在 改革 前沿 ， 是 社会 经济 改革 的 突破口 和 先行 军 ， 始终 发挥 着 基础性 、 制度性 和 保障性 作用 。 他 就 我国 财政 体制改革 的 基本 脉络 进行 梳理 ， 概括 了 我国 财政 改革 40 年 的 基本 经验 与 发展 规律 ， 论述 了 改革开放 前 的 高度集中 计划经济 时期 对 国民经济 和 新 中国 的 工业化 体系 的 意义 ， 讲述 了 公共财政 形成 的 基础 与 核心 、 体制 巩固 与 完善 ， 以及 在 国家 治理 视野 下 现代 财政 制度 的 建设 以及 完善 税收制度 的 具体 要求 。 马 海涛 教授 还 就 如何 进一步 深化 我国 财税 体制改革 ， 特别 是 如何 建立 现代 财政 制度 、 加强 大国 财政 建设 、 健全 地方税 体系 等 方面 进行 了 全面 展望 。马 海涛 兼任 中国 财政 学会 副 秘书长 、 全国 高校 财政学 教学 研究会 会长 、 中国 国有资产 管理 学会 理事 、 北京 财政 学会 理事 。【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  马 海涛 教授 作 报告"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 文化 与 传播学院 邀请 河北 人民 广播电台 原 副台长 王喜民作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 文化 与 传播学院 邀请 河北 人民 广播电台 原 副台长 王喜民作 报告 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   陶甜   孙晨尧 ） 10 月 14 日 下午 ， 文化 与 传播学院 邀请 第七届 长江 韬奋 奖 获得者 王喜民 在 c201 教室 作 题为 “ 双脚 丈量 世界 ， 助推 ‘ 一带 一路 ’ ” 的 报告 ， 文化 与 传播学院 院长 张金桐 出席 并 主持 讲座 ， 学院 研究生 本科生 共 400 人 参加 。王喜民 从事 新闻 工作 以来 始终 笔耕 不缀 。 “ 宁可 死 在 路上 也 不愿 躺 在 床上 ” 是 他 始终 坚持 的 信条 。 王喜民以 “ 双脚 丈量 世界 ， 助推 ‘ 一带 一路 ’ ” 为题 ， 分享 了 自己 五年 来 行走 在 “ 一带 一路 ” 沿线 国家 的 所见所闻 所感 。 他 带 着 “ 既来之 则安之 ” 的 心态 ， 走访 也门 、 叙利亚 、 伊拉克 等 战乱 国 ， 深感 中国 的 稳定 和 生 在 中国 的 幸福 ； 他 从 中国 援建 的 非洲 总统府 、 塔赞 铁路 、 中非 合作 建设 的 医疗队 ， 看到 中国 智慧 、 中国 方案 、 中国 道路 对 世界 的 影响 ； 他于 利比亚 撤侨 、 红海 行动 等 重大事件 中 见证 了 中国 的 强大 ， 特意 来到 《 战狼 2 》 事发 地 体会 这份 情感 ； 他 在 行走 中 感受 到 中国 “ 帮交 、 团结 、 合作 、 共赢 、 命运 共同体 ” 的 国际 立场 。 他 用 亲身经历 ， 为 师生 讲述 了 我国 “ 一带 一路 ” 战略 的 重大意义 ， 强调 “ 一带 一路 ” 战略 是 青年 应该 为 之 投入 、 为 之 奋斗 的 事业 ， 希望 当代 青年 应 珍惜 难得 的 时代 际遇 和 机遇 ， 牢记 使命 担当 ， 为 祖国 的 发展 稳定 和 繁荣 贡献力量 。张金桐 院长 作 总结 讲话 。 他 指出 ， 王喜 民用 自身 经历 ， 讲述 了 他 胸怀 理想 、 坚持不懈 追求 的 奋斗 历程 ， 充分 展示 了 他 不 忘 初心 、 牢记 使命 的 政治 品格 。 双脚 丈量 世界 的 精神 ， 与时俱进 的 正 能量 ， 体现 了 共产党人 不怕困难 、 无私 忘我 的 高尚情操 ， 为 我们 上 了 一堂 鲜活 形象 、 生动 感人 的 爱国主义 教育课 。 他 希望 同学 们 要 以王 教授 为 榜样 ， 爱 党 爱国 、 坚定信念 、 立足本职 ， 做 一名 有 思想 有 担当 的 媒体 人 。此次 讲座 使 同学 们 开阔 了 视野 ， 增长 了 学识 ， 激发 了 爱国热情 ， 同时 增强 了 大家 对 未知 世界 的 探索 欲 。王喜民 ， 先后 任 河北 人民 广播电台 ( 现 河北 广播 电视台 ) 高级 编辑 、 副台长 。 省直 十佳 党员 、 全国 首届 百佳 新闻 （ 记者 ） 工作者 、 国务院 特殊津贴 专家 ， 范长江 新闻 学院 等 高校 兼职 教授 。 全票 通过 获 中国 新闻界 最高奖 长江 韬奋 奖 （ 长江 系列 ） ， 被 中宣部 选调 到 全国 高校 和 新闻 单位 作 巡回 报告 。 曾 只身 重走 两万五千里长征 路 、 只身 穿越 塔克拉玛干沙漠 、 只身 西藏高原 万里行 、 只身 穿越 大西北 。 近几年 把 釆 访 的 触角 伸向 国外 ， 用 双脚 走 全球 ， 用 笔杆 写 世界 ， 现己 踏访 地球 七大洲 226 个 国家 ( 地区 ) 和 南极 、 北极点 ， 足迹 几乎 踏遍 世界 所有 国家 。 出版 《 乡情 》 《 春韵 》 《 千山万水 》 《 西藏 穿行 》 《 行走 南极 》 《 去 南美 》 《 去 加勒比海 》 《 去 中美洲 》 《 去 北美 》 《 去 大洋洲 》 《 去 非洲 》 等 16 部书 和 一部 电视剧 《 先遣 连 》 （ 编剧 ） ， 该 电视剧 在 中央电视台 一 频道 播出 ， 获 飞天奖 一等奖 。【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】  讲座 现场  王喜民 教授 将 自己 写 的 书 赠送给 文化 与 传播学院"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第二期 在 研 国家级 项目 负责人 与 青年 博士 对接 座谈会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第二期 在 研 国家级 项目 负责人 与 青年 博士 对接 座谈会 的 具体情况 。 10 月 18 日 下午 ， 我校 在 图书馆 IC 空间 会议室 举行 第二期 在 研 国家级 项目 负责人 与 青年 博士 对接 座谈会 。 会议 由 科研处 马天瑜 主持 ， 数学 与 统计学 学院 教师 王 倩影 作为 本期 活动 的 主讲 嘉宾 ， 我校 不同 学院 和 部门 10 余名 青年 博士 参加 。王 倩影 针对 她 主研 的 2016 年 国家自然科学基金 项目 《 基于 子 空间 的 稀疏 度量 学习 》 ， 系统 介绍 了 项目 申报 的 题目 、 摘要 、 立论 依据 、 研究 内容 、 目标 、 拟 解决 的 关键问题 、 拟 采取 的 研究 方案 及 可行性 分析 、 特色 与 创新 之 处 、 年度计划 及 预期 研究成果 、 工作 基础 等 方面 进行 了 详尽 的 讲解 。随后 ， 王 倩影 与 参会 人员 进行 了 深入 交流 ， 针对 与会 青年 博士 提出 的 问题 逐一 做 了 解答 。本次 座谈会 为 与会 青年 博士 提供 了 宝贵 的 项目 申报 方法 和 经验 ， 激发 了 青年 博士 申报 国家自然科学基金 项目 的 热情 ， 为 青年 博士 团队 成长 探索 了 一种 新 的 培养 模式 ， 同时 也 为 我校 国家级 项目 申报 质量 提供 了 重要 支撑 作用 。 （ 供稿 ： 科研处 ）【 责任编辑 ： 董泽慧 】  座谈会 现场  主讲 嘉宾 王 倩影"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说生 工学院 邀请 马克思主义 学院 赵立 永 宣讲 学校 第三次 党代会 精神   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 生 工学院 邀请 马克思主义 学院 赵立 永 宣讲 学校 第三次 党代会 精神 的 具体情况 。 6 月 24 日 下午 ， 生物科学 与 工程学院 邀请 学校 第三次 党代会 代表 、 马克思主义 学院 赵立 永 副教授 作 题为 “ 内化 报告 精神   扎实 推进 工作 ” 的 学校 第三次 党代会 精神 解读 报告 。 报告会 由生 工学院 党委 副 书记 曹一伟 主持 ， 学院 全体 教师 参加 。    赵立永从 党代会 召开 的 背景 意义 、 党代会 主题 、 第二次 党代会 工作 回顾 、 新 时代 学校 发展 的 战略目标 及 学校 未来 五年 工作 部署 等 五个 方面 对 第三次 党代会 报告 进行 了 全面 解读 。 报告 聚焦 “ 1369 ” 战略 ， 赵立永从 自身 参加 党代会 的 所见所闻 、 工作 中 的 所感 所悟 ， 阐释 了 加快 学校 发展 的 紧迫性 。 他 立足 马 院 、 生 工学院 的 实际 情况 ， 就 学科 、 科研 、 人才 引进 、 实践 育人 、 课程 思政 等 方面 提出 了 可行性 建议 ， 具有 很强 的 指导性 。    曹一伟 总结 指出 ， 本次 宣讲 是 一次 正当 其时 的 宣讲 ， 是 一次 凝聚 思想 的 宣讲 ， 更是 一次 助力 发展 的 宣讲 。 他 希望 大家 以 此次 宣讲 为 契机 ， 进一步 深化 认识 ， 鼓足干劲 ， 把 学习 党代会 精神 的 新 成效 转化 为 推动 学院 快速 发展 的 强大 动力 ， 为 实现 学校 党代会 确定 的 奋斗目标 努力 书写 生工 “ 奋进 之笔 ” 。 （ 通讯员 ： 生 工学院   崔娜 ）    【 责任编辑 ： 郑莉 】          报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 东北师范大学 陈昊琳 副教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 东北师范大学 陈昊琳 副教授 作 报告 的 具体情况 。 7 月 1 日 ， 东北师范大学 信息科学 与 技术 学院 信息管理 系主任 、 硕士 研究生 导师 陈昊琳 副教授 应 公共 管理 学院 邀请 ， 作 题为 “ 传统 与 时代性 ： 图书 情报 与 档案管理 一级 学科 核心 知识 思考 ” 的 报告 。 学院 师生 共 80 余人 参加 。陈昊琳 从 学校 历史 、 师资 力量 、 教学 条件 等 方面 对 东北师大 进行 了 简要 介绍 ， 并 从 东北师大 信息管理 系 学科 定位 、 学生 培养 实践 入手 ， 讨论 图书馆学 、 情报学 学科知识 体系 的 构建 问题 。 她 指出 ， 图书 情报 教育 中 核心 学科知识 应 注重 传承 ， 实现 课程 设置 的 独特 脸谱 。 陈昊琳 对 图书 情报 与 档案管理 一级 学科 的 未来 发展 进行 讲解 。报告会 激发 了 同学 们 进一步 了解 图情 档 学科知识 的 强烈 兴趣 。 （ 通讯员 ： 公共 管理 学院   李宇佳 ）【 责任编辑 ： 郑莉 】   报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 承办 第三届 中国 风险投资 中青年 学者 论坛   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 承办 第三届 中国 风险投资 中青年 学者 论坛 的 具体情况 。 6 月 29 日 ， 由 中国 风险投资 中青年 学者 论坛 理事会 主办 、 我校 会计学院 承办 的 第三届 中国 风险投资 中青年 学者 论坛 在 石家庄 举行 。 我校 科研 处处长 王素贞 教授 出席 并致 欢迎辞 ， 中国 风险投资 中青年 学者 论坛 理事会 会长 金永红 教授 、 创业投资 研究所 所长 李姚矿 教授 、 南开大学 商学院 黄福广 教授 、 我校 会计学院 李 西文 教授 作 大会 主题 报告 。 论坛 开幕式 由 会计学院 院长 袁 振兴 教授 主持 ， 来自 全国 十余所 高校 的 30 余名 论文 作者 ， 以及 会计学院 教师 、 研究生 共 180 余人 参加 会议 。王素贞 教授 在 欢迎辞 中 介绍 了 我校 和 会计学院 的 建设 情况 ， 并 对 来自 全国 各地 的 专家 、 学者 表示 热烈欢迎 。 她 表示 ， 希望 该 论坛 成为 青年 专家 们 的 学术交流 的 平台 ， 通过 该 平台 充分 交流学习 ， 为 我国 风险投资 的 发展 献计献策 ， 为 我校 贡献 一份 力量 。主题 报告会 上 ， 李姚矿 教授 作 《 众筹 研究 中 的 几个 问题 》 主题 报告 ； 金永红 教授 基于 资源共享 视角 ， 介绍 了 风险投资 网络 与 企业 创新 的 关系 ； 黄福广 教授 作 题为 《 为什么 要 关注 风投 机构 特征 》 的 报告 。 李希文 教授 从 风险投资 与 企业 创新 关系 入手 ， 作 《 风险投资 与 企业 创新 》 主题 报告 。 分组讨论 中 ， 从 众多 投稿 的 论文 中 遴选出 14 篇 优秀论文 的 作者 分别 就 研究成果 作 报告 ， 并 和 与会 师生 进行 了 热烈 讨论 。 论坛 评选 出 6 篇 获奖 论文 ， 并 为 作者 颁发 获奖 证书 。本次 论坛 是 风险投资 理论 研究 的 一场 学术 盛会 ， 展示 了 风险 投资界 丰硕 的 学术研究 成果 ， 为 青年 学者 搭建 了 一个 充分 展示 学术前沿 的 平台 ， 为 我校 从事 该 领域 研究 的 青年 学者 和 广大 的 师生 提供 了 良好 的 学习 和 展示 的 舞台 。 （ 通讯员 ： 会计学院   王慧昭   摄影 ： 刘秋然 ）【 责任编辑 ： 郑莉 】  论坛 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 举行 研究生 社会 导师 聘任 仪式 暨 人才培养 座谈会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 举行 研究生 社会 导师 聘任 仪式 暨 人才培养 座谈会 的 具体情况 。 7 月 5 日 下午 ， 金融 学院 在 学院 会议室 举行 研究生 社会 导师 聘任 仪式 暨 人才培养 座谈会 。 校党委 常委 、 副校长 程 瑞芳 ， 河北省 金融 学会 秘书长 、 中国人民银行 石家庄 支行 金融 研究 处处长 郑 向阳 ， 中国工商银行 河北省 分行 副行长 王琦 出席 ， 金融 学院 负责人 及 研究生 导师 代表 参加 。会上 ， 程 瑞芳 强调 了 应用型 人才培养 的 重要性 ， 对 金融 学院 在 研究生 培养 过程 中 密切联系 行业 发展 、 产教 融合 的 做法 给予 了 肯定 ， 并 鼓励 研究生 导师 们 不断 在 提升 教育 服务 经济社会 发展 能力 方面 下功夫 ， 培养 出 更 多 创新型 、 复合型 、 应用型 人才 。 程 瑞芳 为 郑 向阳 、 王琦 颁发 研究生 社会 导师 聘书 ， 正式 聘请 两位 业界 专家 成为 金融 学院 金融 专硕 社会 导师 。郑 向阳 从 金融 行业 人才培养 的 方向 、 趋势 以及 金融 人才 应 具备 的 素质 和 能力 等 方面 谈 了 自己 的 切身体会 。 王琦 就 金融 扶贫 、 金融 政策 制定 、 银行 风险 控制 、 金融 科技 等 业内 关注 的 重点 领域 进行 了 介绍 ， 希望 导师 和 研究生 们 进行 深入研究 。 与会 导师 畅所欲言 ， 现场 气氛 热烈 。 （ 通讯员 ： 金融 学院   董岚 ）【 责任编辑 ： 郑莉 】  座谈会 现场  程 瑞芳 颁发 研究生 社会 导师 聘书"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 西北 政法大学 副校长 王健 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 西北 政法大学 副校长 王健 教授 作 报告 的 具体情况 。 7 月 6 日 ， 中国法学会 法学 教育 研究会 副会长 、 全国 法律 专业学位 教育 指导 委员会 委员 、 西北 政法大学 副校长 、 博士生 导师 王健 教授 应 法学院 邀请 ， 在 第二 办公楼 法学院 会议室 作 题为 “ 风雨 70 年 ： 法学 教育 的 昨天 、 今天 和 明天 ” 的 学术报告 。 报告会 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 学院 60 余名 研究生 参加 。 王 健将 70 年 来 的 法学 教育 分为 四个 阶段 ： 摸索 阶段 、 塑造 阶段 、 深入 探索 阶段 、 新 时代 阶段 。 他 结合 各个 阶段 的 历史背景 ， 详细 讲述 了 四个 阶段 的 法学 教育 演进 过程 。 他 讲述 了 法学 教育 塑造 阶段 的 院系 调整 ， 以及 法学 教育 中 “ 五院 四系 ” 的 由 来 ， 并 指出 ， 深入 探索 阶段 是 深化改革 背景 下 ， 中国 法律 教育 新一轮 的 探索 。 他 强调 ， 进入 新 时代 阶段 ， 法学 教育 应当 立足 中国 本位 ， 着重 培养 学生 中国 主体 的 法律 知识 和 比较法 ， 强化 中文 写作 交流 及 运用 中文 构建 制度 、 价值 、 规则 的 能力 ， 积极响应 “ 一带 一路 ” 国家 战略 ， 培养 更 多 优秀 的 法律 人才 。王健 教授 讲解 风趣 幽默 ， 深入浅出 。 报告 使 师生 进一步 了解 了 中国 法学 教育 的 发展 历程 ， 对 拓展 研究 视野 、 深入 探索 专业 学习 具有 积极 作用 ， 对于 法学院 完善 人才培养 模式 具有 重要 意义 。 （ 通讯员 ： 法学院   薛耀钧   房伟苗 ）【 责任编辑 ： 郑莉 】  报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 55 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 55 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 6 月 27 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 第 55 期 学术活动 在 文化 与 传播学院 中 会议室 举行 ， 我校 不同 学院 和 部门 的 10 余名 博士 积极 参加 。 论坛 由 科研 处处长 王素贞 主持 。    王素贞 表示 ， 学校 高度重视 我校 科研 发展 现状及 青教 研讨会 建设 创新 ， 并 对 青年 科研 团队 考核制度 及 建设 发展 提出 远大 构想 。 到场 青年 团队 代表 积极 发言 ， 针对 结项 标准 、 科研经费 评定 、 团队 考核制度 等 方面 提出 可行性 意见 。 王素贞 鼓励 青年 博士 们 加强 学术交流 ， 为 提升 我校 科研 水平 贡献力量 。    传媒 经济 与 管理 研究 青年 团队 的 景义 新 博士 作 题为 “ 我国 传统媒体 转型 中 的 新 媒体 产品 生产 — — 一项 基于 业界 问卷 和 深访 的 研究 ” 的 工作 论文 报告 。 文章 聚焦 传统媒体 转型 中 最具 基础性 和 支撑 性 的 新 媒体 产品 生产 领域 ， 采用 从业人员 问卷调查 和 深度 访谈 的 方法 展开 研究 。 仇晓洁 、 孙天合 、 柴国俊 等 青年 博士 就 论文 适当 增添 经济学 机制 阐述 、 开创 传媒 生态 新 模式 、 聚焦 传媒 生态 多样性 及 系统 更迭 等 问题 展开 了 热烈 讨论 ， 并 给出 建设性 意见 。    “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 50 余场 。 自 成立 以来 ， 活动 受到 了 校领导 、 科研处 等 部门 领导 的 大力支持 ， 获得 了 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 通讯员 ： 经济 研究所   孙天合 ）    【 责任编辑 ： 郑莉 】        论坛 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 杨金田 出席 首届 河北省 高端 会计 人才 集训 会 开班 仪式   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 杨金田 出席 首届 河北省 高端 会计 人才 集训 会 开班 仪式 的 具体情况 。 7 月 15 至 20 日 ， 首届 河北省 高端 会计 人才 集训 会 在 江苏 镇江 举行 。 本次 集训 由 河北省 财政厅 主办 、 上海 国家 会计学院 承办 。 集训 开班 仪式 由 河北省 财政厅 会计处 处长 车殿宝 主持 ， 校党委 常委 、 副校长 杨金田 ， 河北省 财政厅 党组 成员 、 副厅长 马学 ， 上海 国家 会计学院 院长 助理 易宏勋 出席 开幕式 并 致辞 。    杨金田 在 致辞 中 简要 回顾 了 我校 承担 河北省 会计 领军 人才培养 项目 取得 的 丰硕成果 ， 并 对 今后 河北省 高端 会计 人才 的 培养 提出 希望 。 他 希望 广大 学员 牢记 使命 ， 勇担 高端 人计 人才 之 重任 ， 树立 终身 学习 之 理念 ， 以 国际 视野 洞察 社会 之 变革 ， 做 企事业 单位 的 价值 创造者 ， 行业 发展 的 领航者 ， 经济社会 发展 的 促进 者 。 他 表示 ， 我们 要 在 与 全省 高端 会计 人才 共享 优质 教育资源 的 同时 ， 开启 校企 合作 可 持续 发展 的 新 方式 ， 使 高校 教育 与 实务 培养 相得益彰 ， 为 促进 我省 经济 又快又好 的 发展 作出 更 多 贡献 。 （ 通讯员 ： 会计学院   赵翠 ）    【 责任编辑 ： 郑莉 】        会议 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第七期 教学 论坛   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第七期 教学 论坛 的 具体情况 。 8 月 30 日 下午 ， 我校 在 会议 中心 举行 第七期 教学 论坛 — — 思政课 专题 。 校党委 常委 、 副校长 程 瑞芳 出席 并 主持 报告会 ， 河北 科技 大学 马克思主义 学院 院长 甘玲 教授 应邀 作 报告 。 全体 思政课 教师 、 辅导员 ， 各 教学 单位 教学 副 院长 （ 副 主任 ） 、 党委 副 书记 ， 教学 督导组 专家 以及 马克思主义 学院 、 教务处 、 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 负责人 参加 。    甘玲 以 “ 守正 创新 ， 打造 国家 精品 在线 开放 课程 ” 为题 ， 系统 介绍 了 思政课 课程 群 的 慕课 建设 情况 ， 对思政课 教学 团队 建设 、 教学资源 开发 、 混合式 教学 实践 、 学生 在线 学习 指导 等 思政课 改革 创新 进行 分享 。 报告 结束 后 ， 甘玲 进行 了 现场 答疑 ， 与 参会 教师 进行 了 深入 交流 。    本次 论坛 对 我校 新学期 推进 思政课 教学改革 具有 积极意义 。 （ 通讯员 ： 教务处   马金奉 ）"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 举办 课程 思政 教学活动   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 举办 课程 思政 教学活动 的 具体情况 。 9 月 2 日 下午 ， 工商管理 学院 在 学院 报告厅 举办 课程 思政 教学活动 。 中国社会科学院 大学 马克思主义 学院 副教授 、 硕士 研究生 导师 王维 国 应邀 作 “ 新 时代 高校 师德 建设 的 新 特点 、 新进展 及 新 要求 ” 的 主题 报告 。 学院 党委书记 赵国 峰 、 院长 李桂荣 及 学院 全体 教职工 参加 。 王维 国以 习近平 总书记 关于 师德师 风 建设 的 重要 论述 开篇 ， 指出 新 时代 师德 建设 应 强化 遴选 准入 、 岗前 培训 、 课堂教学 、 科学研究 、 服务 社会 、 考核 奖惩 等 环节 。 他 强调 ， 教师 要 时刻 自重 、 自省 、 自警 、 自励 ， 牢牢 把握 师德师 风 红线 ， 坚持 “ 四个 相 统一 ” ， 争做 “ 四个 引路人 ” 。 王维 国 号召 老师 们 要 做到 政治 力求 强 、 人格 力求 正 、 自律 力求 严 、 思维 力求 新 、 视野 力求 广 、 情怀 力求 深 ， 用 高尚 的 人格 感染 学生 ， 用 真理 的 力量 感召 学生 ， 以 深厚 的 理论 功底 赢得 学生 ， 努力 成为 师德 楷模 、 师风 榜样 。李桂荣 要求 教师 提高 对 师德师 风 的 认识 ， 做到 师者 传道 、 授业解惑 、 言行一致 、 知行合一 ， 做 塑造 学生 的 品德 、 品行 、 品味 的 大 先生 。报告会 后 ， 赵国 峰 邀请 王维 国与 全体 党支部 书记 、 辅导员 老师 进行 座谈 ， 交流 了 师德师 风 建设 的 经验 。 此次 课程 思政 教学活动 强化 了 学院 教师 的 思想 政治素质 和 职业道德 素养 ， 对 提升 学院 教学 水平 和 教育 质量 、 落实 立德 树 人 根本任务 具有 积极 推动 作用 。 （ 通讯员 ： 工商管理 学院   范家明   王 江波   徐斐 ） 【 责任编辑 ： 张惠 瑀 】   报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 省 信用联社 前 副理事长 何福奎 做 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 省 信用联社 前 副理事长 何福奎 做 学术报告 的 具体情况 。 2014 年 5 月 28 日 下午 ， 金融 学院 邀请 河北省 农村信用 联合社 前 副理事长 ， 我校 金融 专业 社会 导师 、 正 高级 经济师 何福奎 在 学院 会议室 为 研究生 举办 了 题为 “ 农村 信用社 改革 与 发展 ” 的 学术 讲座 。 报告 由 金融 学院 院长 王重润 主持 ， 金融 学院 党总支 书记 张进良 、 党总支 副 书记 李晓燕 、 教师 代表 卢玉志 、 武翠芳 以及 40 余名 研究生 聆听 了 报告 。何福奎 从 农村 信用社 十年 改革 历程 及 改革 争议 两 方面 对 我国 及 我省 农村 信用社 的 改革 问题 进行 了 详细 阐述 。 他 用 大量 翔实 的 数据 充分肯定 了 改革 十年 来 农村 信用社 取得 的 重大成就 ， 并 结合 多年 的 工作 实践 和 经验 ， 从 产权制度 、 组织 结构 、 管理体制 等 方面 分析 了 农村 信用社 改革 中 存在 的 争议 ， 提出 了 农村 信用社 进一步 改革 的 思路 和 措施 。学术 报告会 使 金融 学院 师生 对 农村 信用社 的 发展 有 了 全新 的 认识 ， 对 理论 与 实践 相结合 的 重要性 也 有 了 更进一步 的 理解 ， 对 今后 的 学习 和 研究 将 大有裨益 。 （ 撰稿 ： 武翠芳 ； 摄影 ： 李艳辉 ） 讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 中国社会科学院 黄群慧 教授 做 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 中国社会科学院 黄群慧 教授 做 学术报告 的 具体情况 。 11 月 24 号 下午 ， 商学院 在 国际 学术 报告厅 举办   “ 商务 大讲堂 ” 第九 场 报告会 。 报告会 由 中国社会科学院 工业 经济 研究所 所长 、 博士生 导师 黄群慧 研究员 主讲 ， 校党委 常委 、 副校长 武建 奇 主持 。 商学院 部分 师生 聆听 了 报告会 。黄群慧 研究员 以 《 新 工业革命 下 的 中国 工业 强国 战略 》 为题 ， 从 目前 的 国际形势 和 中国 的 经济 发展 出发 ， 分析 了 以下 几个 问题 ： 一 、 世界 工业化 的 新 趋势 及其 影响 ， 提出 制造业 信息化 和 制造业 服务化 成为 世界 工业化 进程 的 两个 重要 趋势 ； 二 、 新 工业革命 背景 下 的 中国 工业 大国 国情 ， 中国 已 由 一个 农业 大国 转变 为 一个 工业 大国 ， 工业 在 我国 国民经济 中 占据 主体 地位 ， 已 成为 世界性 的 工业生产 与 出口 大国 ； 三 ﹑ 新 工业革命 下 中国 作为 工业 大国 所 面临 的 机遇 和 挑战 ， 提出 必须 制定 国家 工业 强国 规划 。武建 奇对 黄慧群 研究员 的 精彩 报告 表示感谢 ， 并 总结 指出 黄 所长 的 报告 内容 新颖 ﹑ 信息量 大 ﹑ 见解 独到 ﹑ 对于 师生 们 更 深刻 地 了解 中国 工业化 发展 的 国情 ， 利用 专业知识 研究 现实 问题 具有 极其重要 的 指导意义 。 （ 新闻 中心 李春艳   杨华   摄影 ： 康晗 ）"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 53 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 53 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 6 月 13 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 第 53 期 学术活动 在 财政 税务 学院 会议室 举行 。 副校长 武义 青 莅临指导 ， 我校 不同 学院 和 部门 的 10 余名 博士 参加 。 论坛 由 财政 税务 学院 副 院长 温立洲 主持 。         财政 理论 及 政策 青年 团队 的 李东松 博士 作 题为 “ 税率 、 公共 支出 政策 对 经济 产出 的 影响 — — 基于 当前 经济 政策 的 理论 分析 ” 的 工作 论文 报告 。 论文 构建 一般 均衡 模型 ， 研究 税率 与 公共 支出 所 占 份额 变化 对 经济 产生 的 影响 ， 通过 把 税率 看作 企业 的 成本 约束条件 ， 考虑 公共 支出 对 消费 和 生产 的 外部性 影响 ， 将 消费 税率 、 劳动 税率 和 资本 收益 税率 、 政府 转移 支付 以及 生产性 基础设施 投资 纳入 统一 的 研究 框架 。         孙天合 、 柴国俊 、 高艳 等 青年 博士 就 本 论文 中 模型 公式 的 应用 、 具体 图表 数值 及 结论 政策 意义 等 问题 展开 了 热烈 讨论 ， 并 提出 建设性 意见 。 温立洲 对 到场 的 青年 博士 表示 热烈欢迎 ， 表示 期待 学院 内外 更 多 的 学术交流 活动 。活动 现场         武义 青对 青教 论坛 给予 了 充分 的 肯定 和 支持 ， 提议 青年 博士 开创 科研 新 模式 理念 ， 结合 河北省 现状 ， 构造 类似 “ 绿色 + 财政 ” “ 绿色 + 经济 ” 等 新思路 ， 鼓励 青年 博士 们 加强 学术交流 ， 共同 提升 我校 学术 与 科研 水平 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 50 余场 。 自 成立 以来 ， 受到 了 校领导 、 科研处 等 部门 领导 的 大力支持 ， 获得 了 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 通讯员 ： 经济 研究所   孙天合 ）  【 责任编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 举办 “ 区域 协调 发展 中 公共服务 一体化 指标体系 构建 ” 专题 研讨会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 举办 “ 区域 协调 发展 中 公共服务 一体化 指标体系 构建 ” 专题 研讨会 的 具体情况 。 6 月 15 日 ， 数学 与 统计学 学院 在 石家庄 举办 “ 区域 协调 发展 中 公共服务 一体化 指标体系 构建 ” 专题 研讨会 。 副校长 武义 青 研究员 出席 ， 全国 经济 复杂性 跨学科 研究会 理事长 、 中国社会科学院 数量 经济 与 技术 经济 研究所 博士生 导师 王国成 研究员 作 主旨 发言 ， 来自 京津冀 三地 高校 科研单位 的 15 名 专家学者 参加 。         会议 围绕 当前 京津冀 、 长三角 、 珠三角 等 几大 经济 区域 协调 发展 过程 中 公共服务 一体化 存在 的 问题 ， 聚焦 “ 京津冀 公共服务 一体化 ” 目标 ， 从 政策 层面 、 理论 层面 和 大 数据分析 方面 进行 了 广泛 而 深入 的 交流 。 王国成 研究员 以 “ 公共服务 一体化 — — 人才 共享 流动 — — 疏解 北京 非 首都 功能 — — 区域 协调 发展 评价 标准 及 实现 路径 ” 为题 ， 根据 定量 研究 要求 ， 分别 从 实验设计 、 指标体系 构建 、 主体 模型 构建 、 大 数据分析 等 方面 进行 了 解读 与 剖析 。 天津 财经大学 博士生 导师 白仲林 教授 结合 政策 实施 效果 计量 的 大 数据挖掘 介绍 了 工作 设想 。 我校 财税 学院 王晓洁 教授 根据 自己 做 课题 的 经验 与 体会 ， 建议 将 宏观 层面 （ 政府 层面 ） 分析 与 微观 层面 分析 结合 起来 探讨 该 问题 更具 现实意义 ； 公共 管理 学院 赵建强 教授 建议 ， 数据 采集 应 尽量 采用 客观 数据 ， 以便 增强 人们 对 研究 结果 的 认可度 ； 商学院 柴国俊 博士 建议 利用 信息技术 手段 进行 数据 采集 ， 以便 快速 高效 地 完成 相关 任务 。 与会 人员 结合 自己 的 研究 专长 ， 为 研究 工作 提出 了 许多 建设性 的 建议 。         武义 青作 总结 发言 。 他 指出 ， 区域 协调 发展 、 经济 高质量 发展 主要 靠 人才 ， 公共服务 水平 影响 着 人才流动 。 尽管 人才 的 人事关系 流动 尚存 在 困难 ， 但 在 交通 一体化 先行 的 条件 下 ， 可以 探讨 人才 的 软性 流动 ， 不 求 所有 但求 所用 ， 长三角 区域 在 此 方面 已经 有 了 良好 的 开端 。 他 希望 大家 加强 交流 与 合作 ， 围绕 我校 第三次 党代会 确定 的 目标 任务 ， 深入开展 调查 研究 ， 努力 产出 一批 高质量 的 科研成果 ， 为 加快 建设 国内 知名 的 高水平 财经大学 做出 积极 贡献 。         我校 数学 与 统计学 学院 、 财政 税务 学院 、 公共 管理 学院 、 商学院 等 相关 负责人 和 教师 参加 了 研讨 。 （ 通讯员 ： 数统 学院   梁建英   王钥 ） 【 责任编辑 ： 郑莉 】 会议 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 旅游 学院 举办 课程 思政 教学活动   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 旅游 学院 举办 课程 思政 教学活动 的 具体情况 。 6 月 17 日 下午 ， 旅游 学院 在 302 教室 举办 课程 思政 教学活动 。 河北省 教育 工委 党校 书记 刘凤彪 应邀 作 “ 人文 素养 新 时代 师德 建设 的 路径 选择 ” 主题 报告 ， 学院 党委书记 刘风长 、 院长 高宏 和 全体 教师 共同 聆听 。               刘凤彪 就 当代 师德 的 内涵 、 价值 取向 和 如何 培养 新 时代 师德 建设 进行 讲解 。 他 指出 ， 当代 师德 的 最大 特点 是 教育者 的 职业道德 、 文化 素养 与 价值观念 和 教育 手段 是 一体化 的 ， 教育者 用 自身 所 具备 的 各种 素质 和 特性 来 影响 和 感染 受教育者 。 对于 如何 培养 新 时代 师德 建设 ， 刘凤彪 强调 ， 一是 要 爱岗敬业 , 热爱 教育 , 热爱 学校 , 尽职尽责 ,   教书育人 ； 二是 要 不断 提高 个人 的 思想 、 政治素质 和 业务 能力 ， 做到 与时俱进 ； 三是 要 热爱 学生 ,   关心 爱护 全体学生 ， 尊重 学生 的 人格 ,   平等 、   公正 对待 学生 ， 建立 师生 和谐 关系 ； 四是 要 严谨 治学 ,   树立 优良 的 学风 ,   刻苦钻研 业务 ,   更新 知识 ,   提高 创新能力 。         本次 教学活动 进一步 强化 了 教师 的 思想 政治素质 和 职业道德 水平 ， 对于 全面提高 教育 质量 具有 积极 推动 作用 。 （ 通讯员 ： 旅游 学院   马 秋月   摄影 ： 赵莎懿 ） 【 责任编辑 ： 郑莉 】 教学活动 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 召开 辅导员 培训 会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 召开 辅导员 培训 会 的 具体情况 。 6 月 17 日 上午 ， 我校 辅导员 专题 培训 会 在 会议 中心 举行 。 燕山大学 学生处 副处长 段磊 应邀 作 题为 《 新 时代 辅导员 工作 思考 与 实践 》 的 报告 。 学生 处处长 蔡金续 主持会议 ， 各 学院 党委 副 书记 及 一线 专 、 兼职 辅导员 参加 。         段磊 结合 自身 职业 岗位 工作 经验 和 参加 全国 辅导员 职业 能力 大赛 并 获 一等奖 的 经历 ， 以 提升 辅导员 综合 素质 和 业务 能力 为 主题 ， 从 加强 辅导员 队伍 建设 时代背景 、 新 时代 对 辅导员 素质 能力 要求 、 辅导员 队伍 建设 现状及 角色定位 、 燕山大学 辅导员 队伍 建设 实践 、 基于 大赛 的 辅导员 素质 能力 提升 五个 方面 进行 了 详细 讲解 。 她 认为 ， 要 把 工作 当作 实验 、 把 总结 变 思考 、 把 经验 上升 为 理论 ， 让 工作 与 研究 在 互动 中 相互促进 和 提升 。         段磊 的 讲座 深入浅出 、 时代感 强 、 接地 气 ， 在场 教师 纷纷 获益匪浅 。 培训 坚定 了 大家 今后 在 工作 中 不断 提高 自身 工作 能力 和 工作 水平 、 为 学生 做好 领路人 的 决心 。 （ 通讯员 ： 学生处   孙秋媚 ） 【 责任编辑 ： 郑莉 】 培训 会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 文化 与 传播学院 邀请 中国 传媒大学 专家 举办 学术 沙龙 活动   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 文化 与 传播学院 邀请 中国 传媒大学 专家 举办 学术 沙龙 活动 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   李蕊娜   陶甜 ） 6 月 16 日 下午 ， 文化 与 传播学院 在 学院 会议室 举办 以 “ 新 时代背景 下 广播电视 媒体 的 创新性 发展 ” 为 主题 的 学术 沙龙 。 此次 沙龙 邀请 专家 为 香港凤凰卫视 节目 副总裁 、 资讯 台 台长 、 中国 传媒大学 发展 研究院 院长 、 博士生 导师 钟大年 及 中国 传媒大学 电视 与 新闻 学院 电视 系 副 主任 、 电视 编辑 教研室 主任 、 博士生 导师 田维钢 ， 学院 院长 张金桐 出席 ， 广播电视 、 新闻 、 中文 专业 教师 及 新闻 中心 、 实验室 相关 人员 参加 。         钟大年 从 新 时代背景 下 广播电视 媒体 的 颠覆性 传播 形态 、 媒体 信息 服务 功能 的 日渐 崛起 、 网络 视频 发展 的 社会化 、 广播电视 业 与 边缘学科 的 媒体 融合 等 方面 ， 分析 了 当前 新闻 传播 趋势 ， 提出 要 立足于 基础 技能 的 实训 、 回归 内容 等 建议 。          田维钢 从 广播电视 的 研究 方向 、 教学 做法 与 研究 心得 等 方面 强调 了 广播电视 专业 发展 中 的 科研 规划 、 团队 搭建 及 同行 交流 的 重要性 。         此次 沙龙 主题 具有 前沿性 、 创新性 、 建设性 ， 为 与会 教师 提供 了 多层次 思考 启示 ， 同时 为 新闻 传播 专业 的 发展 提供 了 宝贵 的 方法 和 经验 。 【 责任编辑 ： 郑莉 】沙龙 活动 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 第二届 公司 治理 与 企业 成长 高端 论坛   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 第二届 公司 治理 与 企业 成长 高端 论坛 的 具体情况 。 6 月 22 - 23 日 ， 第二届 公司 治理 与 企业 成长 高端 论坛 — — “ 公司 治理 教学 与 理论 前沿 研讨会 ” 在 石家庄 召开 。 校党委 常委 、 副校长 和志强 教授 出席 并 致开幕词 ， 来自 全国 各地 的 60 余位 专家 、 学者 、 企业家 代表 参加 。 会议 由 工商管理 学院 负责人 主持 。    和志强 在 开幕词 中 指出 ， 我校 公司 治理 与 企业 研究 中心 致力于 培育 学科 团队 ， 打造 特色 研究 方向 ， 冲击 高层次 科研成果 的 发展 理念 ， 与 国内外 高校 及 专业 机构 合作 ， 开展 学术 研讨 、 交流 。 中心 通过 搭建 公司 治理 科研 交流平台 以及 举办 论坛 、 会议 等 活动 ， 促进 公司 治理 专业知识 和 科研成果 的 推广 ， 促进 公司 治理 学科 的 繁荣 和 发展 。    会上 ， 中国人民大学 财政金融 学院 郑志刚 教授 作 题为 “ 公司 治理 ： 为什么 同股 可以 不同 权 ” 的 报告 ； 山东大学 管理 学院 、 山东大学 公司 治理 研究 中心 谢永珍 教授 作 题为 “ 治理 2.0 时代 的 董事会 哲学 思维 ” 的 报告 ； 南开大学 商学院 、 中国 公司 治理 研究院 副 院长 马连福 教授 就 企业 高质量 发展 与 公司 治理 话题 进行 讲解 ； 《 董事会 》 研究部 主任 严学锋作 题为 “ 公司 治理 实践 八大 热点 ” 的 报告 。 中国 神华 能源 股份 有限公司 董事会 秘书 黄清 、 黄骅 信誉 楼 集团 有限公司 董事长 穆建霞 、 河北 恒信 集团 董事长 武喜金 分别 从 各自 公司 的 实践 出发 ， 就 公司 治理 的 核心 是 信息 批露 、 信誉 楼 集团公司 治理 机制 的 探索 、 恒信 集团公司 治理 实践 作 主题 演讲 。 企业家 就 企业 面临 的 实践 问题 与 挑战 和 专家 、 学者 进行 了 深入 研讨 。 与会 人员 就 公司 治理 研究 的 发展趋势 和 公司 治理 教学 团队 建设 、 教材 建设 、 教学方法 改革 等 内容 进行 了 充分 沟通 与 交流 。    本次 会议 由 工商管理 学院 主办 ， 公司 治理 与 企业 成长 研究 中心 承办 ， 中国人民大学出版社 协办 。 （ 通讯员 ： 工商管理 学院   宋魁峰   摄影 ： 徐斐 ）    【 责任编辑 ： 郑莉 】        和志强 致 欢迎词        论坛 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 54 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 54 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 6 月 20 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 第 54 期 学术活动 在 旅游 学院 紫藤 茶社 举行 ， 我校 不同 学院 和 部门 的 10 余名 博士 积极 参加 。 论坛 由 旅游 学院 院长 高宏 主持 。    旅游 组织 创新 发展 研究 团队 的 王旭艳 博士 作 主题 为 “ 基于 青山绿水 的 科技 扶贫 振兴 乡村 发展 模式 ” 研究 展示 。 王旭艳 博士 分享 了 团队 对 河北省 农村 资源 环境 承载力 与 产业 创新 发展 、 旅游 产业 与 旅游 扶贫 、 乡村 振兴 战略 下 河北省 科技 扶贫 典型 案例 等 各项 工作 的 研究 内容 。 团队 研究 以 生态环境 为 约束条件 和 硬性 要求 ， 以 创新 为 手段 和 途径 ， 以 高质量 脱贫 和 乡村 振兴 为 目标 ， 按照 生态环境 研判 、 管理机制 分析 、 科技 创新 驱动 等 逻辑 脉络 内容 ， 以 整合 资源 、 互利 双赢 为 基本 的 目标 原则 ， 为 推动 我省 基于 生态 的 科技 扶贫 振兴 乡村 发展 模式 研究 ， 服务 于 我省 脱贫 攻坚 和 乡村 振兴 高质量 发展 。    马彦丽 教授 、 吴士锋 、 孙天合 等 青年 博士 就 本 展示 涉及 的 农村 旅游 循环 经济 与 物质 流 分析 等 问题 展开 了 热烈 讨论 ， 并 给出 建设性 意见 。 高宏对 到场 的 青年 博士 表示 热烈欢迎 ， 对 青教 论坛 给予 了 充分肯定 和 支持 ， 并 表示 期待 院内外 更 多 学术交流 。    “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 50 余场 。 自 成立 以来 ， 受到 了 校领导 、 科研处 等 部门 领导 的 大力支持 ， 获得 了 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 通讯员 ： 经济 研究所   孙天合 ）    【 责任编辑 ： 郑莉 】        论坛 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 意大利 佛罗伦萨 大学 斯蒂凡诺 • 佛理沙 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 意大利 佛罗伦萨 大学 斯蒂凡诺 • 佛理沙 教授 作 报告 的 具体情况 。 6 月 24 日 下午 ， 意大利 佛罗伦萨 大学 建筑 学院 斯蒂凡诺 • 佛理沙 教授 应 艺术 学院 邀请 ， 作 题为 “ 文化 设计 多样性 ” 的 报告 。 报告会 由 学院 副 院长 聂 书法 主持 ， 设计 系主任 赵小芳 、 环境 设计 专业 全体 教师 ， 以及 环境 设计 专业 80 余名 学生 聆听 。    斯蒂凡诺 • 佛理沙 从 文化 多样性 角度 对 艺术设计 的 改革 问题 进行 了 详细 阐述 。 他 结合 大量 翔实 案例 ， 对 目前 世界 上 各 地区 的 文化 进行 了 展示 ， 并 根据 多年 的 工作 实践 和 经验 ， 从 文字 、 建筑 、 服饰 、 饮食 、 器物 、 文学艺术 、 风俗习惯 等 方面 分析 了 文化 多样性 在 当代世界 文化 中 的 重要性 ， 提出 了 艺术设计 进一步 改革 的 思路 和 措施 。    报告会 使 师生 对 艺术设计 的 发展 有 了 全新 认识 ， 对 理论 与 实践 相结合 的 重要性 有 了 更进一步 的 理解 ， 对 今后 的 学习 和 研究 大有裨益 。 （ 通讯员 ： 艺术 学院   代晨阳 ）    【 责任编辑 ： 郑莉 】        报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 中期 研究院 宋楚平 研究员 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 中期 研究院 宋楚平 研究员 作 报告 的 具体情况 。 2 月 27 日 下午 ， 河北 辖区 国债 期货 第四场 报告会 在 我校 第三 会议室 召开 ， 中期 研究院 金融 研究部 负责人 宋楚 平作 “ 金融 期货交易 基础知识 ” 的 专题报告 。 河北省 证券业 协会 秘书长 郝同山 、 中国 国际期货 公司 总经理 官海青 、 金融 学院 党总支 书记 张进良 、 院长 王重润 、 党总支 副 书记 李晓燕 以及 金融 学院 200 余名 师生 聆听 了 报告 。 报告会 由 王重润 主持 。宋楚平 就 “ 期权 的 定义 及 特点 ” 、 “ 期权 的 交易 双方 ” 、 “ 权利金 及其 作用 ” 、 “ 执行 价格 ” 、 “ 看涨 看跌 期权 ” 等 期权 交易 基础知识 作 了 详细 阐述 。 他 从 实际操作 的 角度 结合 具体 案例 重新 诠释 了 期权 交易 的 基本概念 ， 使 现场 师生 对 期权 交易 有 了 全新 的 体验 和 认识 ， 赢得 了 大家 热烈 的 掌声 。报告会 对于 金融 学院 师生 系统 把握 国债 期货 知识 ， 提高 自己 的 技能 和 实际操作 能力 ， 共同 推动 河北 辖区 资本 市场 发展壮大 具有 重要 意义 。报告会 由 中国 金融 期货 交易所 、 河北 证监局 主办 ， 河北省 证券业 协会 、 河北 经贸大学 金融 学院 承办 。 ( 撰稿   摄影 ： 金融 学院 李艳辉     舒 俊杰   宋宗阳 )    报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 邀请 中央财经 大学 李 玉龙 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 邀请 中央财经 大学 李 玉龙 教授 作 报告 的 具体情况 。 6 月 11 日 下午 ， 中央财经 大学 工程 管理 系主任 李 玉龙 教授 应 管理科学 与 工程学院 邀请 ， 在 学院 会议室 作 题为 “ 财经类 高校 工程 管理 一流 专业 建设 思考 ” 的 专题报告 。 报告会 由管 科学院 副 院长 李伟红 主持 ， 工程 管理系 全体 教师 参加 。 报告会 现场         李 玉龙 从 工程 管理系 的 发展 方向 、 科研 创新 、 实践 教学 及 国际交流 方面 深入 介绍 中央财经 大学 的 办学 经验 ， 并 对 财经类 高校 工程 管理 一流 专业 建设 的 专业 特色 、 专业 认证 、 建设 路径 等 提出 思考 。 与会 教师 就 BIM 实验室 建设 、 课程 建设 、 学科 竞赛 、 课题 申报 、 学生 就业 等 方面 与 李 玉龙 教授 进行 了 深入 交流 。         此次 报告会 对 学院 工程 管理 一流 专业 建设 发展 具有 较强 的 指导意义 。 （ 通讯员 ： 管理科学 与 工程学院   宋晓刚 ） 【 责任编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马列 教学部 邀请 中央党校 胡振良 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马列 教学部 邀请 中央党校 胡振良 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 6 月 8 日 ， 《 科学 社会主义 》 杂志 副主编 、 国外 社会主义 专业 委员会 会长 、 中央党校 科社部 博士生 导师 胡振良 教授 应邀 来 我校 讲学 ， 受到 了 武建 奇 副校长 的 热情接待 。 胡 教授 下午 在 会议 中心 作 了 题为 《 当代世界 社会主义 发展 态势 》 的 学术报告 。 马列 部 主任 柴 艳萍 教授 主持会议 ， 马列 部 全体 教师 、 研究生 以及 本科 学生 总计 200 多人 聆听 了 本次 报告 。胡 教授 首先 解释 了 资本主义 、 科学 社会主义 、 民主 社会主义 、 民族 社会主义 、 生态 社会主义 等 一系列 基本概念 ， 并 回顾 了 自 早期 空想 社会主义 诞生 以来 世界 社会主义 500 年 的 发展 历程 ； 详细 阐释 了 当代世界 社会主义 的 发展趋向 ， 介绍 了 越南 、 古巴 、 朝鲜 、 老挝 等 社会主义 国家 改革 发展 情况 ， 论述 了 非洲 、 拉丁美洲 等 地区 的 民族 社会主义 和 新兴 的 生态 社会主义 等 当代 各种 社会主义 的 发展 态势 ； 解析 了 发达 资本主义 国家 中 的 改良 社会主义 如 民主 社会主义 发展 状况 ， 最后 又 从 不同 观察 视角 如 经济 全球化 、 生态 文明 、 信息化 等 角度 分析 了 当代世界 社会主义 发展 的 几种 趋势 ， 特别 是 强调 了 中国 特色 社会主义 发展 及 对 当代世界 社会主义 的 贡献 。 胡 教授 指出 ， 500 年来 ， 世界 社会主义 运动 蓬勃发展 ， 社会主义 运动 不仅仅 体现 在 共产党 执政 的 国家 ， 其 思想 、 实践 深入 到 包括 发达国家 在内 世界 各个 角落 ， 对 世界 历史 产生 了 深刻影响 ， 极大 地 促进 了 世界 文明 的 进步 ， 前 苏联 、 中国 等 落后 国家 就是 通过 社会主义 实现 和 走向 现代化 的 。 胡 教授 以 全新 的 视角 揭示 出 社会主义 是 一个 敞开 的 、 不断 发展 的 、 充满活力 的 发展 过程 。胡 教授 的 报告 高屋建瓴 、 内容 丰富 、 视野 开阔 、 见解 独到 ， 在场 的 老师 和 同学 们 深受 启发 ， 不 时报 以 热烈 的 掌声 。 会后 胡 教授 又 与 马列 部 教师 和 研究生 就 当前 马克思主义 研究 的 热点 和 前沿 问题 进行 了 座谈 ， 并 对 师生 们 科研 选题 进行 了 指导 。 本次 学术活动 是 马列 教学部 为 迎接 我校 60 周年 华诞 举办 的 “ 主编 论坛 ” 系列 报告 的 第三 讲 。   （ 撰稿 摄影 ： 郭建   杨斌   ）"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国 经济法学 研究会 副会长 史际春 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国 经济法学 研究会 副会长 史际春 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 11 月 24 日 上午 ， 法学院 邀请 中国 经济法学 研究会 副会长 、 中国人民大学 法学院 教授 、 博士生 导师 史际春为 参加 河北省 经济法学 研究会 及 世界贸易组织 法 研究会 2013 年 年 会 的 代表 和 法学院 的 师生 作 了 题为 “ 国有资本 的 ‘ 营利性 ’ 及其 与 谁 争利 — — 从 对 国企 正当性 质疑 和 孙中山 先生 何以 提出 ‘ 节制资本 ’ 谈起 ” 的 学术 讲座 ， 讲座 由 校党委 常委 、 副校长 柴 振国 教授 主持 。史际春 从 领会 十八 届 三中全会 精神 谈起 ， 分析 了 在 目前 社会 经济 环境 下 ， 在 国有企业 的 正当性 受到 了 社会 一定 程度 质疑 的 背景 下 ， 如何 看待 国有企业 的 正当性 及 国有企业 的 定位问题 ， 并 结合 孙中山 先生 在 三民主义 中 关于 “ 节制资本 ” 的 思想 对 该 问题 进行 了 分析 。 史 教授 在 讲座 中 提出 了 以下 几个 方面 的 观点 ： 一 ， 如何 理解 资本 的 “ 营利性 ” ， 即 怎样 界定 “ 营利性 ” ； 二 ， 营利性 并 不是 企业 的 根本 特征 ， 非营利性 的 组织 也 应该 被 允许 登记 为 企业 ， 在 社会 中 发挥 其 重要 的 作用 ； 三 ， 民营 资本 在 促进 社会 经济 迅速 发展 的 同时 ， 仍 有 其 无法 克服 的 弊端 ， 在 一定 情况 下 极易 给 社会 经济秩序 造成 严重 的 负面影响 ； 四 ， 在 关系 国计民生 的 重大 经济 领域 ， 应 保证 国有企业 的 优势 地位 ， 并 充分发挥 国家 的 宏观调控 功能 ， 保证 国民经济 可 持续 健康 的 发展 ； 最后 ， 史 教授 在 分析 了 孙中山 先生 关于 “ 节制资本 ” 的 理念 后 ， 提出 在 国有资本 能力 范围 内 ， 国有资本 与 “ 民 ” （ 私人 大 资本 ） 争利 越多越好 。最后 ， 副校长 柴 振国 对史际春 教授 的 精彩 报告 表示感谢 ， 并 指出 史 教授 的 报告 内容 新颖 、 见解 独到 ， 对于 大家 深入 了解 国有企业 在 国民经济 中 的 性质 、 地位 和 作用 有 重要 意义 。 （   撰稿 ： 法学院 陈运涛     摄影 ： 周玉谦 ）   史际春 教授 讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 2013 年 河北省 哲学 学会 年会 暨 “ 哲学 与 管理 创新 ” 学术 研讨会 在 我校 召开   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 2013 年 河北省 哲学 学会 年会 暨 “ 哲学 与 管理 创新 ” 学术 研讨会 在 我校 召开 的 具体情况 。 2013 年 河北省 哲学 学会 年会 暨 “ 哲学 与 管理 创新 ” 学术 研讨会 于 11 月 30 日 在 我校 视频会议 中心 召开 ， 会议 由 河北省 哲学 学会 主办 ， 马克思主义 学院 承办 。 校 党委书记 、 河北省 哲学 学会 副会长 王莹 教授 出席 ， 副校长 武建 奇 致开幕词 。 河北省 哲学 学会 副会长 、 河北省 社会科学院 哲学 研究所 所长 魏建震 研究员 、 河北省 社科联 学会 处处长 祝寿 恒 分别 讲话 。 来自 全省各地 的 70 多位 代表 参加 了 本次 大会 。 马克思主义 学院 院长 柴 艳萍 主持 开幕式 。会议 特邀 中国人民大学 校长助理 、 马克思主义 学院 院长 郝 立新 教授 作 了 关于 文化 与 社会 管理 创新 的 专题讲座 ， 讲座 首先 从 解读 十八 届 三中全会 内容 开始 ， 从 文化 的 定义 、 本质 、 功能 及 当前 中国 文化 矛盾 和 反思 的 角度 深入浅出 地 阐述 了 文化 体制改革 与 当前 中国 社会 管理 创新 的 内在 关联 。 与会代表 及 马克思主义 学院 、 公共 管理 学院 部分 师生 聆听 了 讲座 。 下午 ， 大会 进行 了 相关 主题 发言 和 学术交流 。此次 年会 内容 丰富 、 交流 充分 ， 展现 了 我省 哲学 界 的 最新 研究成果 及 哲学 学术研究 的 较 强 实力 ， 在 为 相关 部门 管理者 的 社会 管理 创新 积极 建言献策 的 同时 ， 也 有效 推动 了 我省 哲学 学术研究 的 发展 ， 并 深化 了 我省 高校 马克思主义 哲学 教育 实践 。 ( 撰稿 : 马克思主义 学院   李伟斌 ) 河北省 哲学 学会 年会 闭幕式  河北省 哲学 学会 年会 开幕式"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 人民日报社 理论 部副 主任 郑剑来 我校 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 人民日报社 理论 部副 主任 郑剑来 我校 作 学术报告 的 具体情况 。 5 月 28 日 上午 ， 人民日报社 理论 部副 主任 、 高级 编辑 郑剑 应邀 来 河北 经贸大学 法学院 作 了 题为 “ 十八 大 理论 研究 与 创新 ” 的 学术报告 。 报告会 由 校党委 常委 张占平 主持 ， 法学院 全体 领导 及 师生 60 余人 参加 了 此次 学术 报告会 。郑 主任 首先 用 “ 被 媒体 所 笼罩 的 时代 ” 的 比喻 引导 大家 认识 到 学习 十八 大 报告 的 重要性 ， 随后 ， 郑 主任 解读 了 十八 大 报告 中 关于 涉及 到 与 法学 相关 的 重要 内容 以及 文件 中 的 重要 提法 ， 并 对 如何 结合 工作 贯彻落实 十八 大 报告 精神 ， 提出 了 有 建设性 的 意见 。 另外 ， 郑 主任 还 就 如何 写文章 谈 了 自己 的 看法 ， 他 提出 “ 三说 ” ： 照着 说 、 接着 说 、 变着 说 ； “ 三新 ” ： 新 观点 、 新 角度 、 新 语言 ， “ 三会 ” ： 会 抄 、 会查 、 会 问 。 整场 报告会 让 大家 领略到 了 郑 主任 对 十八 大 报告 的 深刻理解 ， 以及 在 理论 学术 写作 方面 的 深厚 功力 ， 博得 了 在座 师生 的 阵阵 掌声 。本次 学术活动 加深 了 师生 对 十八 大 报告 精神 的 理解 ， 对 师生 写作 、 在 大 报大刊 发表 论文 具有 现实 指导意义 。 （ 撰稿 摄影 ： 法学院 杨景   齐向晖   ） 校党委 常委 张占平 为 大家 介绍 主讲人 郑剑 副 主任"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财税 学院 邀请 中国人民大学 岳树民 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财税 学院 邀请 中国人民大学 岳树民 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 12 月 5 月 下午 ， 财税 学院 邀请 中国人民大学 财政金融 学院 副 院长 、 博士生 导师 岳树民 教授 作 主题 为 “ 中国 税制 改革 问题 研究 ” 的 学术报告 。 报告会 由 财税 学院 副 院长 王晓洁 主持 ， 党总支 书记 赵文报 、 副 院长 解 建立 、 党总支 副 书记 杨 如恒 及 财税 学院 部分 师生 聆听 了 报告 。 会 前 我校 为 岳树民 教授 颁发 了 客座教授 聘书 。报告会 上 ， 岳树民 教授 从 “ 我国 现行 税制 的 基本 构成 ” 、 “ 税制 改革 的 脉络 分析 ” 、 “ 新 时期 税制 改革 的 新 特点 ” 、 “ 新 时期 税制 改革 的 主要 内容 ” 四个 方面 对 我国 税制 改革 问题 进行 了 深入 解读 ， 并 对 税制 优化 问题 提出 了 独到 的 见解 。 他 强调 ， 新 时期 税制 改革 要 以 税负 稳定 为 前提 ， 注重 改革 的 系统性 、 整体性 、 协同 性 ， 全面 体现 加强 法制 的 要求 ， 将 建立 科学 的 税收制度 体系 和 规范 税收 调控 ， 完善 税收 在 征管 体制 与 模式 ， 提高 税收 征管 效能 。岳树民 教授 长期 从事 “ 财政 税收 ” 的 理论 研究 。 他 以 渊博 的 知识 ， 幽默 风趣 的 语言 风格 ， 挥洒自如 的 讲台 风范 ， 丰富 生动 的 案例 感染 了 在场 的 每 一位 老师 和 同学 ， 不时 赢得 同学 们 的 阵阵 掌声 。 他 的 报告 引发 了 财税 学院 师生 对 我国 税制 改革 的 进一步 关注 和 思考 。报告会 后 岳树民 教授 还 就 国家 社科 课题 的 申报 和 评审 与 学院 的 师生 进行 了 座谈 。 （   撰稿 ： 财税 学院   龚志斌   摄影 ： 边鑫   )   副 院长 王晓洁 向 岳树民 教授 颁发 客座教授 聘书 岳树民 教授 做 “ 中国 税制 改革 问题 研究 ” 专题报告 学生 们 认真 聆听 岳树民 教授 的 报告"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国人民大学 张新宝 教授 来 我校 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国人民大学 张新宝 教授 来 我校 作 学术报告 的 具体情况 。 2013 年 5 月 30 日 下午 2 点 ， 中国人民大学 张新宝 教授 应邀 来 河北 经贸大学 法学院 作 了 题为 “ 多人 共同 侵权 责任 研究 ” 的 学术报告 。 地点 在 国际 学术 报告厅 ， 报告会 由 副校长 柴 振国 教授 主持 ， 法学院 领导 及 师生 270 余人 参加 了 此次 学术 报告会 。张新宝 教授 用 自己 多年 在 教学 上 积累 的 事例 和 经验 ， 围绕 “ 多人 共同 侵权 责任 研究 ” 的 主题 ， 分别 从 共同 侵权行为 、 教唆 与 帮助 侵权行为 、 共同 危险 行为 、 原因 叠加 情况 下 的 连带责任 还有 按份 责任 的 分配 五个 方面 作 了 详细 的 讲解 。 讲座 过程 中 ， 张 教授 还 与 师生 进行 了 互动 ， 对 同学 们 的 疑惑 和 问题 进行 了 详细 的 解答 。 最后 ， 郭广辉 院长 对 该 报告 总结 发言 ， 指出 这次 报告 思路清晰 又 不失 幽默诙谐 ， 使 同学 们 在 欢乐 中 享受 了 一顿 精神 大餐 与 知识 大餐 ， 对 我们 以后 侵权 责任法 的 学习 和 研究 有 重要 的 意义 。这次 学术交流 增强 了 同学 们 的 学习 热情 ， 提高 了 其 专业 素质 ， 并 加深 了 大家 对 侵权 责任法 的 了解 。 （ 撰稿   ： 法学院   王 盈盈   ） 讲座 现场 （ 摄影 ： 法学院   杨扬 ）"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国科学院 大学 佟仁城 教授 来校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国科学院 大学 佟仁城 教授 来校 作 报告 的 具体情况 。 6 月 16 日 下午 ， 应 数学 与 统计学 学院 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 共同 邀请 ,   中国科学院 大学教授 、 博士生 导师 佟仁城 在 我校 国际 学术 报告厅 作 了 “ 关于 京津冀 人才 一体化 的 思考 ” 为题 的 报告 。 副校长 武义 青 主持 报告会 ， 数学 与 统计学 学院 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 200 余名 师生 听取 了 报告 。佟仁城 从 地区 环境 与 经济社会 发展 等 方面 分析 了 京津冀 人才 一体化 的 背景 与 现状 ； 以 中外 有关 区域 发展 的 理论 为 基础 ， 对 京津冀 高技术 人才 的 特征 、 人才流动 的 动力 和 依据 、 体制 与 政策 角度 的 思考 、 人才流动 的 决定 因素 等 进行 了 深入 阐述 ， 并 结合 深圳 发展 经验 的 启示 ， 提出 了 对 京津冀 人才流动 的 策略 思考 。武义 青对 报告 给予 高度评价 ， 指出 报告 将 对 促进 我校 人才培养 和 有关 研究 工作 发挥 积极 作用 。 ( 撰稿 ： 周广军   摄影 ： 曲博 ) 佟仁城 教授 作 报告 报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马列 教学部 邀请 郑万耕 教授 来 我校 作 学术报告       & n ...   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马列 教学部 邀请 郑万耕 教授 来 我校 作 学术报告       & n ... 的 具体情况 。 5 月 14 日 ， 《 中国 哲学史 》 杂志 副主编 、 国际 易学 联合会 副会长 、 国际 儒学 联合会 理事 、 北京师范大学 哲学 与 社会学 学院 博士生 导师 郑万耕 教授 应邀 来 我校 讲学 ， 受到 了 武建 奇 副校长 的 热情接待 。 郑 教授 在 图书馆 国际 学术 报告厅 作 了 题为 《 中国 传统 文化 与 “ 中国 梦 ” 》 的 学术报告 。 马列 教学部 主任 柴 艳萍 教授 主持会议 ， 马列 部 党总支 副 书记 武占江 教授 、 副 主任 刘彦平 教授 、 部分 教师 和 研究生 ， 以及 本科 学生 总计 200 多人 聆听 了 报告 。郑 教授 首先 指出 “ 中国 梦 ” 是 中华民族 长期以来 特别 是 近代 以来 一直 追求 的 美好 梦想 ， 然后 深入分析 了 中国 梦 的 深刻 内涵 ， 并 指出 要 实现 伟大 的 “ 中国 梦 ” 必须 从 中国 传统 文化 中 汲取 有益 的 思想 资源 。 郑 教授 的 报告 不仅 激发 了 同学 们 对 伟大 “ 中国 梦 ” 的 热烈 向往 ， 也 激发 了 对 中国 传统 文化 的 极大 兴趣 ， 使 同学 们 对 中国 传统 文化 的 博大精深 有 了 进一步 了解 。郑 教授 的 报告 由浅入深 、 内容 丰富 、 语言 幽默 ， 博得 了 师生 们 的 阵阵 掌声 ， 使 与会者 享受 到 了 难得 的 中国 传统 文化 盛宴 。 此次 学术活动 是 马列 教学部 为 迎接 我校 60 周年 华诞 举办 的 “ 主编 论坛 ” 系列 报告 的 第一 讲 。 （ 撰稿 摄影 ： 张战     颜 红叶 ）"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 中国社科院 经济 研究所 副所长 杨春学作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 中国社科院 经济 研究所 副所长 杨春学作 学术报告 的 具体情况 。 5 月 29 日 下午 ， 商学院 邀请 中国社科院 经济 研究所 副所长 杨春学 在 我校 第三 会议室 作 题为 “ 农村土地 中 的 权力 与 权利 ” 的 学术报告 。 报告会 由 校党委 常委 、 副校长 武建 奇 主持 ， 协同 创新 中心 、 马克思主义 学院 及 商学院 部分 师生 聆听 了 报告 。杨春学 根据 目前 严重 的 土地 纠纷 状况 ， 通过 引用 大量 的 调查 数据 和 相关 案例 ， 分别 从 “ 土地 产权 ” 不清 的 真相 ， 土地 管理制度 的 根本 缺陷 ， 修改 不 公正 的 制度 安排 主要 的 阻力 、 土地 红利 如何 分配 才 公平 以及 根本 出路 五个 方面 进行 详细 生动 的 讲解 。武建 奇作 了 总结 ， 他 指出 杨 教授 针对 中国 农村土地 问题 作 的 报告 内容 丰富 。 他 希望 我校 师生 应该 向 杨 教授 学习 ， 研究 真 问题 ， 关注 现实 问题 ， 为 促进 社会 更 公正 合理 ， 做出 我们 的 贡献 。 （   撰稿 ： 王贝贝   穆 秋月 ）   报告会 现场 （ 摄影 ： 商学院   唐洁 ）"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马列 教学部 邀请 杜振吉 教授 来 我校 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马列 教学部 邀请 杜振吉 教授 来 我校 作 学术报告 的 具体情况 。 5 月 17 日 上午 ， 《 齐鲁 学刊 》 主编 、 曲阜师范大学 杜振吉 教授 应邀 来 我校 讲学 ， 受到 了 校 党委书记 王莹 教授 、 副校长 武建 奇 教授 的 热情接待 。 杜 主编 在 学校 第二 会议室 作 了 题为 “ 学术论文 的 评价 与 写作 ” 的 学术报告 。 武建 奇 副校长 主持 报告会 ， 马列 部 、 学报 编辑部 、 《 经济 与 管理 》 杂志社 、 科研处 负责人 以及 马列 部 教师 、 研究生 共计 50 余人 听取 了 报告 。杜 主编 从 学术期刊 的 评价 体系 、 学术论文 的 写作 和 规范 、 论文 投稿 注意事项 和 技巧 等 问题 进行 了 深入分析 。 报告 融汇 了 杜 主编 多年 的 期刊 编辑 和 学术研究 经验 ， 对 当前 期刊 及 学术 评价 中 关注 的 热点问题 提出 了 独道 见解 。 杜 主编 的 报告 内容 丰富 ， 针对性 强 ， 报告 结束 后 杜 主编 又 与 师生 进行 了 座谈 ， 并 回答 了 师生 们 提出 的 有关 论文 写作 方面 的 许多 问题 。本次 学术活动 对于 师生 写作 、 投送 论文 具有 现实 指导意义 ， 促进 了 两校 期刊 建设 方面 的 交流 。 武建 奇 副校长 给予 了 高度评价 。 本次 报告 是 马列 教学部 为 迎接 我校 60 周年 华诞 举办 的 “ 主编 论坛 ” 系列 报告 的 第二 讲 （ 撰稿 ： 张战 、 杨斌 ）"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外语教学 部 邀请 专家 作 项目 申报 及 科研 方法 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外语教学 部 邀请 专家 作 项目 申报 及 科研 方法 讲座 的 具体情况 。 在 科研处 的 大力支持 下 ， 12 月 16 日 下午 ， 外语教学 部 邀请 北京外国语大学 中国 外语 教育 研究 中心 博士生 导师 梁茂成 教授 和 对外经济贸易大学 英语 学院 江进 林博士 作 项目 申报 和 科研 方法 讲座 。 讲座 由 外语教学 部 主任 高霄 教授 主持 ， 党总支 书记 王 鹏举 、 副 主任 张润 以及 全体 外语 教师 聆听 了 讲座 。梁茂成 教授 详细 介绍 了 国家 社科 基金项目 、 教育部 人文 社科 基金项目 、 全国 教育 科学 项目 以及 省 社科 基金项目 的 种类 和 评审 流程 ， 并 以 自己 所 申报 的 项目 为例 做 个案 分析 ， 对 申报 过程 中 的 注意事项 和 申报 书 的 填写 等 诸 方面 做 了 详尽 讲解 。 江进 林博士 从 微观 层面 入手 ， 详细 解读 了 外语 学术研究 方法 的 不同 范式 ， 具体分析 了 科研 论文 撰写 的 格式 和 要点 。讲座 结束 后 ， 两位 专家 就 项目 申报 和 科研 方法 等 方面 与 外语教学 部 教师 进行 了 深入 的 交流 ， 在 项目 选题 、 研究 方法 和 量具 设计 等 方面 提出 了 许多 宝贵 建议 。 此次 讲座 使 外语 教师 对 各级 项目 申报 有 了 全面 了解 ， 对 科研 方法 有 了 更 深刻 的 认识 ， 进一步 增强 了 大家 的 科研 意识 。 （ 撰稿 ： 外语教学 部张润     摄影 ： 王 海松 ） 梁茂成 教授 讲座 现场   江进 林博士 讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马列 教学部 邀请 著名 学者 程恩富 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马列 教学部 邀请 著名 学者 程恩富 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 6 月 17 日 ， 中国社会科学院 学部委员 、 学部 主席团 成员 、 马克思主义 研究 学部 主任 、 马克思主义 研究院 院长 、 《 马克思主义 研究 》 杂志 主编 、 博士生 导师 程恩富 教授 应邀 来 我校 讲学 ， 受到 了 校 党委书记 王莹 教授 和 校长 纪良纲 教授 的 热情接待 。 下午 ， 程恩富 教授 在 会议 中心 作 了 题为 《 回顾 与 展望 ： 世界 社会主义 五百年 》 的 学术报告 。 副校长 武建 奇 教授 主持 了 会议 ， 科研处 负责人 、 马列 教学部 全体 教师 、 研究生 以及 本科生 总计 200 多人 聆听 了 本次 报告 。程 教授 对 世界 社会主义 发展 历程 进行 了 系统 回顾 和 总结 ， 阐述 了 空想 社会主义 的 产生 和 发展 、 马克思 恩格斯 科学 社会主义 理论体系 的 创立 、 十月 社会主义 革命 的 胜利 、 苏联 社会主义 模式 的 形成 、 新 中国 成立 后 中国共产党 人 对 社会主义 的 探索 以及 中国 特色 社会主义 理论 与 实践 等 社会主义 运动 五百年 六个 阶段 的 主要 问题 ； 介绍 了 当代世界 社会主义 运动 的 五种 模式 ， 如 马克思主义 指导 下 的 朝鲜 、 越南 、 古巴 、 老挝 等 社会主义 国家 的 改革 、 白俄罗斯 社会主义 取向 的 国有经济 、 拉美国家 的 社会主义 发展 、 印度 （ 马 ） 的 社会主义 政策 ， 以及 以色列 、 日本 等国 的 社会主义 社区 实践 等 ； 并 对 印度 、 尼泊尔 、 英国 、 希腊 、 法国 等 当代世界 的 社会主义 思潮 及其 之间 的 争论 进行 了 评析 。最后 ， 武建 奇 副校长 总结 说 ， 本次 报告 既有 科学 社会主义 理论 阐述 ， 又 有 各国 社会主义 实践 介绍 ， 还有 当代世界 社会主义 思潮 评析 ， 报告 内容 丰富 精彩 ， 不仅 显示 了程 教授 渊博 的 知识 、 开放 的 思维 、 宏大 的 视野 ， 更 显示 了 他 作为 一个 坚定 的 马克思主义者 特有 的 理论 自信 ， 我们 师生 受益匪浅 。 本次 学术活动 是 马列 教学部 为 迎接 我校 60 周年 华诞 举办 的 “ 主编 论坛 ” 系列 报告 的 第四 讲 。 （ 撰稿 摄影 ： 郭建   杨斌 ）"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 研究所 邀请 省 社科 规划 办宁 成信 主任   来 我校 作 专题报告   & n ...   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 研究所 邀请 省 社科 规划 办宁 成信 主任   来 我校 作 专题报告   & n ... 的 具体情况 。 6 月 19 下午 ， 河北省 哲学 社会科学 规划 办公室 主任 宁成信 应邀 在 经济 研究所 会议室 作 了 题为 《 如何 做好 应用 对策 性 研究 》 的 专题报告 。 报告会 由 经济 研究所 所长 许永兵 教授 主持 ， 经济 研究所 全体人员 和 商学院 部分 老师 参加 了 本次 报告会 。 报告会 前 ， 副校长 武建 奇 、 副校长 武义 青 热情接待 了 宁成信 。报告会 上 ， 宁成信 主任 首先 对 河北省 哲学 社会科学 规划 办公室 的 工作 职责 作 了 简单 的 说明 ， 然后 分别 从 解读 、 选题 、 思路 、 表达 等 四个 方面 重点 阐述 了 应用 对策 性 研究 项目 的 基本 特点 和 写作 要求 。报告 结束 后 ， 宁成信 与 参会 的 各位 老师 们 进行 了 座谈 并 解答 了 大家 提出 的 问题 。 与会 人员 表示 ， 这次 交流 对 提高 我校 研究 人员 的 应用 对策 研究 能力 ， 更好 地 服务 我省 经济社会 发展 具有 很强 的 指导意义 。 （ 撰稿 ： 秦迎岚 ）"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外语教学 部 邀请 复旦大学 蔡基刚 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外语教学 部 邀请 复旦大学 蔡基刚 教授 作 报告 的 具体情况 。 3 月 28 日 下午 ， 外语教学 部 邀请 复旦大学 蔡基刚 教授 在 学校 第二 会议室 举办 了 题为 “ 国家 外语 能力 下 的 大学 英语教学 本位 回归 ” 的 报告会 。 报告会 由 外语教学 部 主任 高霄 主持 ， 外语教学 部 部分 教师 聆听 了 报告 。蔡基刚 教授 首先 介绍 了 上海市 高校 率先 开展 的 以 学术 英语 为 导向 的 大学 英语教学 改革 的 情况 ， 随后 针对 “ 开展 学术 英语 的 背景 ” 、 “ 学术 英语 是 什么 ， 它 与 通用 英语 和 通识 教育 的 关系 ” 、 “ 学术 英语 对 中国 大学生 的 重要性 和 必要性 ” 以及 “ 如何 开展 学术 英语教学 ” 等 问题 进行 了 深入 的 分析 与 详细 的 讲解 ， 阐述 了 大学 英语 的 学习 应 定位 在 专门 用途 英语 ， 并 从 国家 对 外语 能力 的 要求 角度 介绍 了 进行 英语 学习 需要 达到 的 目标 。 会后 ， 蔡 教授 回答 了 教师 们 的 问题 ， 与 部分 教师 进行 了 座谈 ， 在 教学改革 的 细节 方面 和 大家 进行 了 深入 的 交流 。蔡 教授 的 报告 站位 高远 、 分析 透彻 、 深入浅出 ， 解开 了 教师 们 对于 教学改革 方面 的 诸多 谜团 ， 使 大家 对 学术 英语 有 了 更 清晰 的 认识 ， 对 大家 今后 的 教学科研 活动 都 有 很大 的 指导作用 。蔡基刚 教授 系 复旦大学 外文 学院 外国 语言 研究所 副所长 、 翻译 系主任 ， 上海市 高校 大学 英语教学 指导 委员 主任 、 全国 专门 用途 英语教学 研究会 副会长 。 曾 担任 教育部 高等学校 大学 外语教学 指导 委员 秘书 、 教育部 高等学校 大学 外语教学 指导 委员 副 主任委员 、 教育部 全国 大学 英语四 、 六级 考试 委员会 委员 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 外语教学 部     甄伟红     王 海松 ）"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 北京工业大学 杨振海 、 张忠 占 教授 来校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 北京工业大学 杨振海 、 张忠 占 教授 来校 作 报告 的 具体情况 。 5 月 17 日 ， 北京工业大学 博士生 导师 、 享受 国务院 特殊津贴 专家 、 《 数理统计 与 管理 》 杂志 主编 杨振海 教授 和 北京工业大学 博士生 导师 、 中国 现场 统计 研究会 副理事长 张忠 占 教授 应邀前来 我校 ， 分别 为数 统 学院 师生 作 了 题为 《 统计学 漫谈 》 和 《 统计学 应用 与 发展 展望 》 的 学术报告 ， 并 与 我校 师生 进行 了 座谈 。杨振海 在 报告 中以 二分法 为例 介绍 了 统计学 的 创新 论点 ， 并 重点 分析 了 统计学 与 数学 的 不同 ， 通过 实例 为 大家 讲解 了 统计学 在 现实生活 中 的 广泛应用 。 张忠 占 在 报告 中 主要 介绍 了 统计 与 社会 生活 各 领域 的 紧密联系 ， 就 如何 学习 统计学 以及 统计学 面临 的 挑战 作 了 讲解 。在 座谈 环节 ， 二位 专家 介绍 了 北京工业大学 应用 统计学 专业 建设 的 基本 情况 ， 对 我院 应用 数理统计 方向 的 建设 和 培养 工作 进行 了 指导 。本次 活动 在 教学 理念 、 科研 创新 、 学科建设 等 诸 方面 都 将 有助于 推动 我校 应用 统计学 学科 的 进一步 发展 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 数统 学院 张梅   高会颖 ）"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 学报 编辑部 邀请 《 新华 文摘 》 原 总编 张耀铭 研究员 做 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 学报 编辑部 邀请 《 新华 文摘 》 原 总编 张耀铭 研究员 做 学术报告 的 具体情况 。 6 月 5 日 上午 ， 《 新华 文摘 》 原 总编 、 国务院 特殊津贴 专家 张耀铭 教授 在 我校 图书馆 会议室 作 题为 《 学术 创新 的 几个 问题 》 的 学术报告 。 会议 由 武建 奇 副校长 主持 ， 学报 编辑部 主任 杜莹 教授 、 经济 研究所 所长 许永兵 教授 以及 学报 编辑部 全体 老师 和 部分 研究生 参加 了 报告会 。张耀铭 总编 首先 从 学术 创新 、 学术 评价 谈起 ， 认为 学术 创新 主要 表现 在 四个 方面 ： 一是 学术 创新 要 提出 新 问题 ； 二是 学术 创新 要 提出 新 观点 ； 三是 学术 创新 要 掌握 新 方法 ； 四是 学术 创新 要 掌握 新 史料 。 他 还 对 史学 研究 如何 进行 学术 创新 提出 了 四点 看法 ： 一是 要 对 史学 辨 真伪 ； 二是 提倡 当代人 写 当代史 ； 三是 史学 研究 一定 要 重视 口述 史料 的 价值 ； 四是 应 构建 准确 的 当代史 知识 。主题 报告 结束 后 ， 张 总编 和 师生 进行 了 互动 交流 ， 就 师生 提出 的 相关 问题 张 总编 进行 了 认真 、 细致 地 解答 。 最后 ， 武建 奇 副校长 再次 对张 总编 的 到来 表示 了 欢迎 ， 希望 张 总编 经常 到 我校 来 为 大家 授业解惑 ， 对 河北 经贸大学 的 学报 、 科研 给予 更大 关注 。 ( 撰稿 摄影 ： 王凤飞 )"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 东北财经大学 博士生 导师 蒋萍 教授 来校 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 东北财经大学 博士生 导师 蒋萍 教授 来校 作 学术报告 的 具体情况 。 5 月 16 日 ， 东北财经大学 博士生 导师 、 中国 统计学 会 副会长 蒋萍 教授 应邀 来 我校 为数 统 学院 师生 作 了 题为 《 外部 效应 、 非法 生产 与 国内 生产总值 》 的 学术报告 。蒋萍 教授 在 报告 中以 生动 的 语言 并 辅以 通俗 的 实例 为 与会 人员 介绍 了 外部 效应 、 社会福利 、 非法 生产 三个 方面 与 国内 生产总值 的 关系 以及 当前 国内 生产总值 存在 的 局限性 。 会后 ， 蒋萍 教授 热情 回答 了 同学 们 提出 的 相关 问题 ， 并 为 大家 介绍 了 东北财经大学 统计 学院 研究生 的 招生 、 培养 情况 。本次 报告 受到 了 与会 师生 的 一致 欢迎 ， 为 我校 统计学 专业 今后 的 教学 和 科研工作 拓宽 了 思路 ， 为 统计 学科 的 发展 起到 了 良好 的 促进作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 数统 学院 张梅   高会颖 ）"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 就业 工作 处 邀请 校友 荣盛 集团 石家庄 地区 总经理 宋璟欣 先生 做 职业规划 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 就业 工作 处 邀请 校友 荣盛 集团 石家庄 地区 总经理 宋璟欣 先生 做 职业规划 报告 的 具体情况 。 金秋 时节 ， 正值 我校 六十年 校庆 到来之际 ， 就业 工作 处 特别 邀请 了 校友 荣盛 集团 石家庄 地区 总经理 宋璟欣 先生 ， 于 9 月 23 日 下午 ， 在 就业 报告厅 举办 了 以 “ 做 人生 之舟 的 船长 ” 为 主题 的 首场 职业 报告 。 本次 报告 由 就业 工作 处 副处长 杨韬 主持 ， 数统 学院 院长 赵秀恒 和 党总支 副 书记 赵春果 以及 全体 辅导员 和 近 五百名 的 学生 聆听 了 讲座 。宋璟欣 先生 首先 从 理论 上 阐述 了 职业规划 的 重要性 ， 随后 结合 自己 的 职业 经历 ， 对 大学生 就业 提出 了 建议 。 宋璟欣 先生 的 肺腑之言 和 现场 互动 赢得 了 学生 的 阵阵 掌声 。 最后 ， 赵秀恒 院长 为 宋璟欣 先生 颁发 了 河北 经贸大学 就业 创业 导师 聘书 。此次 活动 ， 不仅 让 同学 们 分享 了 一场 精彩 的 职业 报告 ， 也 让 同学 们 了解 了 一个 辉煌 的 企业 ， 认识 了 一个 优秀 的 企业家 校友 ， 为 自己 今后 的 职业 发展 积累 了 经验 。 （ 撰稿 摄影 ： 就业 工作 处 赵 丽丽 ） 现场 合影 聆听 讲座"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国人民大学 孙久文 教授 来 我校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国人民大学 孙久文 教授 来 我校 作 报告 的 具体情况 。 5 月 27 日 ， 经济 研究所 举办 第 214 期知行 论坛 ， 中国人民大学 孙久文 教授 应邀 作 《 我国 区域 经济 学科 发展 的 几个 问题 》 专题报告 。 报告会 前 ， 校党委 副 书记 、 校长 刘兵 与 孙久文 教授 亲切 会谈 ， 就 国家 课题 申报 、 中青年 教师 高层次 课题 申报 能力 提升 等 问题 进行 交流 ， 副校长 武义 青 参加 座谈 。  校领导 与 孙久文 座谈         报告会 由 经济 研究所 所长 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 专职 副 主任 田学斌 主持 ， 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 全体 教职工 和 研究生 及 商学院 部分 师生 30 余人 参加 。         孙久文 教授 详细 介绍 了 区域 经济学 的 发展 与 学科 体系 ， 从 模型 化 与 计量 化 、 新 区域 主义 、 发展 到 中期 的 新 经济 地理学 等 方面 阐述 了 2010 年 以来 国外 区域 经济学 的 发展 ， 并 介绍 了 区域 经济 的 高质量 发展 、 区域 协调 发展 、 区域 经济 一体化 、 区域 发展 新机制 等 “ 十三 五 ” 时期 我国 区域 经济 研究 的 新 热点 。 他 结合 自身 体会 与 在座 老师 交流 了 国家 课题 申报 中应 注意 的 问题 。   报告会 现场         田学斌 指出 ， 孙 教授 的 报告 既有 区域 经济 学科 历史 演变 的 纵深 ， 又 有 很 强 的 前瞻性 ， 涉及 区域 经济 学科 研究 宽广 的 领域 ， 对 我们 进行 科学研究 具有 很强 的 指导意义 ， 希望 大家 下足 沉潜 功夫 ， 涵泳 优游 学术 领地 以致 长远 。 他 诚挚 邀请 孙 教授 今后 继续 指导 科研人员 高层次 课题 申报 和 高水平 研究 工作 。 （ 供稿 ： 经济 研究所 ）【 值班 编辑 ： 董禄源 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 河北师范大学 尹兆旭 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 河北师范大学 尹兆旭 教授 作 讲座 的 具体情况 。 5 月 28 日晚 ， 著名 男中音 歌唱家 、 河北师范大学 音乐学院 声乐 教授 尹兆旭应 艺术 学院 邀请 ， 在 音乐厅 作 题为 《 声乐 艺术 的 认知 与 实践 》 的 讲座 。 艺术 学院 声乐系 全体师生 到场 聆听 。         尹兆旭以 两首 细腻 委婉 的 《 唱得 幸福 落 满坡 》 和 《 桃花 红 杏花 白 》 的 演唱 拉开 讲座 序幕 。 他 通过 讲解 与 示范 相结合 的 形式 ， 用 通俗易懂 的 语言 深入浅出 地 讲授 了 歌唱 状态 、 音色 把 控 、 肌肉 的 松弛 与 紧张 、 音乐 美学 等 内容 。 讲座 现场         尹兆旭 曾 在 上海音乐学院 学习 六年 ， 师从 倪承丰 、 张 光华 、 谢绍 曾 教授 ； 1982 年 至今 任职 于 河北师范大学 音乐学院 ， 曾任 声乐系 主任 、 副 院长 ； 1996 年 参加 国际 声乐 比赛 被誉为 “ 天才 的 歌唱家 ” ， 保加利亚 国家 电台 录制 “ 来自 中国 的 歌唱家 — — 尹兆旭 ” 专题 ； 1999 年 与 中国 广播 交响乐团 合作 举办 “ 尹兆旭 独唱 音乐会 ” 。 所教 学生 多人次 在 国内外 声乐 比赛 中 获奖 。 （ 供稿 ： 艺术 学院 ） 【 值班 编辑 ： 陈澍乔 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 国务院发展研究中心 谷树忠 教授 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 国务院发展研究中心 谷树忠 教授 作 学术 讲座 的 具体情况 。 5 月 28 日 下午 ， 博士生 导师 ， 国务院发展研究中心 资源 与 环境 政策 研究所 副所长 、 中国科学院 地理 科学 与 资源 研究所 谷树忠 教授 ， 应 公共 管理 学院 邀请 ， 在 学术 报告厅 作 题为 “ 习近平 生态 文明 思想 及其 对 环境 资源管理 的 意义 ” 的 学术 讲座 ， 公共 管理 学院 教师 及 学生 100 余人 聆听 。讲座 现场         谷树忠 教授 从 生态 文明 思想 的 历史 源流 进行 讲解 ， 并 围绕 生态 价值 思想 、 生态 福祉 思想 、 生态系统 思想 、 生态 法治 思想 、 生态 史学 思想 、 生态 哲学思想 等 六 方面 阐述 了 环境 资源管理 的 重要 意义 。 针对 同学 们 提出 的 问题 ， 谷树忠 教授 作 了 详细 解答 。         谷 教授 语言 幽默 风趣 ， 讲座 内容 深刻 ， 使 师生 们 加强 了 对 习近平 生态 文明 思想 的 理解 ， 同时 提高 了 对 本 专业 的 认识 。 （ 撰稿 ： 公共 管理 学院   罗坤   摄影 ： 程晓阔 ） 【 值班 编辑 ： 亓正晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 中央财经 大学 金融 学院 院长 李建军 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 中央财经 大学 金融 学院 院长 李建军 教授 作 报告 的 具体情况 。 5 月 30 日 上午 ， 教育部 金融学 类 专业 教学 指导 委员会 秘书长 、 中央财经 大学 金融 学院 院长 李建军 教授 应 金融 学院 邀请 ， 在 学院 会议室 作 题为 “ 金融类 本科 一流 专业 建设 的 思考 ” 的 专题报告 。 报告会 由 金融 学院 院长 王重润 主持 ， 教务处 副处长 孙立威 与 学院 20 余名 教师 参加 。         李建军 从 高校 一流 本科专业 建设 的 背景 、 高校 建设 一流 专业 的 双万 计划 、 高校 一流 本科专业 建设 标准 、 金融类 一流 本科专业 建设 四个 方面 进行 了 深入分析 ， 并 从 金融类 专业 演变 、 金融类 本科专业 布点 情况 出发 ， 对 金融类 一流 本科专业 建设 从 传承 积淀 、 专业 特色 、 内涵 建设 、 改革 创新 、 建设 路径 方面 提出 了 思考 。报告会 现场         孙立威 和 王重润 就 金融学 专业 发展 情况 与 李建军 进行 了 交流 。 王重润 表示 ， 我校 金融学 专业 自 1980 年 就 与 中国 农业银行总行 合作 开办 了 农村 金融学 本科专业 ， 有长 达 20 年 的 产教 融合 培养 经验 ， 2009 年 被 评为 第四批 国家级 特色 专业 建设 点 ， 具有 雄厚 的 师资 力量 、 深厚 的 历史 积淀 和 鲜明 的 专业 特色 。 他 表示 ， 李建军 教授 的 报告 对 金融学 一流 专业 建设 发展 具有 指导意义 ， 并 诚挚 邀请 李建军 教授 今后 继续 交流 指导 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 金融 学院   张杰 ） 【 值班 编辑 ： 蔡家伟 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 举办 国家 课题 申报 导师 辅导会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 举办 国家 课题 申报 导师 辅导会 的 具体情况 。 6 月 1 日 ， 会计学院 在 第四 办公楼 332 教室 举办 国家 课题 申报 专题 辅导会 。 中国人民大学 商学院 博士生 导师 耿 建新 教授 应邀 为 会计 学科 梯队 成员 做 国家 课题 申报 辅导 。 辅导会 由 学院 副 院长 李桂荣 主持 。辅导 现场         耿 建新 结合 国家 课题 申报 指南 ， 以 自己 主持 的 国家 社科 基金项目 “ 国家 资产 负债表 编制 与 运用 ” 为例 ， 结合 自己 评审 国家 社科 基金 和 国家自然科学基金 项目 的 经验 ， 从 课题 研究 的 由 来 、 资料 的 筛选 、 研究 大纲 的 设计 和 编写 以及 申报 书 填写 注意事项 等 方面 进行 了 详细 解释 。 他 强调 ， 申报 课题 必须 完整 地 理解 论证 部分 之间 的 关系 ， 做到 主题 突出 、 逻辑 严谨 ； 要 精练 创新 点 ， 做到 依靠 逻辑 的 力量 和 创新 的 思路 吸引 专家 。         此次 辅导会 让 教师 们 进一步 了解 了 国家 课题 申报 的 特点 和 申报 要求 ， 对 国家 课题 申报 有 了 更加 深刻 的 认识 ， 对 申报 高层次 课题 、 促进 会计 学科建设 起到 了 积极 作用 。 （ 撰稿 ： 会计学院 吴蓓 摄影 ： 田晓冉 ） 【 值班 编辑 ： 杨婧雯 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 52 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 52 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 5 月 30 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 第 52 期 学术活动 在 管理科学 与 工程学院 会议室 举行 。 论坛 由 管理科学 与 工程学院 副 院长 李伟红 主持 ， 我校 不同 学院 和 部门 的 20 余名 青年 博士 、 研究生 参加 。论坛 现场 物流 与 供应链 管理 团队 的 王芹鹏 博士 作 题为 “ 考虑 参考 减排 努力 水平 效应 的 联合 减排 与 竞争 动态 策略 研究 ” 的 工作 论文 报告 。 论文 考虑 参考 低碳 减排 努力 水平 效应 ， 构建 了 包括 两个 竞争 的 中小 低碳 代工 制造商 和 一个 品牌 商 的 供应链 ， 借助于 微分 博弈 理论 研究 了 联合 减排 和 广告 的 动态 策略 与 供应链 协调 问题 ， 通过 比较 和 数值 分析 为 实现 契约 自 执行 性 提供 了 转移 支付 的 思路 。 孙天合 、 柴国俊 等 青年 博士 就 本 论文 中 斯塔克 伯格 模型 中 的 数据 含义 、 消费者 的 低 碳 偏好 、 低碳 供应链 及 协调 研究 的 现实意义 等 问题 展开 了 热烈 讨论 ， 并 给出 建设性 意见 。 李伟红 对 青教 论坛 给予 了 充分 的 肯定 和 支持 ， 并 表示 以后 将 继续 关注 ， 鼓励 青年 博士 们 加强 学术交流 ， 共同 建设 我校 高质量 的 学术 与 科研 水平 。 “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 50 余场 。 自 成立 以来 ， 受到 了 校领导 、 科研处 等 部门 领导 的 大力支持 ， 获得 了 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 杨婧雯 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 河北梆子 剧院 副 院长 杨 广金 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 河北梆子 剧院 副 院长 杨 广金 作 报告 的 具体情况 。 6 月 3 日 下午 ， 著名 作曲家 、 河北梆子 剧院 副 院长 、 国家一级 作曲 杨 广金 应 艺术 学院 邀请 ， 在 音乐厅 作 题为 《 现代 中国戏曲 音乐 赏析 》 的 讲座 。 艺术 学院 音乐 专业 全体师生 到场 聆听 。         杨 广金 以 戏曲 的 创新 为 切入点 ， 分别 讲述 了 戏曲 音乐 的 价值 与 出新 、 五大类 戏曲 声腔 样式 赏析 等 内容 。 他 结合 视频 ， 对 戏歌 、 摇滚 风格 的 戏曲 和 无 伴奏 合唱 改编 戏曲 等 多 类型 的 戏曲 风格 进行 了 讲解 。 报告会 现场         杨 广金 毕业 于 天津音乐学院 作曲系 ， 是 中国音乐家协会 、 中国戏曲 音乐 学会 会员 ； 主持 并 参与 剧院 《 哪吒 》 《 钟馗 》 《 美狄亚 》 等 10 余出 新编 经典 剧目 创作 ， 在 国家级 和 省级 报刊 发表 专题论文 和 评论 文章 60 余篇 ； 主编 并 出版 了 《 河北梆子 新编 唱腔 选 》 《 河北梆子 唱腔 赏析 》 （ 合作 ） 专著 ； 连续 担任 河北省 戏剧节 评委 ， 担任 2017 年 国家 艺术 基金 “ 河北梆子 音乐创作 人才培养 ” 项目 导师 ； 在 任 期间 曾 两次 获 省政府 立功 奖励 证书 ； 入选 河北省 艺术 人才 专家库 。 （ 供稿 ： 艺术 学院 ）【 值班 编辑 ： 陈澍乔 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 《 南开 管理 评论 》 常务 副主编 程 新生 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 《 南开 管理 评论 》 常务 副主编 程 新生 作 报告 的 具体情况 。 6 月 10 日 下午 ， 南开大学 商学院 教授 、 公司 治理 评价 研究室 主任 ， 《 南开 管理 评论 》 常务 副主编 程 新生 应 工商管理 学院 邀请 ， 在 学院 会议室 作 题为 “ 管理 学术期刊 特征分析 与 发表 ” 的 专题报告 。 报告会 由 学院 副 院长 王胜洲 主持 ， 学院 40 余名 师生 参加 。         程 新生 介绍 了 国家 自然 基金委 认定 的 A 类 期刊 的 刊文 类型 及 定位 ， 以及 《 南开 管理 评论 》 关注 的 当前 管理学 领域 的 前沿 问题 ， 如 企业 网络化 成长 、 旅游 与 服务 管理 、 创业 与 创新 、 公司 投资 行为 、 供应链 金融 、 公司 治理 与 价值 管理 、 风险管理 、 组织 行为 与 心理学 、 电子商务 与 平台 战略 及 市场营销 等 。 他 针对 学术论文 中 选题 、 文献 综述 、 研究 假设 与 研究 过程 等 常见问题 进行 详细 讲解 ， 并 提出 了 解决方案 。报告会 现场        报告会 后 ， 程 新生 就 “ 新 商科 教育 ” 与 学院 教师 进行 研讨 。 与会 人员 就 创新 驱动 、 大 数据 、 消费 升级 、 学习 能力 等 新 商科 背景 发表意见 ， 并 针对 新 商科 教育 的 发展 途径 、 发展 过程 中 存在 的 难点 和 重点 等 问题 开展 热烈 讨论 。 （ 撰稿 ： 工商管理 学院   许龙   摄影 ： 徐斐 ）【 责任编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 河北 省委党校 牟 永福 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 河北 省委党校 牟 永福 教授 作 讲座 的 具体情况 。 6 月 10 日 下午 ， 河北 省委党校 牟 永福 教授 应 公共 管理 学院 邀请 ， 在 北 三教 B201 作 题为 “ 生态危机 与 生态 治理 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 公共 管理 学院 院长 蔺丰奇 主持 ， 党委书记 薛 向东 、 副 院长 赵建强 以及 学院 部分 师生 到场 聆听 。讲座 现场          牟 永福 教授 从 京津冀 地区 存在 的 生态 问题 和 如何 治理 两大 方面 进行 讲解 。 他 指出 ， 京津冀 地区 存在 环境 承载力 弱 、 生态环境 脆弱 和 环境污染 严重 三大 问题 ， 治理 方式 应从 技术 、 制度 和 教育 多方位 共同 发力 ， 建立 生态 文化 价值体系 ， 建设 生态 保护 体系 ， 创新 治理 体制 ， 发展 绿色 产业 。         此次 学术 讲座 内容 丰富 ， 视野 开阔 ， 让 师生 更加 深入 地 了解 了 生态危机 与 治理 的 现状 ， 进一步 增强 生态 文明 建设 的 责任感 和 使命感 。 （ 撰稿 ： 公共 管理 学院   黑蕊泽   摄影 ： 程晓阔 ） 【 责任编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 研究所 邀请 省 科技厅 政策法规 处 康健 处长 作 专题报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 研究所 邀请 省 科技厅 政策法规 处 康健 处长 作 专题报告 的 具体情况 。 10 月 18 下午 ， 河北省 科技厅 政策法规 处 康健 处长 应邀 在 经济 研究所 会议室 作 了 题为 《 如何 做好 软 课题 申报 工作 》 的 专题报告 。 报告会 由 经济 研究所 所长 许永兵 教授 主持 ， 科研处 副处长 王 青原 及 经济 研究所 全体人员 出席 了 报告会 。 报告会 前 ， 副校长 武义 青 热情接待 了 康健 。报告会 上 ， 康健 处长 详细 介绍 了 河北省 软科学 项目 的 发展 情况 ， 工作 重点 和 目标 ， 并 从 课题 指南 、 评审 程序 、 评分标准 、 项目 分类 和 资金分配 几 方面 详细 介绍 了 河北省 软科学 项目 的 评审 工作 。报告 结束 后 ， 康健 与 参会 的 各位 老师 们 进行 了 座谈 并 解答 了 大家 提出 的 问题 。 与会 人员 表示 ， 这次 交流 对 提高 我校 研究 人员 的 应用 对策 研究 能力 ， 更好 地 服务 我省 经济社会 发展 具有 很强 的 指导意义 。 ( 马彦丽 )"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 北京师范大学 崔学刚 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 北京师范大学 崔学刚 教授 作 报告 的 具体情况 。 5 月 20 日 ， 北京师范大学 崔学刚 教授 应 商学院 邀请 ， 在 学院 中 会议室 作 题为 “ 神经科学 驱动 的 公司 金融 研究 ” 的 学术报告 ， 学院 30 余名 师生 参加 。 报告 由 张琨 老师 主持 。报告会 现场         崔学刚 教授 结合 自己 多年 的 研究 经验 ， 深入浅出 地 讲解 了 神经科学 驱动 与 公司 金融 研究 的 密切关系 。 他 回顾 了 神经科学 与 经济学 交叉 发展 过程 与 最新进展 ， 强调 行为 经济学 与 实验 经济学 中 对 神经科学 理论 和 方法 的 应用 情况 ， 并 阐述 了 神经科学 理论 与 方法 在 公司 金融 研究 中 的 应用 及其 发现 。         本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 ， 开拓 了 师生 的 学术 视野 ， 为 大家 今后 的 学术研究 提供 了 新 的 思路 。 （ 供稿 ： 商学院 ） 【 值班 编辑 ： 张文薇 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 北京师范大学 博士 后唐 红红 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 北京师范大学 博士 后唐 红红 作 报告 的 具体情况 。 5 月 20 日 ， 北京师范大学 博士 后唐 红红 应 商学院 邀请 ， 在 商学院 中 会议室 作 题为 “ 欺骗 的 认知 神经 机制 与 影响 因素 ” 的 学术报告 ， 学院 30 余名 师生 参加 。 报告 由 张琨 老师 主持 。报告会 现场        唐 红红 结合 自己 多年 的 研究 经验 ， 深入浅出 地 讲解 了 欺骗 的 认知 神经 机制 以及 影响 因素 。 她 认为 ， 欺骗 行为 广泛 地 存在 于 生活 中 ， 欺骗者 往往 有意 和 策略性 地 将 虚假 信息 传递 给 他人 ， 以 误导 他人 的 判断 和 决策 。 其 目的 多样 ， 具体 行为 方式 又 会 随着 社会 情境 和 环境 的 不同 而 变化 ， 导致 我们 观测 到 的 欺骗 行为 具有 显著 的 多面性 与 易变性 ， 增加 了 预测 和 识别 的 难度 。 她 采用 行为 、 功能 近红外 光学 脑 成像 技术 、 静息 态 核磁共振 脑 成像 技术 对 欺骗 行为 的 个体差异 和 情境 变化 进行 了 检验 ， 发现 欺骗 行为 受到 利他 动机 和 社会 评价 的 影响 。         本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 之一 ， 对 开拓 师生 视野 ， 增强 认知 能力 具有 很 好 的 指导作用 。 （ 供稿 ： 商学院 ） 【 值班 编辑 ： 张文薇 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 举办 第 6 期 金融 Seminar   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 举办 第 6 期 金融 Seminar 的 具体情况 。 5 月 20 日 下午 ， 金融 学院 举办 第 6 期 金融 Seminar ， 对外经济贸易大学 席丹 副教授 应邀 作 题为 《 Financial   Development   and   Income   Inequality 》 的 报告 。 报告会 由 金融 学院 副 院长 刘颖 主持 ， 20 余名 博士 教师 和 学术 型 研究生 参加 。         席丹 详细 论述 了 金融 发展 程度 与 收入 不 平等 之间 的 关系 。 她 指出 ， 随着 以 银行 为 代表 的 金融 中介机构 数量 的 不断 增多 ， 即 模拟 经济 不断 发展 的 状态 ， 代表 收入 均衡 程度 的 基尼系数 曲线 呈现 了 先 增长 后 下降 的 倒 U 形态 。 讨论 环节 ， 师生 针对 经济 发展 定义 、 模型 的 控制变量 设计 、 数据 覆盖范围 等 问题 和席丹 进行 了 交流 和 研讨 。讲座 现场          金融 Seminar 为 学院 师生 营造 了 更为 轻松 的 学术讨论 氛围 ， 鼓励 不同 的 学术观点 碰撞 ， 为 师生 开展 科研工作 提供 新 的 角度 和 思路 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 金融 学院   董岚 ） 【 值班 编辑 ： 孙雨蝶 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 延安大学 武 宏志 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 延安大学 武 宏志 教授 作 讲座 的 具体情况 。 5 月 23 日 下午 ， 延安大学 政法学院 武 宏志 教授 应 法学院 邀请 ， 在 模拟 法庭 作 题为 “ 批判性 思维 与 法律 论辩 ” 的 讲座 。 讲座 由 王晓烁 教授 主持 ， 法学院 学生 80 余人 参加 。讲座 现场         武 宏志 教授 讲解 了 “ 批判性 思维 ” 这一 概念 的 起源 与 发展 ， 并 结合 自己 的 观点 指出 批判性 思维 对于 法律 论辩 的 重要性 。 他 深入分析 了 几个 适用法律 的 批判性 思维 模型 ， 并 指出 ， 所有 思维 模型 涉及 三要素 ： 倾向 、 技能 和 标准 。           本次 讲座 让 同学 们 对 批判性 思维 有 了 更 深刻 的 认识 ， 有利于 培养 法律 人 的 论辩 精神 ， 为 大家 今后 的 学习 打下 良好基础 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   雷宇非 ） 【 值班 编辑 ： 刘响 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 温州 大学 邱本 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 温州 大学 邱本 教授 作 报告 的 具体情况 。 5 月 23 号 下午 ， 温州 大学教授 、 博士生 导师 、 “ 钱江 学者 ” 邱本 教授 应 法学院 邀请 ， 在 B 教 105 教室 作 “ 探索 法律 思维 ” 专题讲座 。 讲座 由 法学院 院长 王利军 主持 ， 研究生 共 60 余人 参加 。讲座 现场         邱本 教授 指出 ， 语言文字 是 最 重要 的 工具 。 他 强调 ， 写作 的 目的 是 为了 自我 梳理 和 提高 能力 ， 选题 时 应该 有 问题 意识 ， 将 国外 借鉴 融合 到 问题 之中 ， 并 在 法律论文 写作 的 结构 和 资料 方面 给出 切实可行 的 建议 。 他 重点 讲解 了 法律 思维 的 语言 和 逻辑 ， 阐明 写作 应该 是 用 逻辑 串联 起来 的 有 生命力 的 文字 。         讲座 通俗易懂 ， 资料 贴近 学生 的 实际 需求 ， 现场 气氛 热烈 活跃 ， 同学 们 纷纷表示 受益匪浅 。 此次 讲座 不仅 有助于 同学 们 养成 良好 的 写作 习惯 ， 更 树立 起 大家 文章 为 思想 而生 的 写作 意识 ， 对于 培养 同学 们 的 写作 兴趣 起到 了 积极 促进作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   袁乐 ） 【 值班 编辑 ： 刘响 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中南财经政法大学 教授 张继成 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中南财经政法大学 教授 张继成 作 报告 的 具体情况 。 5 月 22 日 ， 中南财经政法大学 教授 、 博士生 导师 张继成 应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 民法 总则 中 的 逻辑 瑕疵 及其 学理 分析 ” 的 学术报告 。 报告会 由 法学院 武建 敏 教授 主持 ， 学院 80 余名 研究生 参加 。活动 现场          张继成 指出 ， 法典 编纂 要 考虑 逻辑 适当 性 ， 法律 的 表达 要 合规律 合 规则 。 他 认为 ， 民法 总则 现在 存在 着 法律 定义 非 概括性 、 同类 规范 重复 出现 、 “ 可以 ” 与 “ 应当 ” 等 助动词 繁多 、 法律 概念 之间 的 逻辑关系 不 明确 等 逻辑 瑕疵 。 他 指出 ， 解决 民法 总则 中 逻辑 瑕疵 问题 的 关键在于 理顺 法律 命题 的 表达方式 ， 特别 是 要 理顺 全称 与 特称 量词 之间 的 逻辑关系 ， 法律 表达 要 以 合规律 、 合 规则 为 标准 ， 合乎逻辑 的 法律 表达 要 准确 、 简洁 、 无 矛盾性 。 张继成 还 回答 了 在场 学生 提出 的 关于 如何 培养 正确 法律 逻辑思维 的 问题 ， 他 建议 大家 要勤 读书 、 勤 思考 、 勤 动笔 。         张继成 教授 关于 编纂 法典 的 逻辑思维 分析 使 与会 师生 深受 启发 ， 对 法学院 师生 法理 思维 、 法律 逻辑 判断能力 的 培养 具有 积极 的 指导作用 ， 有利于 进一步提高 法学院 师生 的 教学科研 水平 和 法学 论文 写作能力 。 （ 撰稿 ： 法学院   郭天超   摄影 ： 秦鹏 ） 【 值班 编辑 ： 仙 双双 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 西南 民族 大学 苟正金 编审 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 西南 民族 大学 苟正金 编审 作 报告 的 具体情况 。 5 月 23 日 ， 《 西南 民族 大学 学报 》 编审 苟正 金应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 论文 中 的 逻辑 ” 的 学术报告 。 报告会 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 80 余名 师生 参加 。           苟正金 结合 自己 的 实践经验 ， 指出 无论是 在 写作 上 还是 实务 工作 上 ， 具有 逻辑性 是 十分 重要 的 。 他 强调 ， 要 使 文章 结构 严谨 ， 文中 的 几 部分 必须 具有 逻辑关系 ， 架构 在 一个 完整 的 体系 下 ， 可以 按照 提出 问题 、 分析 问题 、 解决问题 的 框架 去 写作 ， 这种 框架 的 表现形式 有 很多 ， 需要 学习 与 借鉴 优秀 的 作品 ， 体会 其 框架 的 逻辑性 ， 并 进一步 学习 创新 。 不仅 结构 上 需要 具有 逻辑性 ， 语言表达 也 需要 具有 逻辑性 ， 需 禁得住 推敲 ， 应 慎用 生僻字 。 他 告诫 大家 ， 逻辑性 的 提升 需要 长时间 的 训练 ， 平时 需多 读书 ， 多作 读书笔记 。讲座 现场         胡 海涛 作 总结 讲话 。 他 对 苟 正金 的 到来 表示感谢 ， 并 指出 ， 此次 报告会 对于 改进 法学院 师生 的 学习 方法 和 写作技巧 、 提高 创作 水平 和 研究 能力 具有 重要 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   王美波   摄影 ： 姜蕾 ） 【 值班 编辑 ： 仙 双双 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 重庆大学 陈锐 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 重庆大学 陈锐 教授 作 报告 的 具体情况 。 5 月 22 日 ， 重庆大学 法学院 教授 、 博士生 导师 陈锐 应 法学院 邀请 ， 在 第三 教学楼 B409 作 题为 “ 从 逻辑 的 角度看 我国 刑法 中 的 体系 性 问题 ” 的 学术报告 。 报告会 由 法学院 张 振国 教授 主持 ， 学院 60 余名 研究生 参加 。报告会 现场                    陈锐 教授 从 逻辑 角度 出发 ， 结合 民法学 学家 蒂堡 与 哲学家 边沁 的 观点 为 法典 化 设置 了 标准 ， 即 一部 好 的 法律 应当 是 一个 系统 ， 应 具有 一致性 、 完全性 、 明确性 等 特点 。 他 以此 标准 来 审视 我国 刑法 的 不足 。 陈锐 从 形式 与 内容 两 方面 对 现行 刑法 中 的 一致性 问题 进行 阐述 ， 并 围绕 刑法 中 存在 “ 规范 漏洞 ” 与 “ 体系 漏洞 ” 的 完全性 问题 深入 讲解 。 他 认为 ， 刑法 中 存在 的 体系 性 问题 仅 通过 法律 解释 与 法律 修正案 尚 不足以 解决 ， 应当 总结 以往 经验 与 不足 ， 起草 比较完善 的 新 刑法 。 互动 环节 ， 陈锐 鼓励 大家 要 创新 角度 、 发现 问题 。         陈锐 教授 的 讲解 深入浅出 ， 旁征博引 ， 对于 法学院 师生 进一步 创新 学习 和 研究 方法 、 提升 科研 能力 具有 重要 意义 。 （ 撰稿 ： 法学院   薛耀钧   摄影 ： 庞江 月 ） 【 值班 编辑 ： 蔡家伟 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 厦门大学 博导 肖斌作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 厦门大学 博导 肖斌作 报告 的 具体情况 。 5 月 27 日 ， 厦门大学 党委 宣传部 副 部长 、 博士生 导师 肖斌 应 商学院 邀请 ， d 第三 教学楼 B302 教室 作 题为 “ 新 时代 国有企业 改革 发展 思想 的 三重 逻辑 ” 的 学术报告 。 报告会 由 张昌廷 老师 主持 ， 学院 60 余名 师生 参加 。报告会 现场        肖斌 解读 了 习近平 总书记 关于 国有企业 改革 的 相关 论述 。 他 认为 ， 党 的 十八 大 以来 ， 习近平 总书记 围绕 国有企业 改革 发展 问题 做出 过 一系列 重要 指示 ， 从 多重 视角 全面 而 深刻 地 阐释 了 做 强 做 优做 大 国有企业 和 国有资本 的 丰富 内涵 ， 并 逐渐 形成 了 具有 中国 特色 社会主义 政治经济学 理论 底色 的 新 时代 国有企业 改革 发展 思想体系 。 肖斌 从 社会主义 制度 与 市场经济 的 有机 融合 出发 ， 将 构建 中国 特色 现代 国有企业 制度 作为 实现 社会主义 制度 与 市场经济 有机 结合 的 微观 基础 ， 并 从 认识 、 适应 和 引领 经济 新 常态 的 大 逻辑 出发 ， 将 国有企业 自身 的 改革 发展 与 供给 侧 结构性 改革 紧密结合 起来 ， 充分 展现 了 国有企业 在 经济 新 常态 背景 下 如何 “ 借势 ” “ 逆势 ” 和 “ 造势 ” 的 生动 过程 。         本次 报告会 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 ， 开拓 了 师生 的 学术 视野 ， 为 大家 今后 的 学术研究 提供 了 新 的 思路 。 （ 供稿 ： 商学院 ） 【 值班 编辑 ： 张银珠 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 省 检察院 原 检察长 侯磊 来校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 省 检察院 原 检察长 侯磊 来校 作 报告 的 具体情况 。 5 月 24 日 下午 ， 河北省 检察院 原 检察长 侯磊应 经济 管理 学院 邀请 ， 在 学院 图书馆 报告厅 作 “ 如何 做 一名 能 担当 民族 复兴 大任 的 时代 新人 ” 主题 报告 。 学院 党委书记 张进良 、 党委 副 书记 张丽英 以及 第十二 期 青马 工程 200 余名 学员 共同 聆听 了 报告 。         侯磊 回顾 了 自己 艰苦 的 求学 经历 以及 多年 的 政治 工作 生涯 ， 分别 从 立身 、 读书 、 交往 、 增智 四个 方面 勉励 大学生 在 “ 拔节 孕穗 ” 期要 注重 知识 的 积累 ， 领悟 做人 之道 ， 更好 地 担当 起 党和国家 赋予 的 历史使命 。 他 希望 同学 们 都 应 像 珍惜 生命 一样 珍惜 名节 ， 在实践中 不断丰富 自己 名节 的 内涵 ， 传递 自己 名节 的 温度 ， 把 自己 的 名节 熔铸 成人 说人赞 的 品格 标志 。         报告会 现场         讲座 结束 后 ， 在场 的 大学生 不约而同 地 起立 ， 发自内心 地为 这位 反腐 战线 上 的 老战士 致以 雷鸣般 的 掌声 。 青马 班 学员 纷纷表示 ， 他们 听 了 一场 现实 版 的 《 人民 的 名义 》 ， 这场 报告 对 大家 来说 是 一次 心灵 的 洗礼 ， 今后 要 牢记 侯老 的 叮嘱 ， 做 一个 有 知识 、 有 信仰 、 有 思考 、 有 责任 的 新 时代 青年 。         报告会 现场         侯磊 是 河北省 检察院 退休干部 ， 他 出身 贫寒 ， 通过 自己 的 努力 考入 天津大学 ， 1995 年 担任 河北省 人民检察院 党组书记 、 检察长 后 ， 共 办理 职务 犯罪案件 涉及 40000 多人 ， 曾 顶住 巨大 压力 查办 过 在 反腐败 斗争史 上 有 重大 影响 的 丛福奎 案 、 李真案 。 退休 后 他 总结 了 多年 的 人生 阅历 和 典型 案例 ， 为 党政机关 、 司法机关 、 大专院校 开展 讲座 500 多场 ， 受到 普遍 欢迎 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 经济 管理 学院 郑廷 ）       【 值班 编辑 ： 董禄源 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 50 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 50 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 5 月 8 日 ， 第 50 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 第三 办公楼 经济 研究所 会议室 举行 ， 我校 不同 学院 和 部门 的 20 余名 青年 博士 、 硕士生 参加 。         京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 柳 天恩 博士 作 题为 “ 国家级 新区 对 地区 经济 发展 影响 的 政策 效果 评估 — — 基于 双重 差分法 的 实证 研究 ” 的 工作 论文 报告 。 文章 基于 2006 - 2017 年 中国 285 个 地级 以上 城市 的 面板 数据 ， 采用 双重 差分法 评估 国家级 新区 的 设立 对 地区 经济 发展 的 政策 效果 ， 得出 国家级 新区 的 设立 能够 有效 促进 地区 经济 发展 的 结论 ， 并 对 未来 国家级 新区 的 发展 方向 和 战略 定位 提出 政策 建议 。 孙天合 、 柴国俊 、 栾秋琳 、 陈艺丹 、 李博 等 多位 青年 博士 结合 国家级 新区 和 开发区 、 高新区 的 区别 ， 就 模型 的 选择 、 回归系数 的 经济学 含义 、 稳健性 测试 以及 区域 异质性 检验 取舍 等 多个 角度 展开 了 热烈 的 讨论 ， 并 给出 建设性 意见 。论坛 现场        “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 50 场 。 自 成立 以来 ， 受到 了 校领导 、 科研处 等 部门 领导 的 大力支持 ， 获得 了 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 仙 双双 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 “ 弘扬 五四 精神   确立 正确 的 理论 和 意识 ” 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 “ 弘扬 五四 精神   确立 正确 的 理论 和 意识 ” 专题讲座 的 具体情况 。 5 月 9 日晚 ， 河北师范大学 马克思主义 学院 教授 朱月龙 应邀 来到 我校 ， 为 青马 班 学员 作 题为 “ 弘扬 五四 精神   确立 正确 的 理论 和 意识 ” 的 专题讲座 。 这是 我校 第六期 青马 工程 课程 安排 内容 之一 ， 全体 青马 班 学员 参加 。讲座 现场         讲座 中 ， 朱月龙 教授 结合 五四运动 的 历史背景 及 时代 意义 ， 分别 从 五四运动 — — 新民主主义革命 的 开端 、 五四 精神 和 青年 的 责任 、 新 时代 青年 应 确立 的 理念 和 意识 三个 方面 展开 论述 。 他 细致 讲解 了 五四 青年 为 保卫 民族 独立 和 争取 自由 的 斗争 过程 ， 全面 阐述 了 以 爱国主义 为 核心 的 五四 精神 ， 生动 介绍 了 中国 人民 为 捍卫 民族尊严 ， 立下 “ 国土 不可 断送 、 人民 不可 低头 ” 的 铮铮誓言 ， 为 挽救 “ 神州陆沉 ” “ 再造 中华 ” 而 奋起 抗争 的 决心 和 信心 。 他 强调 ， 新 时代 青年 应有 责任 和 担当 ， 练就 过硬本领 、 锤炼 品德 修为 ， 认真学习 中华民族 优秀 的 历史 文化 ， 确立 坚定 的 理想信念 ， 牢固 树立 危机意识 、 忧患意识 和 正确 的 历史观 、 文化观 。 他 倡议 全 社会 应 履行 对 青年 的 责任 ， 走近 、 关心 、 教育 青年 ， 做 青年 朋友 的 知心人 、 热心人 、 引路人 。 朱月龙 教授 的 精彩 讲解 幽默 风趣 、 亲切 自然 、 有声有色 ， 引起 了 学员 们 的 共鸣 和 阵阵 掌声 。学员 认真 聆听         此次 专题讲座 加深 了 学员 们 对 习近平 总书记 在 纪念 五四运动 100 周年 大会 上 讲话 的 理解 ， 提升 了 学员 们 的 精神境界 和 价值 追求 ， 为 培育 青年 马克思主义 忠诚 信奉者 、 坚定 实践者 打下 坚实基础 。 （ 供稿 ： 校团委 ） 【 值班 编辑 ： 甄 文静 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 举办 “ 知名 律师 进校园 ” 活动   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 举办 “ 知名 律师 进校园 ” 活动 的 具体情况 。 5 月 13 日 下午 ， 法学院 在 模拟 法庭 报告厅 举办 “ 知名 律师 进校园 ” 活动 。 北京市 信利 （ 石家庄 ） 律师 事务所 主任 张永泽 应邀 作 题为 “ 合同 法律 风险 的 防控 ” 的 报告 。 活动 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 学院 师生 80 余人 参加 。讲座 现场        张永泽 从 新 时代 大 数据 和 人工智能 加速 融合 的 背景 下 法律界 迫切需要 解决 的 如何 保护 市场 交易 主体 权利 的 问题 讲 起 ， 结合 自身 丰富 的 律师 从业 经验 对 合同 管辖 进行 深入 剖析 ， 并 讲解 了 《 合同法 》 的 基本 内容 ， 重点 辨析 了 日常 合同 签订 过程 中 容易 出错 、 混淆 ， 同时 又 非常 重要 的 概念 、 术语 ， 同时 就 合同 订立 、 履行 、 管理 方面 的 实务 操作 和 操作 中 的 风险 防范 进行 了 深入 讲解 。         “ 知名 律师 进校园 ” 活动 是 我校 第三届 “ 法律 文化节 ” 重点 打造 的 系列 主题 活动 之一 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   袁乐 ） 【 值班 编辑 ： 张银珠 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说生 工学院 邀请 中国科学院 罗建泉 研究员 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 生 工学院 邀请 中国科学院 罗建泉 研究员 作 报告 的 具体情况 。 5 月 6 日 下午 ， 中国科学院 过程 工程 研究所 罗建泉 研究员 应 生物科学 与 工程学院 邀请 ， 在 五教 三 教室 作 题为 “ 基于 膜 过程 的 生物 分离 强化 ” 的 学术报告 。 报告会 由 学院 院长 赵士豪 主持 ， 学院 全体 教师 及 部分 同学 参加 。         罗建泉 介绍 了 膜技术 的 主要 原理 、 膜技术 在 生物 产品 和 制糖 工业 应用 中 的 科学 问题 ， 以及 由此 展开 的 一系列 科学研究 。 他 指出 ， 反应 强化 分离 和 集成 强化 分离 是 实现 膜分离 过程 强化 的 两个 途径 。 学院 教师 与 罗建泉 就 膜技术 在 生物 产品 和 食品 分离 浓缩 方面 进行 了 深入 交流 。报告会 现场         赵士豪 对 罗建泉 的 精彩 报告 表示感谢 。 他 表示 ， 报告 使 与会 师生 对 新 的 学术 领域 有 了 初步 认识 ， 了解 了 膜技术 前沿 动态 ， 拓展 了 学术 视野 ， 增强 了 学术 素养 。 （ 撰稿 ： 生 工学院   李敬   摄影 ： 孙培周 ） 【 值班 编辑 ： 孙雨蝶 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 “ 认清 我国 安全形势 ， 增强 民族 忧患意识 ” 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 “ 认清 我国 安全形势 ， 增强 民族 忧患意识 ” 专题讲座 的 具体情况 。 5 月 14 日 ， 中国人民解放军 陆军 步兵 学院 石家庄 校区 副 军级 教授 叶建民应 我校 邀请 ， 作 “ 认清 我国 安全形势 ， 增强 民族 忧患意识 ” 专题讲座 。 青马 学员 共计 270 余人 认真 聆听 学习 。讲座 现场         叶建民 教授 从 政治 、 军事 两个 维度 阐述 了 台湾 问题 、 南海 危机 、 中 美 贸易战 等 局势 ， 并 引用 大量 的 数据 、 例证 对 周边 安全 环境 的 形势 以及 我国 目前 面临 的 挑战 进行 了 深入浅出 的 分析 。 在 谈到 中 美 贸易战 时 ， 叶 教授 结合 5 月 13 日 《 新闻联播 》 的 国际 锐评 ， 就 “ 谈 ， 大门 打开 ； 打 ， 奉陪到底 ” 的 鲜明 态度 ， 自创 46 句 长诗 ， 表达 了 中国 人民 不屈不挠 的 坚定 决心 。 在 谈到 国防 实力 时 ， 他 详细 介绍 了 我国 航空母舰 、 导弹部队 、 电磁 轨道 炮 等 先进 国防 武器装备 ， 展现 了 我国 现代化 的 国 之 重器 。 叶建民 教授 语言 慷慨激昂 、 讲述 绘声绘色 、 精神 振奋人心 ， 使 青马 学员 对 我国 安全形势 有 了 进一步 了解 ， 对 国防教育 的 重要性 有 了 更加 清楚 的 认识 。讲座 现场         此次 讲座 对 大学生 树立 忧患意识 、 尚武 意识 和 责任意识 ， 增强 爱国主义 情感 ， 促使 广大青年 学生 积极 投身 国防建设 、 贡献 青春 力量 具有 重要 的 作用 。 （ 供稿 ： 校团委 ） 【 值班 编辑 ： 刘响 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 “ 增强 理想信念 ， 牢固 树立 马克思主义 意识形态 ” 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 “ 增强 理想信念 ， 牢固 树立 马克思主义 意识形态 ” 专题讲座 的 具体情况 。 5 月 15 日晚 ， 我校 在 大学生 活动中心 举办 “ 增强 理想信念 ， 牢固 树立 马克思主义 意识形态 ” 专题讲座 ， 河北师范大学 马克思主义 学院 教授 、 博士生 导师 、 副 院长 赵学琳 应邀 担任 主讲 ， 青马 工程 培训班 共 270 余名 学员 到场 学习 。讲座 现场         赵学琳 教授 以 “ 为何 以及 如何 增强 理想信念 ， 牢固 树立 马克思主义 意识形态 ” 为主 线 ， 从 意识形态 工作 的 极端 重要性 、 当前 我国 意识形态 面临 的 问题 挑战 和 树立 马克思主义 意识形态 根本 要求 三 方面 进行 了 具体 详细 的 讲述 。 赵学琳 教授 结合 生动 形象 的 案例 列举 了 国内外 意识形态 的 主要 类型 ， 强调 做好 意识形态 工作 是 党 的 前途 命运 、 国家 长治久安 和 民族 凝聚力 向心力 的 关键 。 他 提出 要 科学 地 认识 马克思主义 科学性 和 时代 价值 ， 科学 评判 社会 多样化 思潮 ， 用 中国 理论 解决 中国 问题 ， 不仅 要 结合 国情 、 创新 发展 ， 而且 要 以 人民 为 中心 ， 科学 地 对待 党 的 历史 ， 坚持 理论 和 实践 相 统一 。 赵学琳 教授 的 讲述 逻辑 清晰 、 案例 丰富 、 角度 全面 ， 青马 学员 认真思考 、 积极 互动 ， 现场 秩序井然 ， 气氛 活跃 。讲座 现场         此次 讲座 有助于 青马 学员 们 强化 思想意识 ， 明晰 前进方向 ， 更 深层次 地 了解 了 增强 理想信念 ， 牢固 树立 马克思主义 意识形态 。 （ 供稿 ： 校团委 ） 【 值班 编辑 ： 刘响 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 邀请 江畅 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 邀请 江畅 教授 作 讲座 的 具体情况 。 5 月 15 日 下午 ， 长江 学者 、 中国 伦理学 会 副会长 、 湖北 大学 博士生 导师 江畅 教授 应 马克思主义 学院 邀请 ， 在 志愿 服务 学院 二楼 会议室 作 题为 “ 中国 传统 ‘ 尊道 贵德 ’ 观念 及其 现实意义 ” 的 学术 讲座 。 河北 志愿 服务 学院 常务副 院长 王莹 出席 ， 马克思主义 学院 党委 常务副 书记 王 青原 及 学院 30 余名 师生 到场 聆听 。 讲座 由 马克思主义 学院 院长 柴 艳萍 主持 。会议 现场                   江畅 教授 讲述 了 尊道 贵德 观念 的 形成 。 他 指出 ， “ 道 ” 的 概念 早 于 “ 德 ” 的 概念 出现 。 “ 道 ” 的 概念 是 春秋时期 思想家 为 宇宙 万物 寻找 本源 ， 以 解释 宇宙 变化 与 和谐 ， 并 给 “ 德 ” 提供 本体论 的 依据 而 提出 的 。 它 经历 了 将 以上 天 意志 解释 的 “ 德 ” ， 转向 了 以 作为 宇宙 本体 的 “ 道 ” 解释 “ 德 ” 的 重大 转变 ， 从而 开始 了 由 贵德 而敬天 转向 由 贵德 而 尊道 ， 从而 出现 道德 的 概念 及 形成 。 他 对 尊道 贵德 的 主要 含义 进行 了 详细 的 解释 ， 并 指出 ， 传统意义 的 道 是 天道 、 地道 、 人道 和 一般 意义 的 道 的 有机 统一体 ， 其 核心 是 包含 、 贯穿 、 体现 于 “ 三才 ” 之中 的 一般 意义 的 道 ， 即 老子 所 讲 的 道 。 尊道 贵德 的 本原 含义 就是 尊敬 、 尊崇 “ 道 ” 与 “ 德 ” 。 将 “ 道 ” 与 “ 德 ” 联系 起来 就 有 了 “ 道德 ” 的 概念 。 他 强调 了 尊道 贵德 所 体现 的 基本 精神 ， 认为 传统 价值观 相信 宇宙 、 社会 、 人生 的 本原 主宰 是 人 的 神灵 ， 因此 需要 尊敬 它 ； 道德 不 只是 人为 规定 的 社会规范 ， 而是 对 “ 德 ” 的 道德 体现 ； 道 是 客观 的 ， 需要 人来 认识 道 ， 识道 才能 得 道 ， 得 道 才能 行 道 ， 才能 成圣 ； 尊敬 道 要 按 道德 要求 办事 ， 不能 偏离 道 ， 更 不能 违背 它 ； 道德 是 人 之所以 为 人 的 根本 ， 必须 通过 道德修养 来 维护 人 之 本性 。 他 阐述 了 弘扬 尊道 贵德 精神 的 意义 ， 指出 在 我国 大力 弘扬 优秀 传统 文化 的 今天 ， 要 守住 优秀 文化 的 根脉 ， 就 必须 弘扬 尊道 贵德 观念 这一 文化 的 根本 。 丢掉 这一 根本 ， 传承 和 创新 中华文化 传统 就是 一句 空话 。会议 现场          江畅 教授 的 讲解 深入浅出 ， 旁征博引 ， 使 大家 对 尊道 贵德 观念 有 了 更加 深刻 的 认识 。 与会 师生 纷纷表示 ， 江畅 教授 对于 尊道 贵德 观念 的 独到见解 ， 对 大家 进一步 坚定 文化 自信 ， 自觉 传承 和 弘扬 优秀 文化 有 重要 的 指导意义 。 （ 撰稿 ： 马克思主义 学院   贺玉宏   李怡君 ） 【 值班 编辑 ： 史坤萌 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 “ 马克思主义 信仰 与 新 时代 青年 使命 ” 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 “ 马克思主义 信仰 与 新 时代 青年 使命 ” 专题讲座 的 具体情况 。 5 月 16 日 ， 马克思主义 学院 副 院长 李英 在 大学生 活动中心 作 “ 马克思主义 信仰 与 新 时代 青年 使命 ” 专题讲座 ， 青马 学员 共计 270 余人 到场 聆听 。讲座 现场        李英 围绕 “ 信仰 与 马克思主义 信仰 ” “ 我们 为什么 要 坚定 马克思主义 信仰 ” “ 影响 马克思主义 信仰 的 因素 ” “ 马克思主义 信仰 与 青年 的 使命 担当 ” 四个 方面 作 细致 讲解 。 她 重点 解释 了 信仰 的 内容 构成 和 实际 作用 ， 深刻 阐述 了 马克思主义 信仰 的 丰富 内涵 ， 充分 论证 了 马克思主义 信仰 的 先进性 ， 并 通过 列举 五四 青年 为国 呐喊 等 大量 生动 实例 ， 指出 马克思主义 信仰 对 团员青年 的 重要 意义 ， 引导 团员青年 明晰 时代 使命 ， 做 马克思主义 信仰 的 坚定 追随者 。讲座 现场        李英 教授 的 讲述 逻辑 清晰 、 案例 生动 。 青马 学员 认真 聆听 、 积极 互动 ， 表示 获益匪浅 。 （ 供稿 ： 校团委 ） 【 值班 编辑 ： 张银珠 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 文化 与 传播学院 邀请 高天作 北京 2022 年 冬奥会 文化 专题报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 文化 与 传播学院 邀请 高天作 北京 2022 年 冬奥会 文化 专题报告 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   孙雨蝶 ） 5 月 17 日 下午 ， 文化 与 传播学院 邀请 北京 2022 年 冬奥会 冬 残奥会 组织 委员会 文化 活动 部副 部长 高天 ， 作 “ 纯洁 的 冰雪 ， 激情 的 约会 ” 北京 2022 年 冬奥会 文化 专题报告 。 校党委 常委 、 副校长 刘 建平 出席 并 主持 报告会 ， 文化 与 传播学院 党委书记 翟建北 、 院长 张金桐 、 副 院长 马瑞 与 200 余名 师生 到场 聆听 。         高天 从 四个 方面 对 北京 2022 年 冬奥会 和 冬 残奥会 进行 了 讲解 ： 奥林匹克 主义 起源 和 精神 价值 、 中国 与 奥林匹克运动 、 北京 2022 年 冬奥会 和 冬 残奥会 筹办 工作进展 、 北京 2022 年 冬奥会 和 冬 残奥会 文化 活动 。 她 指出 ， 现代 奥林匹克 形成 了 独特 的 奥林匹克 主义 和 精神 价值 ， 格言 是 “ 更 快 、 更高 、 更强 ” 。 她 回顾 了 从 1932 年 刘长春 首次 代表 中国 参加 奥运会 到 2008 年 北京 承办 奥运会 ， 以及 中国 第一枚 冬奥会 奖牌 、 第一枚 冬奥会 金牌 的 产生 ， 北京 成为 第一个 双奥 城市 的 历程 ， 并 多次 提到 习近平 总书记 对 做好 北京 冬奥会 、 冬 残奥会 筹办 工作 做出 的 重要 指示 。 她 指出 ， 习 总书记 强调 要 加强 组织 领导 ， 统筹 推进 各项 工作 ， 确保 把 北京 冬奥会 、 冬 残奥会 办成 一届 精彩 、 非凡 、 卓越 的 奥运 盛会 。 报告会 现场                 高天 与 在座 师生 分享 了 北京 2022 年 冬奥会 和 冬 残奥会 文化 活动 ， 介绍 了 各个 赛区 的 各个 项目 以及 相关 的 文化 产品 ， 并 就 河北 与 奥运会 的 关系 进行 了 深刻 阐述 。 她 说 ， 对于 奥运会 ， 河北 具有 政治 意义 、 历史 意义 和 文化 意义 。 北京 冬奥会 是 推动 京津冀 协同 发展 的 有力 抓手 ， 河北省 承办 过 2008 年 北京 奥运会 （ 秦皇岛 赛区 ） ， 也 是 2022 年 冬奥会 的 主办地 ； 北京 冬奥会 是 向 世界 传播 中华 优秀 文化 、 推动 东西 文明 交融 的 重要 载体 ， 河北 冰雪 文化 将 得到 传承 弘扬 。 报告会 现场                 刘 建平 在 总结 讲话 中 对 高 部长 的 精彩 报告 表示感谢 ， 并 代表 全体师生 祝愿 北京 冬奥会 精彩 、 非凡 、 卓越 、 成功 。 他 指出 ， 习 总书记 向 全世界 发出 邀请 ， 欢迎 世界各地 朋友 2022 年 相约 北京 ， 今天 这个 时间 节点 非常 好 ， 现在 正是 亚洲 文明 传播 的 重要 时刻 ， 高 部长 带来 了 一场 生动 的 文化 盛宴 。 他 强调 ， 报告 主题鲜明 ， 内容 丰富 ， 情感 浓郁 ， 对 学校 各学科 的 发展 建设 ， 以及 同学 们 对 专业知识 的 追求 具有 积极 促进作用 。         高天 历任 河北省 妇联 党组 成员 、 副 主席 、 中共 石家庄 市委常委 、 统战部长 、 宣传部长 。 （ 摄影 ： 孙雨蝶 ） 【 值班 编辑 ： 董禄源 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 51 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 51 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 5 月 15 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 第 51 期 学术活动 在 旅游 学院 紫藤 茶社 举行 。 旅游 学院 副 院长 祁 红梅 出席 并 主持 ， 我校 不同 学院 和 部门 的 20 余名 青年 博士 、 研究生 参加 。         旅游 学院 吴士锋 博士 作 题为 “ 基于   POI   数据 的 石家庄 城市 零售业 空间 热点 分析 ” 的 工作 论文 报告 。 报告 以 石家庄 为 研究 对象 ， 使用 POI 数据 ， 结合 空间 核 密度估计 方法 ， 比较 超市 、 商业 、 便利店 布局 的 差异性 特征 ， 运用 核 密度估计 法 和 局域 Getis - OrdGi * 指数 法分析 零售业 热点 区域 ， 得出 石家庄市 大型 商业中心 多 聚集 在 市区 ， 商业中心 等级 和 商业 发展 水平 保持一致 ， 其余 商业中心 分散 独立 的 结论 ， 并 将 方法 应用 到 人地关系 的 实践 研究 中 ， 为 城市 商业 空间规划 和 调控 提供 科学 参考 。 祁 红梅 、 柴国俊 、 孙天合 、 孙振杰 、 金淑婷 等 多位 博士 从 人文地理 和 经济学 的 不同 角度 出发 ， 就 典型 城市 的 选择 和 经济 机制 的 深度 探索 等 问题 展开 了 热烈 的 讨论 ， 并 给出 建设性 意见 。         此次 论坛 依据 旅游 学院 特色 ， 将 品茶 与 学术 相结合 。 祁 红梅 对 “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 给予 了 充分 的 肯定 和 支持 ， 鼓励 广大青年 博士 从 自身 专业 出发 ， 加强 跨学科 的 学术 合作 ， 共同 提升 学校 的 科研 水平 。        活动 现场         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 50 余场 。 自 成立 以来 ， 受到 了 校领导 、 科研处 等 部门 领导 的 大力支持 ， 获得 了 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 王嘉妮 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国人民大学 耿 建新 教授 应邀 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国人民大学 耿 建新 教授 应邀 作 学术报告 的 具体情况 。 4 月 29 日 上午 ， 中国人民大学 商学院 教授 、 博士生 导师 耿 建新 应 会计学院 邀请 ， 在 四办 332 作 题为 “ 套期 保值 会计准则 的 新旧 比较 ” 的 报告 。 报告会 由 会计学院 副 院长 李桂荣 主持 ， 学院 部分 教师 和 研究生 参加 。         耿 建新 教授 将 套期 保值 2006 年 准则 、 2014 年 征求意见 稿 、 2017 年 修改稿 分别 列示 ， 详细 对比 新旧 准则 之间 的 不同 ， 并 对 准则 的 具体 要求 进行 了 解释 说明 。 他 进一步 介绍 了 准则 中 涉及 的 会计科目 与 主要 的 账务 处理 。 他 还 向 大家 推荐 了 一些 实例 、 论文 作为 参考 ， 以 帮助 大家 深入 了解 新 准则 。耿 建新 在 作 报告         报告 使 与会 师生 进一步 了解 了 套期 保值 会计 与 相关 准则 ， 对 新 的 学术 领域 有 了 初步 认识 ， 拓展 了 学术 视野 ， 增强 了 学术 素养 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 会计学院   刘秋然 ）【 值班 编辑 ： 张银珠 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 中国人民大学 耿 建新 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 中国人民大学 耿 建新 教授 作 报告 的 具体情况 。 4 月 29 日 下午 ， 中国人民大学 商学院 教授 、 博士生 导师 耿 建新 应 会计学院 邀请 ， 在 第四 办公楼 332 教室 作 题为 “ 商品 期货 的 运用 及 会计 处理 探讨 ” 的 报告 。 报告会 由 会计学院 副 院长 李桂荣 主持 ， 学院 部分 教师 和 研究生 参加 。         耿 建新 教授 对 商品 期货 的 业务 实践 作 了 详细 介绍 ， 并 以此 为 基础 ， 运用 例题 与 注册 会计师 考试 用书 比较 的 方式 ， 说明 了 现金流量 套期 会计 中 期货 合同 的 会计 处理 。 他 还 对 新 的 《 企业 会计准则 第 24 号 — — 套期 保值 》 作 了 进一步 的 补充 说明 。报告会 现场         报告 内容 条理清晰 ， 环环相扣 。 耿 教授 的 讲解 生动 易懂 ， 提升 了 在场 师生 对 商品 期货 领域 的 认知 。 同时 ， 耿 教授 渊博 的 知识 和 对 学术 问题 独到 的 见解 让 师生 们 深受感染 ， 对 大家 努力 探究 新 知识 具有 深刻 指导意义 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 会计学院   刘秋然 ）【 值班 编辑 ： 张银珠 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外国语 学院 邀请 李正栓 博士 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外国语 学院 邀请 李正栓 博士 作 讲座 的 具体情况 。 4 月 29 日 下午 ， 河北师范大学 外国语 学院 李正栓 教授 应邀 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 汉诗 英译 与 韵律 赏析 ” 的 讲座 ， 外国语 学院 英语系 、 商务 英语系 师生 近 300 人 参加 。 讲座 由 外国语 学院 院长 商利伟 主持 。         李正栓 教授 以 “ 英诗 汉译 与 汉诗 英译 由 谁 完成 最合适 ” 为 切入点 ， 结合 自身 的 经历 和 多年 教学研究 经验 ， 向 在座 师生 传达 了 翻译 的 基本 精神 与 正确 追求 。 他 对 英文 诗歌 的 定义 、 功能 、 分类 、 元素 和 翻译 分别 进行 了 讲解 ， 语言 诙谐 生动 ， 并 以 英文 诗歌 的 典型 翻译 为 示例 ， 为 师生 们 讲解 了 英诗 汉译 的 技巧 。 他 主张 “ 以诗译 诗 ” ， 强调 在 翻译 过程 中 既 要 做到 传神 达意 ， 也 要 注意 传递 原诗 要旨 。 他 强调 ， 译诗 的 同时 要 传递 中国 文化 。 李教授 深厚 的 文学 功底 、 风趣 幽默 的 措辞 和 富含 深情 的 朗诵 ， 博得 在座 师生 阵阵 掌声 。讲座 现场        商利伟 对 李正栓 教授 的 到来 与 激情 演讲 表示 衷心感谢 。 他 希望 同学 们 在 领略 诗歌 翻译 之 美的 同时 ， 培养 自己 好 读书 、 多 读书 的 习惯 。 他 强调 ， 只有 坚持 静心 踏实 的 学习态度 ， 方 能 志行 千里 ， 展翅 远飞 。         最后 ， 商利伟 代表 学院 接受 李正栓 教授 赠送 的 翻译 新作 ， 并 邀请 李教授 宣布 “ 外国语 学院 第七届 莎士比亚 节 ” 开幕 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 外国语 学院 ） 【 值班 编辑 ： 张银珠 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 文化 与 传播学院 举办 传统 文化 与 现代 传播 大讲堂 第十六 讲   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 文化 与 传播学院 举办 传统 文化 与 现代 传播 大讲堂 第十六 讲 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   张佳宜   陶甜 ） 4 月 29 日 下午 ， 文化 与 传播学院 在 会议 中心 举办 传统 文化 与 现代 传播 大讲堂 第十六 讲 。 《 采写 编 》 杂志社 执行 总编辑 芦海英 应邀 作 题为 “ 传统 文化 与 现代 传播 — — 新闻 案例 采编 ” 的 讲座 。 文化 与 传播学院 院长 张金桐 出席 。 讲座 由 学院 新闻 系主任 赵双阁 教授 主持 ， 部分 师生 200 余人 到场 聆听 。讲座 现场         芦海 英以 从业者 的 身份 ， 从 四个 方面 讲述 了 她 对 记者 的 理解 。 她 指出 ， 记者 的 使命 是 出发 ， 是 更 接近 现场 。 她 含泪 讲述 了 只身 前往 可可西里 ， 与 巡山 队员 成为 生死之交 的 故事 。 她 结合 《 我们 不是 包身工 》 一文 背后 记者 追踪报道 披露 事实真相 的 经历 指出 ， 记者 的 职责 是 在 现场 。 她 认为 ， 记者 走近 真相 需要 勇气 ， 并 讲述 了 新闻记者 乔装成 买 孩子 的 夫妇 ， 深入 接近 事实真相 ， 写出 了 《 新乐 流浪女 – – 沦为 七旬 老汉 赚钱 工具 》 一文 ， 引起 相关 部门 的 彻查 ， 解救 了 孩子 与 妇女 的 真实 故事 。 芦海英 希望 同学 们 在 具备 理论知识 的 基础 上 ， 在 心里 要 对 记者 这个 职业 抱 有 信仰 ， 内心 热爱 新闻 。         讲座 最后 ， 芦海英 耐心 、 专业 地 回答 了 师生 的 现场 提问 ， 并 对 同学 们 寄予 “ 历尽 千帆 ， 归来 仍 是 少年 ” 的 期许 。 此次 讲座 ， 使 同学 们 对 新闻记者 这个 职业 有 了 更加 深入 全面 的 了解 ， 有助于 对 未来 的 自身 发展 作出 更好 的 规划 。 （ 摄影 ： 张佳宜   陶甜 ）【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 生物科学 与 工程学院 举行 优秀 校友 返校 报告会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 生物科学 与 工程学院 举行 优秀 校友 返校 报告会 的 具体情况 。 4 月 29 日 下午 ， 生物科学 与 工程学院 在 五教 三 教室 举行 “ 生动 课堂 ” 系列 优秀 校友 报告会 。 埃塞俄比亚 OMO3 项目 总经理 、 学院 2001 级 食品科学 与 工程 专业 优秀 校友 魏涛 受邀 主讲 ， 学院 院长 赵士豪 、 党委 副 书记 曹一伟及 师生 代表 共计 200 余人 参加 。报告会 现场        魏涛 以 “ 一带 一路上 ‘ 甜蜜 事业 ’ 建设 及 见闻 分享 ” 为 主题 ， 讲述 了 国人 在 参与 “ 一带 一路 ” 建设 、 助推 当地 经济 发展 、 改善 民生 福祉 以及 保护 生态环境 等 方面 的 业绩 。 他 指出 ， 在 这个 科技 讯速 发展 并 追求 绿色 环保 的 时代 ， 生工 和 食品 技术 将会 在 科技前沿 的 道路 上 越走越远 。 轻工业 的 “ 走 出去 ” 面临 着 巨大 的 机遇 与 挑战 ， 大家 要 善于 抓住机遇 ， 迎难而上 。 他 强调 了 工作 业绩 与 专业 背景 的 关联 及 重要性 ， 鼓励 生工 学子 努力 学好 专业知识 ， 要 撸 起 袖子 加油 干 ， 不断 地 磨练 自己 ， 提高 自己 的 综合 能力 。 会后 ， 魏涛 与 在场 师生 进行 了 问答 互动 ， 进一步 分享 了 自己 的 求职 经历 。         赵士豪 对 魏涛 的 精彩 报告 表示感谢 ， 并 鼓励 在场 同学 要 以 优秀 前辈 为 榜样 ， 珍惜 在校 时光 ， 为 自己 的 未来 积淀 能量 。         魏涛 曾 荣获 中国 对外 承包工程 商会 “ 2018 国际 工程 杰出人物 ” 称号 ， 并 入围 “ 2018 国有企业 海外 形象 建设 优秀 人物 ” 。 （ 撰稿 : 生物科学 与 工程学院   赵洋   摄影 ： 赵 晶晶 ） 【 值班 编辑 ： 刘响 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 生物科学 与 工程学院 优秀 校友 郝继兴 应邀 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 生物科学 与 工程学院 优秀 校友 郝继兴 应邀 作 报告 的 具体情况 。 4 月 29 日 下午 ， 诺诚 健华 制药 有限公司 注册 法规 事务 总监 、 我校 2001 级 食品科学 与 工程 专业 优秀 校友 郝继兴应 生物科学 与 工程学院 邀请 ， 在 五教 三 教室 作 “ 生物医药 注册 法规 事务 工作 体会 与 职业 发展 ” 主题 报告 ， 学院 院长 赵士豪 、 党委 副 书记 曹一伟及 师生 代表 共计 200 余人 参加 。报告会 现场               郝继兴 介绍 了 自己 的 求学 及 工作 经历 ， 分享 了 在 药品 注册 事务 工作 中 的 体会 ， 并 就 如何 做好 职业规划 进行 讲解 。 他 以 医保 为例 ， 详细 介绍 了 注册 法规 事务 的 主要 工作 内容 及 发展趋势 ， 使 同学 们 对 自身 专业 的 学习 与 药品 注册 行业 的 关系 有 了 更进一步 的 认识 。 他 鼓励 学弟 学妹 在 学习 专业课 的 同时 ， 也 要 注重 提高 自身 的 人际交往 、 团队 合作 、 组织 领导 等 软 实力 ， 确立 明确 的 目标 ， 并 不断 努力 。               曹一伟 对 郝继兴 的 精彩 报告 表示感谢 。 他 表示 ， 校友 是 学院 的 宝贵 资源 ， 是 学院 大家庭 的 一 分子 ， 要 坚持 发挥 校友 的 积极 带动 作用 ， 为 学院 的 发展 做出 贡献 。 （ 撰稿 :   生物科学 与 工程学院   赵 晶晶   摄影 ： 赵洋 ） 【 值班 编辑 ： 史坤萌 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 文化 与 传播学院 举办 传统 文化 与 现代 传播 大讲堂 第十七 讲   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 文化 与 传播学院 举办 传统 文化 与 现代 传播 大讲堂 第十七 讲 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   孙雨蝶 ） 5 月 6 日 下午 ， 文化 与 传播学院 在 国际 学术 报告厅 举办 传统 文化 与 现代 传播 大讲堂 第十七 讲 。 中国 教育 出版 传媒 集团 有限公司 出版 传媒 部 高级 主管 、 副 编审 李云龙 ， 应邀 作 题为 “ 学习 参考 与 教材 支持 — — 教材 注释 的 呈现 、 原则 与 实施 ” 的 报告 。 讲座 由 学院 马兴祥 老师 主持 ， 近 300 名 师生 到场 聆听 。讲座 现场        李云龙 从 6 个 方面 讲述 了 从 古代 注解 到 教材 注释 、 2000 年 后 小学 语文课 本 注释 的 回归 、 课本 注释 的 综合性 、 小学 语文课 本 注释 少而精 的 特殊要求 、 注释 与 词语 教学 以及 工具书 的 使用 、 注释 与 语言 学习 和 职业 准备 ， 带领 在场 师生 温习 了 小学 学过 的 经典 文学知识 。         马兴祥 对 李云龙 的 精彩 讲座 表示感谢 。 他 指出 ， 讲座 使 同学 们 领略 了 编者 背后 的 良苦用心 ， 有利于 同学 们 深层次 了解 课本 以及 注释 ， 启发 同学 们 打 好 学习 的 基础 ， 并且 做到 知行合一 。 （ 摄影 ： 孙雨蝶 ） 【 值班 编辑 ： 张银珠 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 文化 与 传播学院 举办 学术 沙龙 活动   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 文化 与 传播学院 举办 学术 沙龙 活动 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者 高云 艳   刘 冰雪 ） 5 月 6 日 上午 ， 文化 与 传播学院 在 新闻 传播学 实验教学 中心 演播厅 举办 语言学 学术 沙龙 活动 ， 中国 教育 出版 传媒 集团 有限公司 出版 传媒 部 高级 主管 、 副 编审 李云龙 应邀 主讲 。 学院 院长 张金桐 出席 ， 语言 相关 专业 教师 和 研究生 参加 。 活动 由 语言 教研室 主任 贾宗普 、 中国 文学 教研室 主任 马兴祥 主持 。李云龙 与 师生 热烈 讨论         李云龙 讲述 了 语言文字 的 学习 、 河北 方言 的 研究 与 保护 问题 两 方面 内容 。 他 指出 ， 要 以 敬畏 之心 对待 知识 、 学问 ， 明白 语言文字 的 力量 ； 编辑 、 新闻 专业 更要 重视 语言文字 的 感染力 ， 写文章 要 有 辐射力 和 笼罩 力 ； 不管 学 什么 ， 都 要 热爱 所学 专业 ， 认真学习 ， 培养 自己 的 专业 能力 ， 有 实力 并 能 学以致用 。 他 结合 自己 的 所见 、 所 闻 、 所研 ， 分析 了 大量 河北 方言 研究 与 保护 的 实例 。 他 强调 ， 做 研究 要 深度 参与 社会 生活 ， 不论 做 什么 ， 都 要 从 一点一滴 做起 ， 现在 的 每 一 小步 都 会 成为 未来 的 积淀 。         沙龙 活动 现场              张金桐 为 李云龙 颁发 客座教授 聘书         与会 教师 讨论 热烈 ， 现场 气氛 和谐 。 大家 就 相关 问题 分享 了 自己 的 观点 。 李云龙 一一 回答 了 师生 的 提问 。         张金桐 为 李云龙 颁发 客座教授 聘书 并 讲话 。 他 勉励 同学 们 做学问 要 有 深度 ， 要 占有 资料 、 “ 竭泽而渔 ” ； 做人 要务 当下 、 立 远志 ， 勇于 实践 、 不断 奋斗 。 （ 摄影 ： 高云 艳   刘 冰雪 ） 【 值班 编辑 ： 董禄源 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 美国 俄亥俄 州立大学 泽科 博士 作 学术交流   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 美国 俄亥俄 州立大学 泽科 博士 作 学术交流 的 具体情况 。 5 月 7 日 ， 美国 俄亥俄 州立大学 泽科 博士 （ Christopher   J .   Zirkle ） 应 国际交流 与 合作 处 邀请 ， 来校 开展 学术交流 活动 。 国际 处 、 教师 发展 中心 、 工商管理 学院 、 外国语 学院 、 外语教学 部 、 数统 学院 、 人文学院 、 商学院 及 生物 与 工程学 学院 师生 参加 教学 沙龙 和 学术 讲座 活动 。         上午 ， 泽科 博士 在 图书馆 IC 共享 空间 ， 参加 国际交流 与 合作 处 、 教师 发展 中心 共同 主办 的 “ 如何 在 国外 期刊 发表 高水平 论文 ” 的 教学 沙龙 ， 就 如何 选题 、 论文 结构 、 如何 找到 国外 合作 研究者 、 论文 写作 的 内容 与 结构 、 非 英语 母语 作者 论文 写作 应该 注意 的 问题 等 与 20 余名 教师 进行 了 交流 互动 。 泽科 博士 还 回答 了 大家 提出 的 “ 美国 高校 教授 退休 制度 ” “ 申请 美国大学 博士学位 ” 等 相关 问题 。 沙龙 活动 现场         下午 ， 泽科 博士 为 工商管理 学院 中美合作 办学 200 余名 项目 学生 作 题为 “ 美国 劳动力 发展 与 教育 ” 的 学术报告 。 他 从 美国 劳动力 市场 的 现状及 存在 的 问题 、 美国 劳动力 教育 体系 等 方面 全面 介绍 了 美国 劳动力 教育 和 培训 情况 ， 并 介绍 了 申请 美国 高校 硕士学位 的 准备 工作 。 同学 们 踊跃 提问 ， 现场 气氛 热烈 。 讲座 现场         泽克 博士 是 美国 俄亥俄 州立大学 教育 与 人类 生态 学院 劳动力 开发 与 教育 专业 学科 带头人 。 此次 学术交流 活动 开拓 了 师生 视野 ， 为 我校 与 美国 俄亥俄 州立大学 进一步 加强 教学 及 科研 合作 、 开展 更为 广泛 的 师生 交流 奠定 了 良好基础 。 （ 供稿 ： 国际交流 与 合作 处 ） 【 值班 编辑 ： 陈澍乔 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国政法大学 卞 建林作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国政法大学 卞 建林作 讲座 的 具体情况 。 5 月 7 日 下午 ， 中国政法大学 教授 、 博士生 导师 、 中国法学会 刑事诉讼法 研究会 会长 卞 建林应 法学院 邀请 ， 在 学院 综合 实验教学 中心 作 题为 “ 刑事诉讼法 四十年 — — 回顾 、 反思 与 展望 ” 的 讲座 。 讲座 由 法学院 院长 王利军 教授 主持 ， 法学院 70 余名 学生 参加 。讲座 现场        卞建林 围绕 刑事诉讼 制度 的 相关 问题 进行 讲述 。 他 介绍 了 1979 年版 、 1996 年版 、 2012 年版 以及 2018 年版 四部 刑事诉讼法 的 制定 和 修改 情况 ， 指出 了 其中 的 不足 和 取得 的 重大 进步 ， 并 从 实体法 和 程序法 的 区别 出发 对 刑事诉讼 制度 的 修正 方法 提出 了 自己 的 见解 。         本次 讲座 使 师生 对 刑事诉讼法 制度 的 相关 问题 有 了 深入 认识 ， 提高 了 同学 们 的 实践 能力 ， 对 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   张田 ） 【 值班 编辑 ： 刘响 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 河北省 税务 学会 会长 胡秋生作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 河北省 税务 学会 会长 胡秋生作 讲座 的 具体情况 。 4 月 15 日 ， 河北省 税务 学会 会长 、 高级 经济师 胡秋生 应 财政 税务 学院 邀请 ， 在 第三 教学楼 A402 作 题为 “ 河北省 税收 结构 与 减税 降费 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 学院 院长 王晓洁 主持 ， 相关 负责人 和 100 余名 师生 参加 。胡秋生 讲解 税收政策         胡秋生 详细 介绍 了 我国 税种 结构 、 经济 类型 分布 、 产业 分布 ， 通过 图表 客观 展示 分析 了 河北省 税收 收益 、 地区 分布 情况 。 他 将 我国 减税 降费 三个 阶段 分为 1994 年 至 2007 年 稳定 税制 少量 减免 阶段 、 2008 年 至 2017 年 结构性 减税 阶段 、 2018 年 开始 大规模 减税 降费 阶段 ， 并 对 我国 减税 降费 三个 阶段 的 背景 特点 、 优惠 范围 、 优惠 方式 进行 了 详细 讲解 。 他 着重 介绍 了 我国 现今 实施 的 减税 降费 政策 以及 相关 改革 措施 ， 举例说明 如 调整 优化 税率 结构 、 增加 反避税 条款 、 建立健全 配套 征管 制度 等 。 师生 认真 聆听 讲座         王晓洁 在 总结 发言 中 指出 ， 本次 讲座 使 师生 对 税收 结构 、 减税 降费 方面 知识 有 了 更 深刻 、 更 清晰 的 了解 ， 激发 了 大家 对 我国 税收 改革 问题 的 兴趣 ， 有助于 推动 大家 对 税收 改革 的 探究 不断深入 。 （ 供稿 ： 财政 税务 学院 ） 【 值班 编辑 ： 刘响 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 河北 墨霖 贸易 有限公司 总经理 傅雷广 应邀 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 河北 墨霖 贸易 有限公司 总经理 傅雷广 应邀 作 报告 的 具体情况 。 4 月 1 日 ， 河北 墨霖 贸易 有限公司 总经理 傅雷广应 工商管理 学院 邀请 ， 在 学院 学术 报告厅 作 题为 “ 工业 4.0 时代 ， 传统 行业 的 转型 升级 ” 的 报告 。 报告会 由 学院 院长 吴国 英 主持 ， 中 美 营销 专业 本科生 及 全体 在校 学术 型 研究生 等 100 余人 参加 。报告会 现场         傅雷广 结合 墨霖 贸易 有限公司 现状 ， 对 “ 工业 4.0 ” 的 概念 进行 了 阐述 。 他 指出 ， “ 工业 4.0 ” 的 目标 即 为 企业 建立 一个 高度 灵活 的 个性化 和 数字化 产品 和 服务 生产 模式 ， 该 模式 运用 到 企业 制造 中 ， 产业链 分工 将 被 重组 ， 传统 行业 界限 将 消失 ， 随即 为 创新 企业 带来 新 的 活动 领域 和 合作 形式 。 他 还 就 现在 的 营销 现状 加以 阐释 ， 向 学生 们 展示 了 营销 新 趋势 。         报告会 上 ， 学生 们 纷纷 感叹 工业 4.0 时代 的 魅力 ， 进一步 认识 到 传统 行业 转型 升级 的 必要性 及 意义 。 （ 供稿 ： 工商管理 学院 ） 【 值班 编辑 ： 刘响 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 华中科技大学 刘启亮 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 华中科技大学 刘启亮 教授 作 报告 的 具体情况 。 4 月 19 日 上午 ， 华中科技大学 管理 学院 会计 系主任 、 博士生 导师 、 全国会计 领军 人才 刘启亮 教授 应 会计学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 时间 距离 与 基金 持股 视野 — — 来自 高铁 开通 准 自然实验 的 经验 数据 ” 的 报告 。 报告会 由 会计学院 副 院长 李桂荣 主持 ， 学院 部分 教师 和 研究生 参加 。刘启亮 教授 在 作 报告        刘启亮 以 我国 高速铁路 的 发展 为 研究 背景 ， 运用 新 经济 地理 理论 、 金融 地理 理论 等 ， 从 理论 上 分析 在 物理 距离 保持 不变 的 情况 下 ， 偏远 上市公司 所在城市 开通 高铁 之后 ， 基金 与 上市公司 之间 时间 距离 的 缩短 是否 会 拓宽 基金 的 投资 视野 。 他 对 论文 中 的 研究 设计 与 研究 过程 进行 讲解 ， 并 对 实证 结果 进行 进一步 的 机制 分析 。         刘 教授 的 报告 内容 丰富 ， 逻辑 清晰 ， 尤其 是 新颖 的 选题 视角 、 从 多角度 进行 稳健性 检验 的 过程 ， 使 同学 们 开拓 了 视野 ， 受益 颇深 。座谈会 现场         报告 结束 后 ， 刘启亮 与 师生 进行 座谈 。 研究生 们 就 论文 写作 过程 中 遇到 的 问题 积极 向 刘 教授 询问 ， 刘 教授 详细 地 解答 ， 并 对 同学 们 今后 的 学术研究 和 论文 写作 提出 了 宝贵 建议 ， 现场 气氛 非常 活跃 。 （ 供稿 ： 会计学院 ） 【 值班 编辑 ： 蔡家伟 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 澳大利亚 麦考瑞 大学教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 澳大利亚 麦考瑞 大学教授 作 讲座 的 具体情况 。 4 月 19 日 下午 ， 澳大利亚 麦考瑞 大学 商业 分析 与 精算 系主任 大卫 · 皮特 教授 应 国际交流 与 合作 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 为 我校 师生 作 题为 《 精算 行业 介绍 以及 大 数据 在 精算 行业 的 应用 》 的 讲座 。 讲座 由 国际交流 与 合作 处处 长成 健 教授 主持 ， 会计学院 院长 袁 振兴 教授 致 欢迎辞 ， 会计学院 党委书记 孙 拥军 教授 、 会计学院 副 院长 杨国莉 教授 和 120 余名 师生 聆听 了 讲座 。讲座 现场          大卫 · 皮特 教授 用 英语 介绍 了 全球 精算 教育 的 发展 历程 及 发展前景 ， 就 大 数据 在 精算 行业 的 应用 、 风险管理 ， 保险 精算 方法 进行 了 深入浅出 的 介绍 。         讲座 结合 详实 的 数据 、 图表 以及 生动 的 案例 ， 开拓 了 师生 视野 ， 加深 了 大家 对 精算 行业 的 认识 。         澳大利亚 麦考瑞 大学 与 我校 于 2018 年 签订 校际 合作 协议 ， 两校 将 在 教学 和 科研 领域 展开 广泛 而 深入 的 合作 。 （ 撰稿 ： 国际交流 与 合作 处张 希颖     摄影 ： 多佳雯 ）【 值班 编辑 ： 王浩 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 天津大学 詹启生 教授 应邀 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 天津大学 詹启生 教授 应邀 作 报告 的 具体情况 。 4 月 19 日 下午 ， 我校 在 会议 中心 视频 会议室 开展 心理健康 教育 专题 培训 。 中国 心理学 会 心理 危机 干预 工作 委员会 副 主任 、 全国 高校 心理 委员 研究 协作组 组长 ， 天津大学 詹启生 教授 应邀 作 报告 ， 我校 全体 专兼职 辅导员 及 心理健康 教育 教研室 教师 参加 。报告会 现场         詹 教授 围绕 “ 应用 心理 技术 ， 提升 辅导 技能 ” 这一 主题 ， 从 心理 辅导 与 心理咨询 的 区别 、 心理 技术 的 来源 和 心理 技术 的 内容 三 方面 ， 结合 辅导员 工作 的 特点 及 大量 的 学生 实际 案例 ， 为 辅导员 老师 讲解 了 在 实际 工作 当中 如何 运用 心理 技术 来 面对 和 处理 学生 问题 。         此次 报告 切合 学生 工作 实际 ， 使 辅导员 老师 们 学习 和 了解 了 更 多 的 心理 辅导 知识 ， 对 大家 提升 工作 的 科学性 有强 的 指导意义 。 【 值班 编辑 ： 董禄源 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 华东政法 大学 马 长山 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 华东政法 大学 马 长山 教授 作 报告 的 具体情况 。 4 月 20 日 ， 华东政法 大学教授 、 博士生 导师 、 《 华东政法 大学 学报 》 主编 马 长山 应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 人工智能 的 司法 应用 空间 ” 的 学术报告 。 报告会 由 学院 郭雪慧 副教授 主持 ， 70 余名 师生 参加 。 报告会 现场                 马 长山 从大 数据 的 角度 出发 ， 指出 随着 信息时代 的 到来 ， 司法 也 将 面临 着 以 数据 和 算法 为 主导 的 趋势 ， 如何 平衡 人工智能 适用 过程 中 的 客观性 和 正义性 是 值得 深思 的 问题 。 马 教授 在 会上 重点 阐述 了 人工智能 的 司法 应用 可能性 。 他 以 上海市 第二 中级 人民法院 “ 206 系统 ” 为例 ， 从 司法 过程 场景 化 、 司法 规则 代码 化 、 司法 决策 建模 化 以及 司法 服务 智慧 化 四个 方面 对 人工智能 的 司法 应用 可能性 进行 说明 ， 并 就 人工智能 司法 应用 的 适法性 问题 提出 了 自己 的 见解 ， 指出 人工智能 目前 还 存在 掩盖 性 适用 、 选择性 适用 、 错误 性 适用 以及 盲从 性 适用 等 问题 。         此次 讲座 使 法学院 师生 对 人工智能 的 司法 应用 问题 有 了 深入 认识 ， 对 拓宽 师生 法学 研究 视野 和 科研 创新能力 具有 重要 意义 ， 同时 对 我校 法学 学科建设 和 教学科研 水平 的 提高 有 重要 推动 作用 。 【 值班 编辑 ： 董禄源 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 中国社会科学院 余斌 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 中国社会科学院 余斌 教授 作 报告 的 具体情况 。 4 月 22 日 ， 中国社会科学院 余斌 教授 应 商学院 邀请 ， 作 题为 “ 《 资本论 》 的 当代 价值 ” 的 学术报告 。 商学院 130 余名 师生 参加 。 报告会 由 学院 副 院长 刘振滨 主持 。报告会 现场        余斌 教授 结合 自己 多年 对 《 资本论 》 的 研究 ， 深入浅出 地 讲解 了 《 资本论 》 的 当代 价值 。 他 指出 ， 金融危机 使得 世界 重新认识 了 《 资本论 》 重要 价值 。 2008 年 的 金融危机 是 资本主义 私有制 及其 基础 上 资本主义 基本矛盾 引发 的 资本主义 社会 的 经济危机 ， 造成 经济 资源 浪费 和 一系列 经济 与 社会 问题 ， 并 对 人民 生活 造成 困扰 。 因此 ， 许多 人 包括 资本主义 国家 的 民众 、 经济学家 认识 到 了 马克思 《 资本论 》 对 资本主义 分析 的 意义 ， 开始 以 《 资本论 》 的 观点 试图 解决 持续 发展 的 经济危机 。 他 以 《 资本论 》 的 理论 分析 了 中国 物价 、 房价 、 中 美 贸易 关系 等 重大 经济 问题 ， 指出 《 资本论 》 对于 中国 经济 建设 具有 重大 的 指导作用 。         本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 ， 开拓 了 师生 的 学术 视野 ， 为 大家 今后 的 学术研究 提供 了 新 的 思路 。 （ 供稿 ： 商学院 ）【 值班 编辑 ： 张银珠 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 香港理工大学 赵静 博士 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 香港理工大学 赵静 博士 作 报告 的 具体情况 。 4 月 19 日 上午 ， 香港理工大学 会计 与 金融 学院 赵静 博士 应 金融 学院 邀请 ， 在 工商管理 学院 MBA 教室 作 学术报告 ， 金融 学院 教师 及 2018 级 全体 研究生 70 余人 聆听 。 报告会 由 金融 学院 副 院长 刘颖 主持 。报告会 现场        赵静 结合 自己 在 国际 高水平 期刊 上 发表 的 论文 《 为什么 散户 在 股市 中 很 难赚 到 钱 ： 羊群 效应 和 投资 回报 》 ， 回顾 了 2019 年 3 月份 以来 股市 重新 火爆 回暖 的 数据 ， 引出 了 认知 偏差 可能 会 影响 投资 行为 的 假设 。 她 重点 剖析 了 羊群 效应 是否 会 影响 散户 的 投资 行为 ， 以及 羊群 效应 如何 影响 散户 的 投资 回报 。 她 指出 ， 大多数 散户 的 投资 回报率 较差 是因为 较 高 的 羊性 导致 ， 主要 表现 为 投资 择时 能力 较差 。 她 建议 散户 在 投资 中应 重视 风险 分散 、 坚持 定 投 并 及时 减仓 ， 同时 做好 家庭 的 基础 风险 保障 。         赵静 向 师生 们 详细 展示 了 一篇 高质量 学术论文 严谨 、 细致 的 写作 全过程 。 报告 结束 后 ， 赵静 与 师生 们 就 报告 内容 进行 了 互动 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 金融 学院   董岚 ） 【 值班 编辑 ： 张银珠 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 文化 与 传播学院 举办 传统 文化 与 现代 传播 大讲堂 第十五 讲   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 文化 与 传播学院 举办 传统 文化 与 现代 传播 大讲堂 第十五 讲 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   孙雨蝶 ） 4 月 22 日 下午 ， 文化 与 传播学院 在 会议 中心 学术 报告厅 举办 传统 文化 与 现代 传播 大讲堂 第十五 讲 。 北师大 出版 科学 研究所 木铎 书声 微信 平台 专家团 “ 金牌 答主 ” 、 省聘 编审 专家团 成员 、 资深 编辑 张福堂 编审 应邀 作 “ 编辑 实务 研究 ” 主题 讲座 。 讲座 由 学院 党委书记 翟建北 主持 ， 2017 、 2018 级 200 余名 同学 到场 聆听 。 讲座 现场         张福堂 从 “ 撞入 出版社 ” “ 学当 小 编辑 ” “ 巧逢 大 作者 ” 和 “ 荣耀 归 勤奋 ” 四个 板块 介绍 了 编辑 实务 研究 相关 经验 ， 并 凝练 地 概括 为 “ 大题小做 ， 现身说法 ” 八个 字 。 他 讲述 了 从事 编辑 行业 的 优势 以及 应当 注意 的 问题 ， 提醒 同学 们 做好 准备 ， 抓住机遇 。 他 强调 ， 勤于 探索 、 善于 思考 ， 是 做好 工作 的 前提 ， 是 一种 可贵 的 精神 。         此次 讲座 使 同学 们 进一步 了解 了 编辑 实务 方面 的 工作 ， 同时 对 以后 的 工作 方向 有 了 更为 清晰 的 认识 。 （ 摄影 ： 孙雨蝶 ） 【 值班 编辑 ： 陈澍乔 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 49 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 49 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 4 月 25 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 第三 办公楼 金融 学院 会议室 举行 第 49 期 论坛 。 金融 学院 副 院长 刘颖 出席 并 主持 论坛 ， 我校 不同 学院 和 部门 的 二十余名 青年 博士 参加 。         刘颖 见证 了 “ 经贸 青教 Seminar ” 一路 的 成长 ， 对 青教 学术活动 给予 了 充分 的 肯定 和 支持 ， 并 鼓励 青年 博士 积极参与 到 论坛 建设 中 ， 共同 建设 我校 良好 的 科研 环境 。         金融 学院 范 庆祝 博士 作 题为 “ 我国 寿险 市场 信息 不 对称 研究 — — 来自 CHARLS 数据 的 经验 数据 ” 工作 论文 报告 ， 通过 分别 选取 代表性 远期 和 近期 指标 来 衡量 消费者 的 死亡 风险 ， 从 广义 和 集约 边际 实证 得出 我国 寿险 市场 并 不 存在 信息 不 对称 问题 的 结论 ， 并 检验 其内 生性 和 稳健性 。 董岚 、 孙天合 、 张琨 、 辛兵海 、 柴国俊 等 多位 青年教师 结合 我国 保险市场 的 特点 ， 深入分析 寿险 与 健康险 的 定义 与 区别 ， 就 风险 指标 及 样本 选择 、 正 相关 理论 的 推理 及 验证 渠道 等 问题 展开 了 热烈 的 讨论 。论坛 现场         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 40 余场 。 自 成立 以来 ， 受到 了 校领导 、 科研处 等 部门 领导 的 大力支持 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 王浩 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 《 法学 杂志 》 执行 主编 付强 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 《 法学 杂志 》 执行 主编 付强 作 报告 的 具体情况 。 4 月 2 日 ， 《 法学 杂志 》 执行 主编 、 北京市 刑法学 研究会 理事 付强 编审 应 法学院 邀请 ， 在 二办 会议室 作 题为 “ 法学 论文 何以 承载 思想 ” 的 学术报告 。 报告会 由 法学院 院长 王利军 主持 ， 法学院 师生 60 余人 参加 。         付强 围绕 “ 法学 论文 分类 、 文章 写作 思路 、 法学 论文 写作 步骤 ” 等 三个 方面 作 报告 。 他 重点 讲解 了 “ 如何 进行 理论 预设 ， 进行 高质量 选题 ” 和 “ 如何 展示 理论 碰撞 ， 升华 法学 思想 ” 两个 问题 ， 并 阐述 了 法学 论文 写作 的 “ 选题 依据 ” “ 实证 研究 ” 和 “ 思路 方法 ” 的 撰写 方法 和 技巧 。 现场 互动 环节 ， 付 教授 耐心 回答 在场 同学 提出 的 有关 论证 方法 、 实证 研究 、 论文 选题 等 问题 。报告会 现场         王利军作 总结 发言 。 他 表示 ， 付 教授 用 具体 的 案例 与 亲身 留学 经历 结合 法学 教育 ， 系统 介绍 了 论文 写作 的 方法 与 思路 ， 有助于 同学 们 提升 自身 的 法学 素养 。 他 指出 ， 付 教授 的 讲座 生动 形象 ， 气氛 热烈 ， 对 学院 师生 的 学术研究 与 创作 具有 很大 的 启发 意义 ， 也 对 学院 下一阶段 的 教学科研 工作 有 重要 意义 。 （ 撰稿 ： 法学院   秦鹏   摄影 ： 庞江 月 ） 【 值班 编辑 ： 孙雨蝶 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 苏州大学 李晓明 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 苏州大学 李晓明 教授 作 报告 的 具体情况 。 4 月 3 日 ， 中国 犯罪学 研究会 常务理事 、 中国 预防犯罪 专业 委员会 副 主任 、 苏州大学 国家 监察 研究院 院长 、 博士生 导师 、 刑法 博士点 负责人 李晓明 教授 应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 正当防卫 制度 40 年 的 博弈 及 未来 走向 ” 的 学术报告 。 讲座 由 法学院 张 亚军 副教授 主持 ， 学院 翟 海峰 教授 、 高国 其 老师 以及 学生 80 余人 参加 。报告会 现场        李晓明 教授 通过 对 正当防卫 制度 的 历史 回顾 和 背景 考察 ， 结合 山东 “ 于 欢案 ” 、 昆山 “ 于 海明案 ” 、 福建 “ 赵宇案 ” 以及 河北 “ 涞源 案 ” 等 案例 ， 对 司法 实践 中 出现 “ 无限 防卫 权 ” “ 入室 被 反杀 ” 以及 公安 与 检察机关 针对 限度 问题 发生争执 等 问题 进行 了 深入 剖析 。 他 认为 ， 正当防卫 的 认定 仍 存在 司法 惯性 ， 应当 对 执法 和 司法 理念 与 立法 缺陷 之间 的 矛盾 进行 重点 考察 。 现场 互动 环节 ， 李晓明 教授 对 在场 同学 提出 的 正当防卫 认定 等 问题 进行 了 耐心 解答 。         张 亚军 作 总结 发言 。 她 表示 ， 李晓明 教授 用 具体 事例 与 亲身经历 结合 法理 分析 ， 对 正当防卫 问题 进行 多角度 阐述 并 提出 了 建设性 意见 。 本次 讲座 通过 “ 以案 说法 ” 的 研究 方法 ， 培养 学生 理论 与 实践 的 结合 能力 、 拓宽 师生 法学 研究 视野 具有 积极意义 ， 同时 对 我校 法学 学科建设 和 教学科研 水平 的 提高 有 重要 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   成方 冰   摄影 ： 庞江 月 ） 【 值班 编辑 ： 刘响 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告 的 具体情况 。 4 月 4 日 上午 ， 中国人民大学 商学院 教授 、 博士生 导师 耿 建新 应 会计学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 商品 期货 的 运用 及其 会计 处理 探讨 ” 的 报告 。 报告会 由 会计学院 副 院长 李桂荣 主持 ， 学院 部分 教师 和 研究生 参加 。         耿 建新 结合 金融工具 的 国内外 发展 背景 ， 阐述 了 学习 金融工具 与 衍生 非 金融工具 相关 知识 的 迫切性 , 通过 对 商品 期货 的 含义 、 期货交易 的 特征 、 功能 及其 实现 方式 的 分析 ， 进一步 讲解 了 商品 期货 会计 处理 的 框架 与 方法 ， 并 以 案例 形式 介绍 了 商品 期货 的 业务 实践 。 报告 过程 中 引入 大量 案例 加以 论证 ， 内容 丰富 。 报告会 现场         报告会 学术 氛围 浓厚 ， 使 大家 对 商品 期货 及其 会计 处理 有 了 更加 深刻 的 理解 ， 对 同学 们 进行 相关 知识 的 学习 具有 很强 的 指导意义 。 （ 撰稿 ： 会计学院   魏雪军   摄影 ： 刘秋然 ）【 值班 编辑 ： 王浩 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告 的 具体情况 。 4 月 4 日 下午 ， 中国人民大学 商学院 教授 、 博士生 导师 耿 建新 应 会计学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 外汇 远期 的 应用 及 会计 处理 探讨 ” 的 报告 。 报告会 由 会计学院 副 院长 李桂荣 主持 ， 学院 部分 教师 和 研究生 参加 。         耿 建新 教授 结合 金融工具 和 外汇 远期 的 关系 ， 介绍 了 外汇 远期 的 基础 概念 和 实际操作 过程 ， 并 以此 为 基础 ， 从 外汇 远期 的 功能 及其 实现 方式 进行 深入分析 。 他 结合 1998 年 东南亚 金融危机 ， 进一步 讲解 了 外汇 远期 的 会计 处理 框架 和 内容 ， 同时 将 外汇 远期 和 商品 期货 进行 了 比较 分析 。   报告会 现场          报告 内容 丰富 ， 环环相扣 ， 条理清晰 ， 结合实际 案例 ， 使 在场 听众 对 外汇 远期 及其 应用 有 了 一定 了解 ， 有助于 开拓 师生 思路 ， 对 同学 们 努力 探究 新 知识 、 拓宽 知识面 有 深刻 的 指导意义 。 （ 撰稿 ： 会计学院   魏雪军   摄影 ： 刘秋然 ） 【 值班 编辑 ： 董禄源 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 中央财经 大学 张云起 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 中央财经 大学 张云起 教授 作 报告 的 具体情况 。 4 月 9 日 下午 ， 中央财经 大学 商学院 教授 、 博士生 导师 ， 兼 中国 互联网 商务 金融 研究院 院长 ， 教育部 新世纪 优秀人才 获得者 张云起 教授 应 工商管理 学院 邀请 ， 在 学院 学术 报告厅 作 题为 “ 高校教师 的 三大 天职 ： 科研 、 教研 和 社会 服务 ” 的 学术报告 。 讲座 由 学院 院长 吴国 英 教授 主持 ， 学院 部分 教师 参加 。报告会 现场        张云起 教授 以 高校教师 的 “ 解惑 、 授业 及 传道 ” 三大 境界 为 切入点 ， 通过 对 教师 、 名师 及 大师 三个 概念 的 层层 剖析 ， 引出 学生 的 三 境界 以及 高校教师 的 三大 天职 ， 提出 高校教师 应 具备 的 基本素质 。 他 通过 对 “ 理论 与 实践 的 关系 、 教学 与 科研 的 关系 、 教书 与 育人 的 关系 及 教授 与 学生 的 关系 ” 四种 关系 的 阐述 ， 提出 教学 是 科研 的 展示 ， 科研 是 教学 的 延伸 ， 教学 要 立足 课堂 ， 科研 要 展翅飞翔 。         讲座 对 教师 培养 学生 理论 与 实践 的 结合 能力 、 拓宽 教学科研 视野 方面 具有 积极 的 意义 。 （ 供稿 ： 工商管理 学院 ） 【 值班 编辑 ： 张文薇 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 周华 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 周华 教授 作 报告 的 具体情况 。 4 月 8 日 下午 ， 中国人民大学 商学院 教授 、 博士生 导师 、 MPAcc 项目 主任 周华应 会计学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 会计 规则 的 由 来 ” 的 报告 。 报告会 由 会计学院 院长 袁 振兴 主持 ， 学院 全体 教师 、 研究生 和 部分 本科生 200 余人 参加 。         周华 由 “ 金融 ” 这一 概念 引入 ， 通俗易懂 地 讲解 了 “ 财政学 ” “ 货币 银行学 ” “ 公司 金融 ” “ 公司 理财 ” 等 概念 。 他 结合 具体 案例 ， 对 《 会计法 》 第九条 进行 了 深入分析 ， 具体分析 了 账户 之间 的 相关 关系 ， 指出 会计 规则 与 民商法 、 经济法 的 冲突 ， 从而 阐述 了 “ 会计 规则 在 本质 上 是 由 民商 经济 法律 制度 、 财税 制度 与 会计 技术 融合 而成 的 企业 收益 分享 规则 ” 的 核心 观点 。 周华 强调 ， 国家 统一 的 会计制度 必须 强调 根据 法律 事实 记账 的 基本 原则 ， 禁止 缺乏 法律 证据 的 会计 行为 ； 会计 立法 的 根本 原则 是 要求 会计 法规 遵循 上位法 ， 只有 把 国家 统一 的 会计制度 融合 在 法律 体系 之中 ， 才能 确保 会计制度 与 民商法 、 经济法 的 和谐 统一 ， 有利于 构建 合理 的 会计制度 和 稳定 的 市场 法制 。报告会 现场         周华 教授 的 讲解 深入浅出 ， 生动 幽默 ， 旁征博引 ， 用 大量 案例 阐释 了 深奥 的 会计 理论 ， 使 大家 对 会计 规则 的 由 来 有 了 更加 深刻 的 认识 。 同时 ， 周华 教授 对 学术 问题 独到 的 见解 让 师生 们 深受感染 ， 对 同学 们 拓宽 知识面 、 培养 批判性 思维 有 的 指导意义 。 （ 供稿 ： 会计学院 ） 【 值班 编辑 ： 张文薇 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 举办 中 美 贸易 摩擦 与 科技前沿 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 举办 中 美 贸易 摩擦 与 科技前沿 专题讲座 的 具体情况 。 4 月 13 日 下午 ， 会计学院 在 第三 教学楼 B202 教室 举办 “ 中 美 贸易 摩擦 的 起因 及 影响 ” 专题讲座 。 石家庄 水务 集团 财务处 处长 、 河北 地质 大学 研究生 社会 导师 、 正 高级 会计师 陈永伟 应邀 主讲 ， 学院 2018 级 研究生 参加 。讲座 现场                陈永伟以 华为公司 的 芯片 制造 为 切入点 ， 讲述 了 中美 贸易 摩擦 的 起因 ， 分析 了 中美 贸易 摩擦 对 企业 、 个人 、 世界 经济 三个 方面 产生 重大 影响 。 他 以 “ 4G 改变 生活   5G 改变 社会 ” 为 主题 ， 介绍 了 通讯 技术 的 基本知识 。 他 指出 ， 当今世界 ， 科技 是 影响 人类 进步 和 发展 的 最 根本 力量 ， 国家 之间 的 竞争 归根结底 就是 科技 的 竞争 ， 移动 通讯 的 发展史 、 信息 革命 是 其 最 有利 的 证明 。 最后 ， 陈永伟 鼓励 大家 树立 创新 思维 ， 踏踏实实 学习 ， 不断丰富 知识 ， 提升 综合 能力 。                  本次 讲座 内容 丰富 ， 使 同学 们 在 学习 专业知识 之 余 了解 了 最新 时事 ， 开阔 了 眼界 ， 同时 对 自己 的 职业规划 有 了 新 的 认识 ， 大家 表示 收获 颇丰 。 ( 供稿 ： 会计学院 ) 【 值班 编辑 ： 董禄源 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 48 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 48 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 4 月 11 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 第三 办公楼 经济 研究所 会议室 举行 第 48 期 论坛 。 经济 研究所 所长 田学斌 主持 论坛 ， 我校 不同 学院 和 部门 的 30 余名 青年 博士 参加 。         论坛 首次 以 “ 思想 午餐会 ” 的 形式 开展 。 田学斌 对 “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 给予 了 充分 的 肯定 和 支持 ， 指出 青年 博士 是 学校 科研 的 新 活力 ， 对于 提升 学校 整体 的 科研 水平 具有 不可 忽视 的 重要 作用 ， 并 鼓励 在场 青年 博士 积极参与 到 论坛 之中 ， 共同 为 学校 的 科研 建设 做出 努力 。论坛 现场        商学院 张琨 博士 作 题为 “ Incentive   scheme   and   Asset   Price ” 的 实验 研究 设计 报告 ， 从 经济学 实验 的 分类 到 相关 指标 的 衡量 ， 探索 了 随机 选择 机制 下 ， 基于 锦标赛 制下 的 激励机制 对于 基金 经理人 的 行为 和 效用 研究 以及 对于 金融市场 泡沫 的 影响 。 孙天合 、 吴士锋 等 多位 青年 博士 就 实验 中 的 自 选择 问题 、 样本 点 的 确定 等 问题 展开 了 热烈 的 讨论 。         京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 孙天合 博士 作 题为 “ 地下水 灌溉 节水 意识 实验 ： 从 实验室 到 田野 ” 的 实验 研究 设计 报告 ， 现场 演示 地下水 游戏 的 具体操作 流程 ， 通过 对 学生 和 农户 进行 分类 实验 ， 揭示 不同 背景 和 不同 节水 激励机制 下 的 节水 意识 及 节水 行为 。 李 西文 、 单海鹏 等 多位 参会 博士 从 相关 指标 的 衡量 、 游戏 与 现实 的 差异性 等 不同 角度 发表 观点 ， 并 提出 建设性 意见 。         商学院 柴国俊 博士 作 题为 “ 财经 教育 干预 探讨 ” 的 实验 研究 设计 报告 ， 结合 当下 热点 的 国民教育 问题 ， 指出 财经 素养 对 培养 个体 自我管理 意识 和 经济 决策 技能 乃至 提高 整体 国民 规划 意识 和 市场经济 素质 的 重要 作用 ， 在 中小学 进行 财经 教育 干预 是 提升 整体 国民素质 的 必要 途径 之一 。 关菲 、 王书军 等 多位 青年 博士 对于 实验设计 进行 了 深度 的 分析 ， 提出 了 诸多 大胆 创新 的 思路 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 40 余场 。 自 成立 以来 ， 受到 了 校领导 、 科研处 等 部门 领导 的 大力支持 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）【 值班 编辑 ： 王浩 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 邀请 清华大学 刘 书林 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 邀请 清华大学 刘 书林 教授 作 讲座 的 具体情况 。 4 月 12 日 上午 ， 清华大学 马克思主义 学院 教授 、 博士生 导师 刘 书林 教授 应 马克思主义 学院 邀请 ， 在 志愿 服务 学院 二楼 会议室 作 题为 “ 近年来 意识形态 领域 突出 热点问题 分析 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 学院 副 院长 李英 主持 ， 副 院长 刘彦平 、 郭建 以及 学院 50 余名 师生 参加 。    刘 书林 作 讲座          刘 书林 教授 引入 “ 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ” 这一 概念 ， 用 生动 诙谐 的 语言 分析 了 近年来 在 意识形态 领域 出现 的 四个 热点问题 。 他 认为 当前 “ 学习 、 研究 和 贯彻 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ” 已经 进入 高潮 。 他 结合 自己 参与 《 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 三十 讲 》 书稿 的 撰写 工作 ， 强调 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 是 马克思主义 中国化 的 最新 理论 成果 ， 对 这 一 思想 的 学习 与 研究 是 当前 及 今后 的 一个 重要 热点问题 。 他 分析 了 “ 历史 虚无主义 思潮 ” ， 从 归纳 总结 苏联 解体 的 经验教训 以及 我国 历史 虚无主义 的 三个 突出表现 ， 得出 只有 实事求是 地 对待 历史 ， 才能 准确 理解 习近平 总书记 的 理论 创新 成果 。 他 指出 ， “ 批判 ‘ 普世 价值 ’ 的 思潮 ” 也 是 当前 的 一个 热点 ， 并 详细 阐述 了 资本主义 的 意识形态 和 “ 普世 价值 ” 思潮 在 我国 的 泛滥 ， 告诫 大家 决不能 让 “ 普世 价值 ” 的 思潮 干扰 我们 的 思想 和 我们 的 事业 。 他 还 分析 了 新 出现 的 “ 复古主义 思潮 ” ， 并 以 我国 尊 孔复古 文化 的 狂潮 、 片面强调 和 抬高 孔子 的 现象 为例 ， 强调 要 全面 科学 地 对待 优秀 传统 文化 。    讲座 现场                                      刘 书林 教授 的 讲解 深入浅出 ， 生动 幽默 ， 旁征博引 ， 使 大家 对 近年来 我国 意识形态 领域 突出 热点问题 有 了 更加 深刻 的 认识 。 同时 ， 刘 书林 教授 对 问题 的 独到见解 ， 对 同学 们 坚定 马克思主义 信念 ， 正确理解 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 具有 重要 指导意义 。 （ 撰稿 ： 马克思主义 学院   高佩璐   田子 祎   李怡君   ）  【 值班 编辑 ： 张文薇 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 举办 “ 银行业 发展 方向 ” 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 举办 “ 银行业 发展 方向 ” 专题讲座 的 具体情况 。 4 月 15 日 下午 ， 金融 学院 在 c201 举办 “ 银行业 发展 方向 ” 专题讲座 ， 中国银行 河北省 分行 营业部 总经理 赵会彬 应邀 主讲 。 学院 院长 王重润 出席 ， 讲座 由 副 院长 李建英 主持 ， 学院 全体 教师 以及 400 余名 师生 参加 。         赵会彬 阐释 了 科技 金融 的 发展 背景 ， 针对 未来 银行 的 特征 、 目前 银行 转型 要素 — 网点 智能化 和 员工 新型 化 、 银行 处理 客户 业务 的 新 模式 以及 银行 网点 绩效考核 四个 新 维度 、 智能 银行 的 新 布局 展开 了 详细 讲解 ， 从 实践者 的 视角 介绍 了 银行业 发展 的 趋势 和 方向 。 他 特别强调 了 “ 银行业 的 未来 发展 必是 与 互联网 结合 ， 发展 网络 金融业 ” 这一 命题 ， 认为 应当 顺应 科技 金融 的 发展趋势 。活动 现场         本次 讲座 为 同学 们 提供 了 有关 未来 规划 和 发展 等 方面 的 指导 ， 使 同学 们 更加 清晰 的 了解 了 银行业 的 发展趋势 和 方向 ， 从而 能够 更好 的 适应 智慧 金融 新 时代 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 金融 学院   张杰 ） 【 值班 编辑 ： 张文薇 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国社科院 教授 柳 华文 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国社科院 教授 柳 华文 作 讲座 的 具体情况 。 3 月 15 日 ， 中国社会科学院 国际法 研究所 研究员 、 中国社会科学院 研究生 学院 教授 柳 华文 应 法学院 的 邀请 ， 在 第二 办公楼 会议室 作 题为 “ 法学 研究 中 的 视觉 切换 与 国家 发展 ” 的 讲座 。 讲座 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 河北大学 教授 宋阳及 法学院 30 余名 研究生 参加 。       讲座 现场           柳 华文 教授 围绕 研究生 论文 选题 方向 及 方法 作 了 细致 分析 和 讲解 。 他 指出 ， 选题 应当 摒弃 教科书 概念 ， 撰写论文 应 根据 思想 的 提炼 以及 理论 的 贡献 ， 不能 在 内容 上 过度 追求 辞藻 华丽 而 丧失 实践性 ； 在 选题 依据 上要 认真 严谨 ； 在 研究 内容 、 研究 思路 所 参考文献 资料 上要 精细 而 广泛 。 宋阳 教授 指出 ， 要 始终 以 科学 、 细致 的 精神 进行 高质量 论文 写作 。         本次 讲座 对 开拓 师生 视野 、 提升 我校 教师 的 科研 水平 具有 重要 作用 ， 对 我校 法学 学科 和 “ 双 一流 ” 建设 具有 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   房伟苗   摄影 ： 柴钟豪 ） 【 值班 编辑 ： 董禄源 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国社会科学院 柳 华文 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国社会科学院 柳 华文 教授 作 报告 的 具体情况 。 3 月 15 日 下午 ， 中国社会科学院 国际法 研究所 研究员 、 中国社会科学院 研究生 学院 教授 、 博士生 导师 柳 华文 应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 儿童 权利 保护 — — 国际法 与 国内法 视角 ” 的 学术报告 。 报告会 由 院长 王利军 主持 ， 法学院 副 院长 胡 海涛 与 河北大学 教授 宋阳 出席 ， 学院 百余名 师生 到场 聆听 。         柳 华文 主要 从 国际法 、 国内法 两 方面 对于 儿童 保护 的 发展 进行 分析 。 他 着重 对 《 儿童 权利 公约 》 基本 原则 、 新 儿童 观 及其 影响 、 中国 儿童 发展 纲要 、 《 儿童 权利 公约 》 实施 机制 等 几大 主要 相关 内容 进行 了 细致 分析 讲解 。 他 指出 ， 国际 人权法 是 一个 整体 ， 发展 、 法治 与 人权 必须 坚持 三位一体 ， 并 从 软法 、 软 规则 的 角度 指出 国际 人权法 与 国内 社会性 立法 需要 加强 操作性 和 实施 刚性 。 他 表示 ， 我国 2019 年 民政部 新 成立 的 儿童 福利 司将 极大 程度 维护 广大 孤弃 儿童 、 困境 儿童 、 留守 儿童 等 儿童 合法权益 ， 对 落实 儿童 最大 利益 化 原则 具有 重要 意义 。       报告会 现场         本次 讲座 使 法学院 师生 儿童 权利 保护 的 国内 、 国际 立法 有 了 更 深层次 的 学习 理解 ， 对 我校 法学院 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   房伟苗   摄影 ： 柴钟豪 ） 【 值班 编辑 ： 王浩 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 研究所 邀请 安徽 财经大学 储德银 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 研究所 邀请 安徽 财经大学 储德银 教授 作 报告 的 具体情况 。 3 月 18 日 ， 经济 研究所 举办 第 210 期知行 论坛 ， 安徽 财经大学 财政 与 公共 管理 学院 院长 储德银 应邀 作 专题报告 。 报告会 由 经济 研究所 所长 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 专职 副 主任 田学斌 主持 ， 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 全体 教职工 和 研究生 共 30 余人 参加 。         储德银作 《 财政 纵向 失衡 的 非线性 增长 效应 与 中国 经验 证据 》 主题 报告 。 他 深入分析 了 什么 是 财政 纵向 失衡 ， 从 理论 层面 系统 诠释 财政 纵向 失衡 与 公共 支出 结构 偏向 之间 的 作用 机制 , 并 分析 了 当下 我国 中央财政 与 地方 财政 的 关系 现状 。 他 对 参会 研究 人员 的 国家 课题 申报 进行 了 点评 辅导 ， 大家 纷纷表示 受益匪浅 。报告会 现场         田学斌 指出 ， 储 院长 的 报告 主题 切合 我国 全面 深化改革 的 重要 内容 ， 对于 大家 理解 财政政策 、 财政 体制改革 具有 重要 理论意义 ， 对于 大家 搞好 研究 具有 科学 方法论 指导意义 。 国家 课题 申报 辅导 具有 很强 的 指导性 和 学习 借鉴 价值 。 他 要求 大家 紧跟 学术前沿 、 改革 前沿 ， 组织 好 教师 、 研究生 等 研究 团队 ， 提高 研究 水平 和 高层次 成果 产出 能力 。 （ 供稿 ： 经济 研究所 ）【 值班 编辑 ： 张文薇 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 燕山大学 马玉峰 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 燕山大学 马玉峰 教授 作 讲座 的 具体情况 。 3 月 18 日 下午 ， 燕山大学 艺术 与 设计 学院 马玉峰 教授 应 艺术 学院 邀请 ， 就 国家 社科 基金 艺术 学 专项 课题 申报 进行 专题 辅导 。 讲座 由 艺术 学院 副 院长 陈辉 主持 。         马玉峰 对 国家 社科 基金 艺术 学 项目 申报 书中 的 各项 申报 内容 ， 包括 国内外 研究 现状及 研究 意义 、 研究 内容 、 思路 与 方法 、 重点难点 、 主要 观点 、 创新 之 处 、 前期 成果 与 参考文献 等作 了 深入 解读 ， 对 “ 选题 ” 部分 进行 重点 讲解 。 他 对 各 部分 容易 出现 的 问题 和 解决 策略 进行 了 阐述 ， 并 结合 学科 特点 和 音乐 专业 申报 成功者 的 申报 书 进行 了 实例 分析 。讲座 现场        讲座 使 在场 教师 对 申报 书 撰写 有 了 深刻 认识 ， 大家 纷纷表示 受益匪浅 。 （ 供稿 ： 艺术 学院 ） 【 值班 编辑 ： 张银珠 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第十三 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第十三 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 的 具体情况 。 3 月 22 日 ， 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第十三 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 。 国务院发展研究中心 马细谱 研究员 应邀 作 “ 我 与 南斯拉夫 — — 闲话 中东欧 研究 ” 主题 报告 。 论坛 由 中东欧 国际 商务 研修 学院路 艳丽 博士 主持 ， 国际 教育 学院 全体 教师 、 中东欧 国际 商务 研修 学院 专家库 成员 、 塞尔维亚 研究 中心 、 外国语 学院 、 经济 管理 学院 师生 聆听 。         论坛 现场         马细谱 于 上 世纪 80 年代 先后 赴 保加利亚 和 南斯拉夫 留学 ， 一直 从事 巴尔干 研究 ， 是 我国 中东欧 学界 的 老前辈 。 他 结合 自身 学习 工作 经历 ， 用 1 个 国家 、 2 种 文字 、 3 种 宗教 、 4 种 语言 、 5 个 主体 民族 、 6 个 共和国 、 7 个 邻国 、 8 个 联邦 单位 精辟 地 总结 南斯拉夫 复杂 的 民族宗教 历史 国情 。 他 指出 ， 南斯拉夫 对 国际 政治 有 3 个 理论 贡献 ： 创新 马克思主义 理论 、 社会主义 自治 理论 和 联邦制 的 民族 理论 。 马细谱 认为 ， 当前 中国 中东欧 研究 形势 大好 。 他 勉励 我校 塞尔维亚 研究 中心 和 学习 中东欧 语言 的 师生 努力学习 ， 进一步 壮大 中国 中东欧 研究 的 专业 人才队伍 。  马细谱 研究员 与 我校 教师 合影          本次 论坛 对 进一步 提升 学院 的 科研 能力 ， 提高 智库 建设 水平 将 发挥 重要 作用 。 （ 撰稿 ： 中东欧 国际 商务 研修 学院   南江   摄影 ： 李拓 )           【 值班 编辑 ： 董禄源 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 47 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 47 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 3 月 27 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 第 47 期 论坛 ， 我校 不同 学院 和 部门 的 10 余名 青年 博士 参加 。           金融 学院 田懋 博士 作 题为 “ 土地 资源配置 视角 下 城市 房价 的 时空 演化 机制 ” 的 工作 论文 报告 。 田懋 采用 新古典主义 地租 理论 、 李嘉图 地租 理论 和 城市 地租 理论 ， 从 土地 资源配置 视角 切入 推演 了 城市 房价 的 演化 机制 ， 结合 当前 背景 验证 了 地方 政府 “ 土地 财政 ” 、 城市 边界 扩张 趋势 和 城市 发展 特点 对于 房价 不同 程度 的 影响 ， 并 由此 提出 缓解 房价 的 政策 建议 。 孙天合 、 张琨 等 多位 青年 博士 结合 自己 的 专业 背景 ， 分别 从 数理 推导 、 文献 研究 、 现实 案例 等 角度 对 报告 进行 了 深度 分析 ， 并 展开 热烈 讨论 。  论坛 现场                      商学院 柴国俊 博士 作 题为 “ 高管 学术 背景 、 企业 风险 与 绩效 — — 基于 上市公司 的 实证 研究 ” 的 工作 论文 报告 。 柴国俊 介绍 了 高管 学术 经历 对 企业 风险 及 相关 绩效 影响 的 研究 背景 ， 指出 企业 拥有 学术 经历 高管 的 多寡 能够 显著 提高 企业 风险 管理水平 、 降低 企业 风险 ， 还 发现 高管 学术 经历 有助于 改善 企业财务 绩效 表现 、 提高 企业 社会 责任 承担 水平 。 在场 青年 博士 依据 自己 的 研究 工作 ， 分别 从 假设检验 、 概念 界定 、 研究 启示 等 方面 发表 观点 ， 并 给出 建设性 意见 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 40 余场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 张爱 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 邀请 财政厅 原 厅长 齐守 印作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 邀请 财政厅 原 厅长 齐守 印作 讲座 的 具体情况 。 3 月 25 日 下午 ， 马克思主义 学院 邀请 财政厅 原 厅长 齐守印 在 志愿 服务 学院 二楼 会议室 作 题为 “ 如何 进行 科学 理论 研究 — — 略谈 学习 与 研究 的 正确 方法 ” 的 学术 讲座 。 河北 志愿 服务 学院 常务副 院长 王莹 出席 ， 马克思主义 学院 院长 柴 艳萍 、 副 院长 郭建及 学院 30 余名 研究生 参加 讲座 。         齐守印 指出 ， 治学 成就 大小 不仅 取决于 勤奋 ， 而且 取决于 是否 得 法 ， 得 法 事半功倍 ， 不得 法 事倍功半 。 他 强调 ， 研究生 阶段 最 重要 的 是 提高 正确 运用 科学研究 方法 的 能力 ， 并 在 此基础 上 阐述 了 “ 正确 的 学习 与 研究 方法 是 治学 成功之路 ” “ 树立 正确 的 目标 和 态度 是 寻找 并 掌握 正确 的 学习 与 研究 方法 之 前提 ” “ 科学 的 世界观 和 思维 方法 是 掌握 正确 的 学习 与 研究 方法 之 根基 ” “ 正确 学习 与 研究 方法 是 内容 丰富 、 博大精深 的 复杂 体系 ” “ 寻求 并 掌握 正确 的 学习 与 研究 方法 ， 一靠 学习 借鉴 ， 二靠 自身 总结 探索 ” “ 什么 是 高尚 学 人 ” 等 六个 问题 。 他 还 讲述 了 唯物辩证法 的 分析 逻辑 、 历史唯物论 的 思维 框架 、 博览群书 与 独立思考 相结合 、 钻进去 与 站 出来 相结合 等 16 个 学习 与 研究 方法 。           此次 讲座 使 学院 师生 受益匪浅 ， 有助于 大家 进一步 了解 科学 理论 研究 的 技巧 与 方法 ， 对 今后 的 学习 和 研究 都 具有 重要 的 指导意义 。 （ 撰稿 ： 马克思主义 学院   贺玉宏   苗新雨 ） 【 值班 编辑 ： 张爱 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 俄罗斯 乌拉尔 国立 法律 大学 谢尔盖 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 俄罗斯 乌拉尔 国立 法律 大学 谢尔盖 教授 作 报告 的 具体情况 。 3 月 28 日 上午 ， 俄罗斯 国立 乌拉尔 法律 大学 谢尔盖 教授 应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 世界 民法 （ 经济法 ） 的 当代 问题 ” 的 报告 。 报告会 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 北京联合大学 应用 文理学院 法律系 王平 主任 出席 ， 法学院 学生 70 人 到场 聆听 。报告会 现场         谢尔盖 以 一个 “ 还 剩 几只 猫 ” 的 小 故事 幽默 开篇 ， 总体 介绍 了 法 的 分类 及 调整 对象 ， 并 以 民法 的 变迁 为 视角 ， 对 民法 中 的 公法 与 私法 关系 和 民法 的 调整 对象 进行 了 深入 讲解 。 他 指出 ， 高速 发展 的 市场经济 让 人们 舒适 的 同时 ， 需要 国家 的 参与 ， 经济 才能 在 理智 和 管控 下 稳定 高效 发展 。 他 强调 ， 民法 一直 向前 发展 ， 且 各个 国家 的 民法 都 有 趋同性 ， 而 这种 趋同性 必须 考虑 正义 。报告会 现场         胡 海涛 作 总结 发言 。 他 指出 ， 乌拉尔 法律 大学 法学 学者 的 到访 ， 为 同学 们 提供 了 国际交流 的 视野 和 平台 ， 希望 青年 学生 拓宽 思路 、 开拓 国际 视野 ， 勤学 多思 。         本次 报告 使 同学 们 对 面向 全球 的 法律 前沿 问题 有 了 更加 深入 的 认识 ， 是 法学院 进行 国际交流 和 国际化 人才培养 的 一次 重要 探索 ， 加深 了 两国 的 学术交流 ， 为 我校 法学院 师生 拓宽 了 国际 视野 ， 对 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   王斌   摄影 ： 周 照明 ） 【 值班 编辑 ： 蔡家伟 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 举办 习近平 总书记 重要讲话 精神 宣讲会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 举办 习近平 总书记 重要讲话 精神 宣讲会 的 具体情况 。 3 月 25 日 下午 ， 马克思主义 学院 党总支 书记 、 院长 柴 艳萍 教授 在 第三 会议室 宣讲 习近平 总书记 在 “ 学校 思想 政治 理论课 教师 座谈会 ” 上 的 重要讲话 精神 ， 武建 奇 教授 、 部分 其他 院系 和 处室 同志 、 马克思主义 学院 全体师生 参加 。宣讲会 现场        柴 艳萍 教授 完整 传达 了 习近平 总书记 的 重要讲话 精神 ， 结合实际 详细 阐释 了 讲话 内容 ， 重申 了 习近平 总书记 对思政课 教师 的 “ 六个 要求 ” 和 推动 思政课 改革 创新 的 “ 八个 统一 ” 。         此次 宣讲会 使 全场 师生 深切 感受 到 习近平 总书记 的 人格魅力 和 博大精深 ， 感受 到 作为 一名 思政课 教师 的 光荣 与 责任重大 。 与会 人员 一致 表示 ， 一定 要 将 习近平 总书记 的 嘱托 牢记在心 上 、 落实 在 行动 上 。 （ 撰稿 ： 马克思主义 学院   付臻   摄影 ： 李英 ）【 值班 编辑 ： 仙 双双 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 河北省 注册 资产 评估师 协会 秘书长 于 永春 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 河北省 注册 资产 评估师 协会 秘书长 于 永春 作 报告 的 具体情况 。 4 月 2 日 下午 ， 河北省 注册 资产 评估师 协会 秘书长 、 正 高级 经济师 于 永春 应 会计学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 资产 评估 法 及其 对 评估 行业 影响 ” 的 报告 。 报告会 由 会计学院 副 院长 李桂荣 主持 ， 学院 部分 研究生 100 余人 参加 。         于 永春 从 资产 评估 法 入手 ， 对 我国 资产 评估 法 的 主要 内容 做 了 详细 解读 ， 并 结合 我国 资产 评估 行业 的 发展 现状 ， 深入分析 了 资产 评估 法 的 相关 规定 对 评估 行业 的 影响 。 他 介绍 了 与 资产 评估 相关 的 资格考试 制度 ， 鼓励 同学 们 积极 学习 资产 评估 知识 ， 争做 优秀 的 复合型 人才 。 报告会 现场         此次 报告会 内容 丰富 ， 使 同学 们 对 资产 评估 行业 有 较 深入 的 了解 ， 激发 了 同学 们 对 资产 评估 相关 知识 学习 的 热情 ， 让 同学 们 认识 到 依法 执业 的 重要性 ， 提高 了 大家 的 法律意识 。 （ 供稿 ： 会计学院 ） 【 值班 编辑 ： 陈澍乔 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 研究所 邀请 河北省 发改委 宏观 所 所长 高智作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 研究所 邀请 河北省 发改委 宏观 所 所长 高智作 报告 的 具体情况 。 1 月 7 日 ， 经济 研究所 举办 第 208 期知行 论坛 ， 省 发改委 宏观经济 研究所 所长 高智 研究员 应邀 作 题为 《 当前 我省 面临 的 结构性 矛盾 及 对策 》 的 专题报告 。 报告会 由 经济 研究所 所长 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 专职 副 主任 田学斌 主持 ， 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 全体 教职工 和 研究生 共 30 余人 参加 。会议 现场        高智 研究员 深入分析 了 产业结构 、 动力 结构 、 市场主体 结构 、 城乡 结构 和 区域 结构 存在 的 问题 ， 并 从 坚定不移 化解 过剩 产能 、 全力 改造 提升 传统产业 、 壮大 战略性 新兴产业 、 加快 培育 新兴 服务业 等 方面 提出 了 调整 思路 。 他 还 和 参会 老师 围绕 新型 工业化 城市化 、 乡村 振兴 、 应用 研究 方法 等 问题 进行 了 深入 交流 ， 师生 纷纷表示 受益匪浅 。         田学斌 指出 ， 高智 研究员 在 应用 研究 的 理论思考 、 实践 探索 方面 走 在 全省 前列 ， 是 大家 学习 的 榜样 。 各位 老师 应 进一步 聚焦 研究 方向 ， 凝聚 研究 团队 ， 打通 理论 与 实践 研究 ， 多出 高水平 科研成果 。 （ 供稿 ： 经济 研究所 ） 【 值班 编辑 ： 郭磊 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 生物科学 与 工程学院 邀请 中国农业大学 工学院 肖红伟 副教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 生物科学 与 工程学院 邀请 中国农业大学 工学院 肖红伟 副教授 作 学术报告 的 具体情况 。 1 月 7 日 ， 中国农业大学 工学院 肖红伟 副教授 应 生物科学 与 工程学院 邀请 ， 在 学院 会议室 作 《 如何 提高 国家 自然 基金 申请 的 成功率 》 的 专题报告 。 报告会 由 学院 副 院长 张香美 主持 ， 学院 全体 教职工 50 余人 参加 。         肖红伟 介绍 了 自身 的 学术 经历 、 科研成果 及 产业 应用 ， 重点 分享 了 国家 自然 基金 撰写 的 相关 经验 。 他 强调 ， 雄厚 的 研究 基础 是 基金 申报 成功 的 前提条件 ， 并 从 “ 题目 、 申请 代码 与 关键词 ” “ 摘要 ” “ 立项 依据 ” “ 研究 目标 ” “ 研究 内容 ” “ 拟 解决 的 关键 科学 问题 ” “ 研究 方案 ” “ 技术 路线 ” “ 可行性 分析 ” “ 特色 与 创新 之 处 ” “ 预期 研究成果 ” “ 研究 基础 与 工作 条件 ” “ 人员 组成 ” “ 经费 预算 ” 等 14 个 方面 ， 详细 说明 了 撰写 方法 、 撰写 技巧 以及 注意事项 。报告会 现场        肖红伟 一直 从事 农产品 和 食品 加工 技术 与 装备 的 研究 工作 ， 尤其 在 农产品 干燥 加工 中 的 品质 变化 机理 和 降解 动力学 研究 方面 积累 了 丰富 的 研究 经验 。 报告 结束 后 ， 肖红伟 解答 了 学院 教师 提出 的 疑问 ， 并 与 参会 教师 进行 了 深入 交流 。         张香美 指出 ， 肖红伟 的 报告 内容 面面俱到 ， 对 学院 教师 申报 国家 课题 具有 指点迷津 的 作用 。 教师 们 纷纷表示 受益匪浅 ， 对 提高 国家 自然 基金 申报 成功率 具有 重要 的 意义 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 生 工学院   李晓丽 ） 【 值班 编辑 ： 张银珠 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 人大附中 特级教师 靳 忠良 应邀 来校 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 人大附中 特级教师 靳 忠良 应邀 来校 作 讲座 的 具体情况 。 为 促进 京津冀 地区 中小学 教育 经验交流 ， 提高 经贸 附中 办学 水平 ， 1 月 10 日 下午 ， 应 我校 副校长 武义 青 邀请 ， 中国人民大学 附属中学 特级教师 、 教育部 国培 专家 靳 忠良 教授 来到 我校 ， 在 附属中学 会议室 作 了 题为 “ 新课程 、 新 教学 、 新策略 ” 的 讲座 。 附中 校长 冯丽 主持 讲座 ， 全体 教师 参加 。 讲座 现场           靳 忠良 通过 引用 不同 国家 的 先进 教育 实例 ， 分析 了 当前 学校 存在 的 普遍性 问题 。 他 指出 ， 真正 好 的 教育 ， 不仅 要 增加 技能 训练 ， 提高 每 一名 学生 的 实操 能力 ， 还要 通过 引入 多元 文化 ， 用大 视角 增强 学生 超前 应对 未来 的 综合 能力 。 在 新 教法 上 ， 靳 忠良 指出 “ 少 就是 多 ” 、 “ 人造 明星 ” 、 “ 询问 式 批评 ” 以及 “ 绿色 教育 ” 等 新 角度 教育 理念 ， 强调 应当 用 教师 的 人品 和 真心 去 感化 和 影响 学生 ， 实现 教育 的 最终目标 。         此次 讲座 使 教师 们 了解 了 国内外 先进 课程 、 教学 教法 ， 获取 了 可 实践 、 可 推行 的 心得 经验 ， 为 附中 教师队伍 建设 及 可 持续 发展 起到 了 积极 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 附属中学   尚晓霞   摄影 ： 宣传部   段 盛杰 ）"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 生物科学 与 工程学院 邀请 华南理工大学 黄泽波 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 生物科学 与 工程学院 邀请 华南理工大学 黄泽波 教授 作 报告 的 具体情况 。 1 月 11 日 ， 华南理工大学 食品科学 与 工程学院 黄泽波 教授 应 生物科学 与 工程学院 邀请 ， 在 学院 会议室 作 《 基于 整体 动物模型 的 高通量 活性 筛选 》 的 专题报告 。 报告会 由 学院 副 院长 张香美 主持 ， 学院 教职工 30 余人 参加 。报告会 现场        黄泽波 教授 介绍 了 其 团队 在 活性 多糖 、 活性 多肽 及 小 分子 化合物 等 天然 产物 在 延缓 衰老 及 衰老 相关 疾病 进程 方面 的 研究 方法 及 成果 ， 重点 分享 了 秀丽 线虫 模型 在 人类 疾病 及 活性 物质 功能性 研究 中 的 优势 和 用于 高通量 筛选 的 可行性 ， 并 介绍 了 基于 秀丽 线虫 模型 的 整体 动物 水平 的 高通量 活性 筛选 平台 和 Ec - Ce 活性 蛋白 规模化 筛选 系统 ， 以及 利用 该 平台 和 系统 取得 的 阶段性 成果 。 报告 结束 后 ， 黄教授 解答 了 学院 教师 提出 的 疑问 ， 并 与 参会 教师 进行 了 深入 交流 。         张香美 指出 ， 黄泽波 教授 先进 的 研究 方法 及 科研 思路 值得 大家 学习 与 借鉴 ， 其 “ 整体 动物 水平 的 高通量 活性 筛选 方法 ” 为 活性 产物 功能性 研究 的 老师 们 提供 了 新 的 研究 思路 。 她 鼓励 老师 们 与 黄教授 多多 交流 与 合作 。 （ 撰稿 ： 生 工学院   张菊   摄影 ： 李晓丽 ）   【 值班 编辑 ： 郭磊 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第十期 “ 中东欧 研究 论坛 ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第十期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 的 具体情况 。 1 月 18 日 ， 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第十期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 。 论坛 邀请 教务处 处长 程 瑞芳 作 “ 中国 与 塞尔维亚 旅游 产业 对接 研究 ” 主题 报告 。 此次 论坛 由 中东欧 国际 商务 研修 学院 副 院长 刘海 云 教授 主持 ， 国际 教育 学院 全体 教师 、 中东欧 国际 商务 研修 学院 专家库 成员 、 塞尔维亚 研究 中心 、 旅游 学院 部分 师生 聆听 。论坛 现场         程 瑞芳 教授 详细 介绍 了 塞尔维亚 独特 的 地理位置 和 丰富 的 旅游 资源 ， 凸显 塞尔维亚 独特 的 战略地位 和 旅游 吸引力 。 她 指出 ， 塞尔维亚 与 中国 建立 全面 战略伙伴 关系 后 ， 塞尔维亚 对 中国 公民 实行 免签 制度 ， 中塞 在 旅游 领域 展现出 更加 巨大 的 合作 商机 与 发展潜力 。 随着 中国 旅游业 对外开放 合作 的 不断 深化 ， 中塞 在 “ 一带 一路 ” 人文 合作 框架 内 建立 了 旅游 合作 机制 ， 这为 “ 一带 一路 ” 在 旅游 领域 的 落地 实施 提供 了 坚实 的 制度 保障 。         此次 中东欧 研究 论坛 的 举办 将 进一步 提升 学院 的 科研 能力 ， 为 提高 智库 建设 水平 发挥 重要 作用 。 （ 撰稿 ： 中东欧 国际 商务 研修 学院   南江   摄影 ： 张伟 )【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 旅游 学院 举办 国家 基金项目 申报 指导 会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 旅游 学院 举办 国家 基金项目 申报 指导 会 的 具体情况 。 1 月 16 日 上午 ， 旅游 学院 在 学院 二楼 会议室 召开 国家 基金项目 申报 指导 会 。 南开大学 旅游 与 服务 学院 党委书记 徐虹 教授 应邀 来校 指导 。 旅游 学院 院长 高宏 、 副 院长 祁 红梅 及 部分 学术 骨干教师 近 20 人 参加 会议 。 会议 由祁 红梅 主持 。指导 会 现场        会上 ， 孙振杰 、 姚丽芬 等 6 名 项目 申请人 分别 从 项目 的 立题 依据 、 研究 内容 、 技术 路线 、 研究 基础 等 方面 向 专家 作 了 详细 汇报 。 专家 对 各 项目 选题 、 研究 内容 、 创新 点及 申报 书 撰写 等 方面 与 基金项目 申请人 进行 了 详细 的 点评 与 指导 ， 提出 了 许多 具体 修改意见 和 建议 。         专家 的 悉心 指导 受到 了 基金项目 申请人 的 一致 好评 。 他们 纷纷表示 ， 专家 的 精辟 讲解 针对性 强 ， 很 有 启发性 ， 对 他们 提高 申报 书 撰写 能力 和 质量 具有 很强 的 指导作用 。 （ 供稿 ： 旅游 学院 ）【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 旅游 学院 邀请 中央财经 大学 王立勇 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 旅游 学院 邀请 中央财经 大学 王立勇 教授 作 讲座 的 具体情况 。 1 月 17 日 下午 ， 中央财经 大学 国际 经济 与 贸易 学院 副 院长 、 博士生 导师 王立勇 教授 应 旅游 学院 邀请 ， 在 学院 二楼 会议室 作 题为 “ 断点 回归 模型 ” 的 学术 讲座 。 报告会 由 旅游 学院 副 院长 祁 红梅 主持 ， 学院 科研 骨干教师 10 余人 参加 。报告会 现场         王立勇 结合 自己 多年 的 研究 ， 深入浅出 地 讲解 了 断点 回归 模型 的 理论 基础 、 模型 估算 方法 和 应用 范围 。 他 指出 ， 断点 回归 是 当前 计量经济学 中 应用 比较 广泛 的 模型 ， 深受 学术界 的 欢迎 ， 使用 断点 回归 模型 可以 更好 地 进行 因果关系 的 分析 。 报告 结束 后 ， 王立勇 与 参会 教师 就 相关 问题 进行 了 互动 。         当天 上午 ， 王立勇 教授 结合 自身 主持 和 评审 国家 基金项目 的 经验 ， 从 选题 思路 、 基金项目 申请书 各 部分 的 撰写 要点 、 基金 申请 中 的 需注意 的 问题 等 方面 向 教师 进行 了 详细 讲解 ， 并 对 教师 王亚娟 、 王旭艳 等 4 位 老师 的 申报 基金项目 进行 一对一 辅导 ， 提出 建设性 修改意见 。         此次 学术活动 有助于 提高 教师 们 的 申报 书 质量 ， 拓宽 学术 视野 ， 丰富 研究 方法 ， 为 大家 今后 的 学术研究 提供 了 新 的 思路 。 （ 供稿 ： 旅游 学院 ）【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国人民大学 周立 教授 应邀 作 国家 基金项目 申报 辅导   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国人民大学 周立 教授 应邀 作 国家 基金项目 申报 辅导 的 具体情况 。 1 月 22 日 下午 ， 中国人民大学 周立 教授 应 科研处 、 金融 学院 邀请 ， 作 2019 年 国家 基金项目 申报 辅导 。 辅导会 由 金融 学院 院长 王重润 主持 ， 10 余名 教师 参加 。         周立 教授 结合 自身 主持 和 评审 国家 基金项目 的 经验 ， 就 国家 社科 基金 、 国家 自科 基金 的 选题 ， 项目 申报 书 的 撰写 要点 ， 基金 申请 需注意 的 问题 等 进行 了 详细 阐述 ， 对 7 位 教师 的 国家 基金项目 申报 书 进行 了 细致 点评 与 指导 ， 并 提出 建设性 修改意见 。         本次 辅导会 是 金融 学院 为 2019 年度 国家 基金项目 申报 组织 的 第三次 集中 辅导 。 专家 的 悉心 指导 解决 了 教师 们 关于 申报 国家 社科 和 自科 二者之间 选择 的 困惑 ， 对 进一步 完善 项目 申报 书 提供 了 很大 帮助 ， 受到 了 教师 们 的 一致 好评 ， 为 国家 基金项目 申报 打下 了 良好基础 。 （ 供稿 ： 金融 学院 ） 【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 英国 阿伯丁 大学 汉斯 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 英国 阿伯丁 大学 汉斯 教授 作 报告 的 具体情况 。 3 月 8 日 ， 英国 阿伯丁 大学 汉斯 教授 应 商学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 餐桌 人力资本 与 企业家 精神 ” 的 学术报告 ， 学院 80 名 师生 参加 。 报告会 由 张琨 老师 主持 。报告会 现场                汉斯 教授 通过 搜集 相关 企业 的 数据 发现 ， 创业者 如果 从事 与其 父母 相同 的 行业 ， 则 更 容易 获得 较 高 的 收益 。 这种 现象 可以 用 “ 餐桌 人力 成本 ” 来 解释 ， 即 父母 在 养育 子女 的 过程 中 ， 通过 日常 的 交流 和 教导 ， 把 父母 所 拥有 的 行业 知识 传递 给 子女 ， 从而 形成 了 子女 的 人力资本 ， 使得 子女 在 日后 的 创业 过程 中 胜出 。         本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 ， 开拓 了 师生 的 学术 视野 ， 为 大家 今后 的 学术研究 提供 了 新 的 思路 。   （ 供稿 ： 商学院 ） 【 值班 编辑 ： 董禄源 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第十二 期 “ 中东欧 研究 论坛 ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第十二 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 的 具体情况 。 3 月 11 日 ， 中东欧 国际 商务 研修 学院 在 国际 学术 报告厅 举办 第十二 期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 。 论坛 邀请 北京大学国际关系学院 孔凡君 教授 作 “ 魅力 无穷的 中东欧 ” 专题讲座 。 校党委 常委 陈亮 教授 出席 并 为 孔凡君 教授 颁发 客座教授 聘书 ， 国际 教育 学院 、 中东欧 国际 商务 研修 学院 、 塞尔维亚 研究 中心 、 旅游 学院 和 商学院 师生 以及 河北 地质 大学 捷克 研究 中心 人员 参加 。 论坛 由 中东欧 国际 商务 研修 学院 副 院长 成健 教授 主持 。陈亮 为 孔凡君 教授 颁发 客座教授 聘书        孔凡君 教授 结合 自身 研究 经验 ， 从 地理位置 意义 上 的 “ 中东欧 ” 、 地缘 政治 意义 上 的 “ 中东欧 ” 、 “ 16 + 1 ” 意义 上 的 “ 中东欧 ” 这 三重 “ 中东欧 ” 概念 入手 ， 从 不同 角度 深刻 剖析 “ 中东欧 ” 概念 的 演变 逻辑 。 他 用 丰富 的 摄影 资料 形象 展现 中东欧 不同 文明 交融 与 冲突 的 历史 画卷 、 民族 与 宗教 关系 的 复杂 交错 、 大国 与 国际 体系 的 约制 规范 、 地区 国家 社会 发展 的 曲折 历程 。 他 指出 ， 这 “ 四面 镜子 ” 是 理解 当前 中 东欧地区 国际 关系 的 出发点 。 孔凡君 教授 从 社会转型 、 新 国家 构建 和 社会 发展 的 角度 分析 了 中东欧 国家 “ 回归 欧洲 ” 的 多样性 、 差异性 和 复杂性 。 报告 结束 后 ， 孔凡君 教授 与 现场 师生 就 中国 和 罗马尼亚 关系 等 问题 进行 了 交流 互动 。论坛 现场        此次 论坛 有助于 进一步 提升 中东欧 国际 商务 研修 学院 的 科研 能力 ， 提高 智库 建设 水平 。 （ 撰稿 ： 中东欧 国际 商务 研修 学院   南江   摄影 ： 张伟 )【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 澳大利亚 昆士兰 大学教授 张飞 达作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 澳大利亚 昆士兰 大学教授 张飞 达作 报告 的 具体情况 。 12 月 28 日 ， 澳大利亚 昆士兰 大学教授 张飞 达应 商学院 邀请 ， 在 学院 中 会议室 作 题为 “ 首席 执行官 薪酬 不足 与 企业 社会 责任 ” 的 学术报告 ， 学院 20 名 教师 参加 。 报告会 由 学院 副 院长 刘振滨 主持 。         张飞 达 结合 自己 多年 的 研究 ， 深入浅出 地 讲解 了 首席 执行官 的 薪酬 不足 对 企业 社会 责任 的 影响 。 他 认为 ， 首席 执行官 会 把 企业 社会 责任 当成 追逐 个人利益 的 途径 ， 因此 ， 当 薪酬 过 低时 ， 首席 执行官 会 通过 让 企业 承担 更 多 的 社会 责任 来 追求 名誉 ， 从而 弥补 薪酬 的 不足 。 这一 研究 为 公司 治理 理论 和 企业 社会 责任 理论 提供 了 新 的 观点 和 证据 ， 丰富 了 现有 的 理论 和 证据 。报告会 现场         本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 ， 开拓 了 师生 的 学术 视野 ， 为 今后 的 学术研究 提供 了 新 的 思路 。 （ 供稿 ： 商学院 ） 【 值班 编辑 ： 孙雨蝶 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国社科院 工经 所 副所长 李海舰 应邀 来校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国社科院 工经 所 副所长 李海舰 应邀 来校 作 报告 的 具体情况 。 12 月 28 日 ， 经济 研究所 邀请 中国社科院 工业 经济 研究所 副所长 李海舰 教授 应邀 来到 我校 ， 作 题为 《 对 新 经济 的 新 认识 》 的 专题报告 。 报告会 前 ， 副校长 武义 青 与 李海舰 教授 会面 并 交流 。 报告会 由 经济 研究所 所长 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 专职 副 主任 田学斌 主持 ， 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 全体 教职工 和 研究生 共计 30 余人 参加 。  讲座 现场                 李海舰 教授 介绍 了 新 经济 的 基本概念 ， 他 指出 新 经济 是 科技 创新 和 由此 带动 的 其他 领域 的 创新 ， 包括 新 动能 、 新 产业 和 新 业态 。 他 结合 大量 前沿 案例 ， 从 新 经济 的 基础设施 、 增长 动能 、 经济 形态 、 经济效益 、 分配 方式 、 发展 阶段 、 统计 体系 等 七个 方面 详细 讲解 了 新 经济 的 基本 框架 。                 田学斌 指出 ， 李海舰 教授 的 报告 视野 开阔 、 脑洞 大开 ， 理论 前沿 和 实践 探索 相结合 ， 对 我们 申报 国家 课题 、 提升 研究 能力 具有 很强 的 借鉴 和 指导意义 。                 李海舰 ， 经济学 博士 ， 现任 中国社会科学院 工业 经济 研究所 副所长 、 二级 研究员 、 博士后 合作 导师 ， 中国社会科学院研究生院 教授 、 博士生 导师 ， 中国社会科学院 管理科学 与 创新 发展 研究 中心 主任 ， 《 经济 管理 》 杂志 副主编 。 主要 研究 方向 为 公司 战略 与 组织 创新 、 数字 经济 与 转型 升级 。 ( 供稿 ： 经济 研究所 ）"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第九期 “ 中东欧 研究 论坛 ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第九期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 的 具体情况 。 12 月 28 日 ， 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第九期 “ 中东欧 研究 论坛 ” ， 学院路 艳丽 博士 作 “ 塞尔维亚 新政府 外交政策 评析 ” 主题 报告 。 此次 论坛 由 中东欧 国际 商务 研修 学院 副 院长 刘海 云 教授 主持 ， 国际 教育 学院 全体 教师 ， 中东欧 国际 商务 研修 学院 专家库 成员 ， 塞尔维亚 研究 中心 、 公共 管理 学院 、 经济 管理 学院 部分 师生 参加 。论坛 现场          路 艳丽 博士 介绍 了 2017 年 塞尔维亚 新政府 成员 ， 并 从 多维 视角 透视 塞尔维亚 、 中国 的 塞尔维亚 研究 现状 、 如何 理解 外交政策 内涵 、 塞尔维亚 新政府 外交政策 特点 、 外交政策 走向 和 中塞 交往 注意事项 六个 方面 依次 分析 了 塞尔维亚 新政府 对外 政策 和 中塞 关系 。 她 还 与 现场 师生 积极 互动 ， 回答 了 各 大国 对 科索沃 问题 的 立场 等 师生 感兴趣 的 问题 。         此次 论坛 让 师生 了解 了 塞尔维亚 新政府 相关 情况 ， 开阔 了 师生 视野 ， 对于 进一步 提升 学院 科研 能力 ， 提高 智库 建设 水平 具有 重要 作用 。 （ 撰稿 ： 中东欧 国际 商务 研修 学院   南江   摄影 ： 冀芳烁 ) 【 值班 编辑 ： 甄 文静 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 省委党校 付 丁丁 老师 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 省委党校 付 丁丁 老师 作 报告 的 具体情况 。 1 月 2 日 下午 ， 中共 河北 省委党校 付 丁丁 老师 应 法学院 邀请 ， 在 一办 会议室 作 题为 “ 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 正定 探源 ” 的 报告 。 报告会 由 院长 王利军 主持 ， 20 余名 师生 参加 。报告会 现场          付 丁丁 以 宽广 的 视野 、 详实 的 资料 ， 围绕 “ 治国 理政 思想 正定 篇 ” 主题 ， 从 “ 习近平 抓 经济 ” “ 习近平 抓 文化 ” “ 习近平 抓 党建 ” “ 习近平 个人 的 从政 心得 ” 四个 角度 出发 ， 引导 大家 回顾 习近平 同志 在 正定 的 难忘 岁月 ， 深入 了解 了 正定 期间 习近平 同志 实事求是 的 思想作风 、 创新 思维 的 工作 方法 和 勇于 负责 的 担当 精神 。         报告 使 与会 师生 对 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 的 形成 与 发展 、 习近平 治国 理政 思想 的 丰富 内涵 有 了 更 全面 的 认识 ， 对 我校 法学 学科 发展 及 “ 双 一流 ” 建设 有着 重要 的 推动 作用 ， 也 对 法学院 的 党建 工作 有着 重要 的 促进作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   郝 大军 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 46 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 46 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 1 月 2 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 第 46 期 论坛 ， 我校 不同 学院 和 部门 的 10 余名 青年 博士 参加 。 论坛 现场         公共 管理 学院 孙茜 博士 作 题为 “ 老年人 社区服务 使用 意愿 影响 因素 分析 ” 的 报告 。 孙茜以 研究 团队 在 2010 - 2016 年 在 上海 收集 到 的 老年人 及其 家庭成员 的 数据 为 基础 ， 探索 了 人口学 变量 、 老年人 照顾 环境 以及 老年人 健康状况 对 社区服务 使用 意愿 的 影响 。 孙天合 、 张琨 、 吴士锋 、 张森 等 多位 青年 博士 根据 自己 的 研究 工作 ， 分别 从 模型 选择 、 模型 解释 、 中国 传统 文化 价值观 等 角度 对 报告 进行 分析 ， 并 展开 了 热烈 讨论 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 40 余场 。 自 成立 以来 ， 受到 了 校领导 、 科研处 、 经济 研究所 、 商学院 等 各 学院 的 大力支持 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 陈澍乔 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 南开大学 刘 志远 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 南开大学 刘 志远 教授 作 报告 的 具体情况 。 1 月 5 日 ， 南开大学 商学院 教授 、 博士生 导师 刘 志远 应 会计学院 邀请 ， 在 学院 会议室 作 题为 “ 国家 课题 申报 应 注意事项 ” 的 报告 。 报告会 由 会计学院 副 院长 李桂荣 主持 ， 学院 师生 10 余人 参加 。         刘 志远 结合 国家 社科 基金 和 国家自然科学基金 项目 申报 指南 ， 就 申报 书 的 填写 技巧 和 应 注意事项 进行 了 详细 解释 。 他 指出 ， 进行 知识 创新 的 学术研究 能力 是 大学 教师 区别 于 专业 培训师 、 咨询 专家 等 的 本质 标志 ， 也 是 大学 教师 的 核心 竞争力 ， 而 设计 标书 、 申报 课题 ， 是 进行 规范 的 、 高质量 学术研究 的 重要 路径 。 他 特别强调 ， 申报 课题 必须 完整 地 理解 论证 部分 之间 的 关系 ， 做到 主题 突出 、 逻辑 严谨 ； 既 体现 系统性 ， 又 突出 学术性 和 课题 的 边际 贡献 ； 要 精练 创新 点 ， 做到 依靠 逻辑 的 力量 和 创新 的 意趣 吸引 专家 ， 并 得到 认可 。 报告会 结束 后 ， 刘 志远 对 6 位 老师 的 国家 社科 基金项目 申报 书 进行 了 一对一 指导 。报告会 现场        报告会 使 与会 师生 进一步 了解 了 国家 社科 基金 和 国家自然科学基金 项目 的 特点 和 申报 要求 ， 对 国家 课题 申报 有 了 更加 深刻 的 了解 和 认识 ， 对 会计 学科建设 起到 了 重要 的 推动 作用 。 （ 供稿 ： 会计学院 ） 【 值班 编辑 ： 孙雨蝶 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 中国人民大学 耿建 新作 国家 社科 基金项目 申报 培训   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 中国人民大学 耿建 新作 国家 社科 基金项目 申报 培训 的 具体情况 。 1 月 5 日 ， 中国人民大学 商学院 教授 、 博士生 导师 耿 建新 应 会计学院 邀请 ， 在 学院 会议室 作 2019 年 国家 社科 基金项目 申报 培训 。 培训 会 由 会计学院 副 院长 李桂荣 主持 ， 学院 师生 10 余人 参加 。         耿 建新 从 国家 社科 基金项目 评审 规则 讲 起 ， 以 会计学院 拟 申报 的 部分 国家 社科 基金项目 课题 申报 书为例 ， 从 题目 的 表述 、 问题 的 设定 、 研究者 的 站位 和 研究 的 技术 路线 等 方面 对 国家 社科 基金项目 申报 过程 中应 注意 的 问题 进行 了 详细 阐述 。 培训 结束 后 ， 耿 建新 对 6 位 老师 的 国家 社科 基金 申报 书 进行 了 现场 指导 。培训 会 现场          培训 有助于 与会 师生 进一步 了解 国家级 课题 申报 的 注意事项 和 写作技巧 ， 发现自己 申报 书中 存在 的 问题 ， 找到 进一步 完善 的 方向 ， 同时 树立 申报 国家级 科研课题 的 信心 。 （ 供稿 ： 会计学院 ） 【 值班 编辑 ： 孙雨蝶 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 研究所 邀请 中国人民大学 书报 资料 中心 万晓琼 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 研究所 邀请 中国人民大学 书报 资料 中心 万晓琼 教授 作 报告 的 具体情况 。 1 月 6 日 ， 经济 研究所 举办 第 207 期知行 论坛 。 中国人民大学 书报 资料 中心 经济部 应用 经济学 执行 主编 万晓琼 教授 应邀 作 《 近年来 应用 经济学 研究 概况 》 的 专题报告 。 报告会 由 经济 研究所 所长 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 专职 副 主任 田学斌 主持 ， 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 全体 教职工 和 研究生 共 30 余人 参加 。         万晓琼 教授 梳理 总结 了 近年来 应用 经济学 范畴 内 的 国民经济 学 、 区域 经济学 、 财政学 、 金融学 、 产业 经济学 、 国际贸易 学 六大 学科 的 学术研究 概况 ， 并 针对 不断 变化 发展 的 经济 形势 下 呈现 的 新 情况 、 新 问题 ， 对下 一步 需要 或 可能 进行 的 研究 领域 及 课题 作 了 研究 展望 。报告会 现场          田学斌 指出 ， 万晓琼 教授 作 了 一场 具有 梳理 性 和 前瞻性 的 报告 ， 对 教师 国家 课题 选题 具有 指点迷津 的 作用 。 大家 从事 应用 研究 ， 应该 结合 自身 优势 ， 聚焦 现实 问题 ， 形成 品牌 ， 产出 高质量 成果 。         万晓琼 教授 和 研究员 、 编辑 们 围绕 文章 选题 、 研究 方向 和 文章 投稿 等 问题 进行 了 深入 交流 ， 教师 们 纷纷表示 受益匪浅 。 （ 供稿 ： 经济 研究所 ） 【 值班 编辑 ： 孙雨蝶 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 举行 学科建设 及 国家 课题 申报 工作 会议   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 举行 学科建设 及 国家 课题 申报 工作 会议 的 具体情况 。 1 月 5 日 上午 ， 工商管理 学院 学科建设 及 国家 课题 申报 工作 会议 在 学院 学术 报告厅 举行 。 长江 学者 、 对外经贸大学 王永贵 教授 应邀 作 题为 “ 如何 申报 国家 课题 ” 的 报告 ， 学院 负责人 、 企业 管理 重点学科 梯队 成员 、 全体 教师 、 新进 博士 以及 在校 研究生 、 MBA 学生 100 余人 参加 。 会议 由 学院 院长 吴国 英 主持 。报告会 现场        王永贵 教授 介绍 了 国家 社科 基金项目 申报 及 评审 的 经验 ， 并 提出 建议 ， 从 选题 思路 、 基金 报告 组成 和 评议 要点 等 方面 进行 了 深入 剖析 。王永贵 教授 与 学院 领导 合影        会议 旨在 加强 学术交流 建设 ， 提高 学院 老师 的 科研 素养 ， 夯实 国家 自然 社会 基金 的 申请 过程 管理 ， 进而 促进 学院 教学 、 科研 各项事业 的 发展 。 （ 撰稿 ： 工商管理 学院   侯彦利   摄影 ： 徐斐 ） 【 值班 编辑 ： 孙雨蝶 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 举行 高水平 学术论文 写作 交流 研讨会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 举行 高水平 学术论文 写作 交流 研讨会 的 具体情况 。 1 月 5 日 下午 ， 工商管理 学院 在 MBA 一 教室 举行 高水平 学术论文 写作 交流 研讨会 。 长江 学者 、 对外经贸大学 王永贵 教授 应邀 作 “ 如何 写 高水平 的 学术论文 ” 主题 报告 ， 工商管理 学院 负责人 、 教师 、 新进 博士 以及 在校 研究生 、 MBA 学生 100 余人 参加 。 会议 由 学院 副 院长 王胜洲 教授 主持 。研讨会 现场          王永贵 教授 针对 MBA 学员 阐述 了 MBA 论文 撰写 的 重要性 ， 并 从 选题 、 写作方法 、 大纲 、 格式 等 方面 做 了 具体 阐释 和 深入 剖析 。 他 还 针对 学术 型 研究生 重点 阐述 了 学术 型 论文 选题 的 重要性 和 选题 的 方法 。         研讨会 旨在 提高 MBA 学员 及 学术 型 研究生 论文 撰写 的 能力 ， 进而 促进 学院 教学 、 科研 各项事业 的 发展 。 （ 撰稿 ： 工商管理 学院   侯彦利   摄影 ： 徐斐 ） 【 值班 编辑 ： 孙雨蝶 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国人民大学 研究员 涂永前 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国人民大学 研究员 涂永前 作 报告 的 具体情况 。 12 月 12 日 ， 中国人民大学 研究员 涂永前 应 法学院 邀请 ， 在 学院 二办 会议室 作 题为 “ 国家 社科 基金 课题 申报 应 注意 的 问题 ” 的 报告 。 报告会 由 法学院 院长 王利军 主持 ， 学院 师生 20 余人 参加 。报告会 现场      涂永前 指出 ， 申报 课题 和 论文 写作 首先 要 注重 它 的 现实 针对性 及 创新性 ； 选题 要 针对 现实存在 的 问题 提出 具有 现实意义 的 题目 ； 创新 方面 ， 注重 交叉学科 的 学术研究 。 涂永前 还 重点 强调 社会科学 的 法学 研究 方法 以及 批判性 思维 的 运用 ， 尤其 需要 努力 加强 。 报告 结束 后 ， 涂永前 对 3 位 老师 的 课题 项目 进行 了 现场 指导 。         本次 讲座 为 法学院 进一步 开展 科研工作 提供 了 理论指导 ， 使 与会 师生 对 申报 课题 有 了 更加 深刻 的 了解 和 认识 ， 对 我校 法学 学科 发展 及 “ 双 一流 ” 建设 具有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   魏珊珊   摄影 ： 庞江 月 ） 【 值班 编辑 ： 王晓辉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中央党校 教授 杨小军作 “ 法治 研究 与 法治 人才培养 ” 主题 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中央党校 教授 杨小军作 “ 法治 研究 与 法治 人才培养 ” 主题 报告 的 具体情况 。 12 月 14 日 ， 中央党校 （ 国家行政学院 ） 政法部 副 主任 、 博士生 导师 杨小军 教授 应 法学院 邀请 ， 在 法学院 二办 会议室 作 题为 “ 法治 研究 与 法治 人才培养 ” 的 学术报告 。 报告会 由 法学院 院长 王利军 主持 ， 法学院 师生 60 余人 参加 。 报告会 现场         杨小军 从 自己 的 学习 经历 出发 ， 对 处在 学生 时代 的 青年 学子 提出 要求 。 他 指出 ， 法学 研究生 应 重点 培养 逻辑思维 能力 ， 尤其 是 法学 逻辑思维 能力 ， 法 学生 的 逻辑思维 能力 是 其 成就 事业 的 基础 要求 。 他 以 自己 曾 指导 过 的 学生 为例 ， 提出 了 法 学生 在 法学 学习 中应 培养 良好 的 政治 素养 ， 特别 是 思考 如何 处理 好 政治 规矩 与 法治 两者之间 的 关系 、 如何 处理 好 行政 行为 与 法律 基本 原则 两者之间 的 关系 。         王利军作 总结 发言 。 他 表示 ， 杨 教授 用 亲身经历 结合 法学 学习 的 要旨 ， 深入浅出 地 阐明 了 法学 逻辑思维 与 政治 素养 的 重要性 ， 对于 法学院 人才培养 和 师生 研究 水平 的 提高 具有 重要 意义 。 （ 撰稿 ： 法学院   魏珊珊   摄影 ： 姜蕾   庞江 月 ） 【 值班 编辑 ： 陈澍乔 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中央党校 政法部 副 主任 杨小军 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中央党校 政法部 副 主任 杨小军 教授 作 报告 的 具体情况 。 12 月 14 日 ， 中央党校 （ 国家行政学院 ） 政法部 副 主任 、 博士生 导师 杨小军 教授 应 法学院 邀请 ， 在 图书馆 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 信访 问题 与 法治化 改革 ” 的 学术报告 。 报告会 由 法学院 院长 王利军 主持 ， 学院 师生 260 余人 参加 。报告会 现场        杨小军 针对 我国 目前 的 信访 形势 与 问题 进行 概括 。 他 指出 ， 我国 信访 存在 四个 特点 ， 包括 矛盾 纠纷 总量 稳定 大局 可控 、 多种 问题 与 矛盾 纠纷 交织 叠加 、 源头 治理 仍 有待 提高 、 主体 多元化 与 手段 多元化 。 他 针对 这些 问题 ， 提出 了 法治化 而 非人 治 的 治理 方向 ， 并 进一步 明确 了 程序 法治化 与 规则 法治化 。 他 认为 ， 针对 程序 法治化 ， 要 严格 区分 法定 途径 和 信访 途径 ， 诉访 分离 ， 依法 终结 、 有效 退出 。 现场 互动 环节 ， 杨 教授 耐心 回答 了 在场 同学 提出 的 有关 法治化 方向 、 诉访 分离 等 问题 。         王利军作 总结 发言 。 他 表示 ， 杨 教授 用 具体 的 事例 与 亲身经历 结合 法理 精要 ， 介绍 信访 形势 问题 以及 法治化 改革 路径 ， 讲座 生动 形象 ， 对于 法学院 师生 学习 和 研究 信访 问题 及 法治化 改革 有 重要 作用 ， 对 了解 实务 工作 乃至 我国 司法 改革 都 具有 非常 重大 的 意义 。 （ 撰稿 ： 法学院   魏珊珊   摄影 ： 姜蕾   庞江 月 ） 【 值班 编辑 ： 张银珠 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 邀请 北京航空航天大学 教授 刘建伟作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 邀请 北京航空航天大学 教授 刘建伟作 报告 的 具体情况 。 12 月 20 日 ， 北京航空航天大学 刘建伟 教授 应 信息技术 学院 邀请 ， 在 图书馆 IC 共享 空间 作 题为 “ 空天 信息 网络安全 现状及 关键技术 ” 的 学术报告 。 报告会 由 学院 副 院长 孙立辉 主持 ， 学院 党委书记 张建江 、 河北师范大学 信息技术 学院 院长 张冬梅 以及 学院 师生 代表 参加 。报告会 现场        刘建伟 结合 当前 空天 信息 网络安全 的 国内外 发展 现状 ， 简要 介绍 了 其中 的 几项 关键性 技术 。 他 认为 ， 近几年 我国 综合 实力 在 不断 提升 ， 但是 在 空天 信息安全 发面 与 国外 还 存在 差距 。 针对 存在 的 问题 ， 他 向 与会 人员 介绍 了 研究 团队 所 做 的 大量 工作 ， 并 嘱咐 在场 的 年轻人 不忘 初心 ， 戒骄戒躁 ， 潜心研究 科研 ， 切勿 固步自封 ， 要 为 祖国 的 未来 做 实实在在 的 事情 。 报告 结束 后 ， 刘建伟 回答 了 师生 的 提问 。         刘建伟 ， 教授 、 博士生 导师 ， 北京航空航天大学 网络空间 安全 学院 院长 兼 党委书记 ， 享受 国务院 政府 特殊津贴 。 现任 中国 密码 学会 理事 、 教育部 高等学校 信息安全 专业 教学 指导 委员会 委员 。 （ 摄影 / 撰稿 ： 信息技术 学院   魏若岩 ） 【 值班 编辑 ： 张银珠 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 区域 绿色 低碳 发展 研究院 外方 院长 科瑞 谭登 教授 开展 学术 及 调研 活动   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 区域 绿色 低碳 发展 研究院 外方 院长 科瑞 谭登 教授 开展 学术 及 调研 活动 的 具体情况 。 12 月 22 日 ， 中国工程院 外籍 院士 、 美国 工程院 院士 、 我校 区域 绿色 低碳 发展 研究院 外方 院长 约翰 · 查尔斯 · 科瑞 谭登 （ John   Charles   Crittenden ） 教授 来 我校 开展 学术 及 调研 活动 。 校 党委书记 董兆伟 会见 科瑞 谭登 教授 ， 并 对 他 对 学校 科研 及 年轻 博士 培养 给予 的 指导 和 支持 表示感谢 。 中国工程院 国际 合作局 原 局长 康 金城 、 美国 佐治亚 理工学院 布鲁克 贝尔 可 持续 发 研究 中心 副 主任 李多 博士 以及 我校 区域 绿色 低碳 发展 研究院 、 旅游 学院 相关 人员 等 陪同 调研 。报告会 现场        科瑞 谭登 教授 在 我校 主办 的 “ 大 数据 时代 下 的 区域 发展 创新 学术 研讨会 ” 上作 “ 以前 兆 数据 的 大 技术 迎接 未来 城市 可 持续 发展 大 挑战 ” 的 主题 报告 ， 分享 了 他 多年 来 通过 千兆 级 大 数据 的 采集 和 模型 构建 ， 对 美国 典型 城市 所 开展 的 多 领域 、 综合性 追踪 研究 。         科瑞 谭登 教授 到 石家庄 国家级 高新区 、 雄安 新区 的 企业 开展调研 ， 了解 了 当前 高新技术 企业 、 产业 及 聚集区 发展 对 前沿技术 的 需求 以及 所 面临 的 环保 问题 等 情况 ， 调研 了 雄安 新区 城市群 未来 发展 所 面临 的 白洋淀 水 治理 、 城市 能源 循环 利用 、 城市 可 持续 发展 中 的 多 学科 综合 解决方案 等 情况 。 （ 供稿 ： 区域 绿色 低碳 发展 研究院 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 45 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 45 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 12 月 19 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 第 45 期 论坛 ， 我校 不同 学院 和 部门 的 10 余名 青年 博士 参加 。论坛 现场        公共 管理 学院 赵 亭亭 博士 作 题为 “ 双创 政策 驱动 下新设 企业 发展趋势 及 影响 因素 分析 ” 的 报告 。 赵 亭亭 的 研究 结合 我国 各地 双创 政策 文本 、 地方 经济 与 科技 发展 数据 以及 2013 - 2015 年 新设 民营企业 数据 ， 检验 央地 双创 政策 是否 实现 了 其 预期 的 政策 目标 。 她 结合 自己 的 研究 ， 现场 展示 了 混合 研究 方法 的 使用 案例 ， 利用 Nvivo 软件 对 政策 文本 进行 全文 裂解 和 编码 处理 ， 将 文本 转换 为 标准化 评分 ， 对 2013 - 2015 年 相应 数据 进行 面板 回归 。 陈艺丹 、 孙天合 、 辛兵海 等 多位 青年 博士 根据 自己 的 研究 工作 ， 分别 从 变量 设置 和 模型 选择 等 角度 对 报告 进行 分析 ， 并 展开 了 热烈 讨论 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 40 余场 。 自 成立 以来 ， 受到 了 校领导 、 科研处 、 经济 研究所 、 商学院 等 各 学院 的 大力支持 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 邀 南京师范大学 博导 孟宪平 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 邀 南京师范大学 博导 孟宪平 教授 作 讲座 的 具体情况 。 12 月 21 日 上午 ， 南京师范大学 博士生 导师 孟宪平 教授 应 马克思主义 学院 邀请 ， 在 二办 203 会议室 作 题为 “ 申报 国家 课题 的 几点 体会 ” 的 学术 讲座 。 会议 由 学院 副 院长 郭建 主持 ， 学院 50 余名 师生 参加 此次 。讲座 现场        孟宪平 教授 讲述 了 目前 国内 国家 课题 申报 的 基本 情况 ， 并 从 四方面 讲述 自己 关于 申报 国家 课题 的 几点 体会 。 一是 如何 进行 选题 。 他 认为 ， 申报 国家 课题 要 做到 三个 贴近 ， 即 贴近 国家 的 大政方针 、 贴近 现实 问题 、 贴近 自己 的 研究 方向 。 二 是从 述评 、 研究 内容 、 思路 方法 、 创新 之 处 、 预期 成果 以及 课题 负责人 的 研究成果 等 方面 讲述 如何 进行 论证 ， 研究 方法 是 研究 内容 决定 的 ， 重难点 是 由 研究 目标 决定 的 ， 创新 之处 是 由 方法 和 目标 体现 的 深刻 体会 。 三是 注意事项 。 他 强调 ， 要 注意 语言 规范 ， 不说 外行话 ； 要 注意 平时 素养 ； 要 注意 平时 虚心学习 ， 广泛 交流 ； 要 有 信心 、 耐心 和 创新 ； 要 注意 自己 的 定位问题 。 四是 常见问题 ， 包括 只述 不评 、 过分 夸饰 、 平淡无奇 、 面貌 不好 、 漏标 标题 等 问题 。         此次 讲座 内容 丰富 ， 针对性 强 ， 孟宪平 教授 就 申报 国家 课题 的 有关 事项 向 与会 老师 提出 了 可行性 的 建议 ， 对 学院 师生 今后 申报 国家 课题 具有 一定 的 指导意义 。 （ 撰稿 ： 马克思主义 学院   高佩璐   李怡君 ） 【 值班 编辑 ： 王玉杰 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 中国社科院 王国成 研究员 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 中国社科院 王国成 研究员 作 报告 的 具体情况 。 12 月 25 日 下午 ， 中国社科院 数量 经济 与 技术 经济 研究所 王国成 研究员 应 数学 与 统计学 学院 邀请 ， 在 学院 会议室 作 题为 《 宏观 经济模型 演进 与 统计 应用 》 的 报告 。 报告会 由 学院 院长 梁建英 主持 ， 近 30 名 教师 和 研究生 到场 聆听 。报告会 现场         国成 研究员 从 近年 诺贝尔经济学奖 的 理论 贡献 入手 ， 介绍 了 宏观经济 微观 分析 的 研究 前沿 。 他 通过 分析 宏观 经济学 的 研究 困境 ， 阐述 了 大 数据 背景 下 行为 分析 的 意义 、 机理 和 展望 ； 通过 行为 实验 案例 和 相关 模型 分析 了 深化 微观 分析 对 统计学 的 冲击 与 挑战 ， 解读 了 宏观 模型 微观 基础 “ 通宏洞 微 ” 的 含义 与 作用 。         王国成 研究员 的 报告 为 师生 带来 了 宏观 经济学 和 现代 统计学 方面 的 前沿 研究 视角 和 方法 指导 ， 拓宽 了 我校 统计学 类 专业 师生 的 学术 视野 和 研究 思路 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 数统 学院   张梅   李春林 ） 【 值班 编辑 ： 甄 文静 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 中国农业大学 白军 飞 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 中国农业大学 白军 飞 教授 作 报告 的 具体情况 。 12 月 26 日 下午 ， 中国农业大学 教授 、 长江 学者 白军 飞应 商学院 邀请 ， 在 学院 会议室 作 题为 《 申报 2019 年度 国家 自科 基金 课题 指导 》 的 学术报告 ， 全校 25 名拟 申报 2019 年度 国家 自科 基金 课题 的 老师 参加 。 报告会 由 马彦丽 教授 主持 。   报告会 现场         白军 飞 教授 结合 自身 申报 、 评审 国家 自科 基金 课题 的 丰富 经验 ， 从 政策 解读 、 选题 、 项目 设计 、 文献 搜集整理 、 团队 设计 、 申请书 撰写 等 方面 详尽 讲解 了 国家 自科 基金项目 申报 需要 把握 的 要点 要素 、 方法 策略 以及 注意事项 。 参会 教师 与 白军 飞 教授 进行 了 进一步 交流 。         本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 。 通过 两个 多 小时 有 针对性 的 交流 探讨 ， 参会 老师 进一步 了解 了 国家 自科 课题 申报 的 注意事项 和 关键环节 的 操作方法 ， 进一步 树立 了 申报 国家级 科研课题 的 信心 。 （ 供稿 ： 商学院 ） 【 值班 编辑 ： 亓正晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 西南财经大学 林义 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 西南财经大学 林义 教授 作 讲座 的 具体情况 。 12 月 24 日 ， 公共 管理 学院 在 大学生 会议 中心 举办 “ 第四十七 期 公共 管理 论坛 ” 。 西南财经大学 老龄化 与 社会保障 研究 中心 主任 、 博士生 导师 林义 教授 应邀 主讲 ， 我校 部分 教师 及 公共 管理 学院 研究生 共同 参加 。         林义 结合 自己 多年 的 国家 课题 评审 经验 ， 讲述 了 申报 选题 所 需要 考虑 的 因素 。 他 强调 ， 选题 要 针对 国家 重大 战略 需求 、 一定 时期 内 的 中心 任务 和 重点 工作 。 林义 从 价值 创新 、 申请 团队 质量 、 申请书 水平 、 研究 计划 及 方案 的 可行性 等 方面 讲授 了 课题 申报 的 关键点 ， 并 从 国家 课题 的 论证 与 评审 方面 进行 了 详细 讲解 。 讲座 结束 后 ， 部分 教师 针对 国家 课题 申报 方面 的 问题 进行 了 提问 ， 林义 教授 作 了 详细 解答 。讲座 现场        本次 论坛 使 师生 对 国家 课题 申报 的 流程 、 方向 、 意义 等 有 了 更 深入 的 理解 和 学习 ， 提高 了 大家 对 科研工作 的 认识 ， 为 日后 论文 的 编写 及 高水平 科研成果 的 发表 打下 了 一定 基础 。 （ 撰稿 ： 公共 管理 学院   蒋钰涵   摄影 ： 申 旭光 ） 【 值班 编辑 ： 张银珠 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀 中国社会科学院 赵志君 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀 中国社会科学院 赵志君 教授 作 讲座 的 具体情况 。 12 月 10 日 ， 中国社会科学院经济研究所 研究员 、 中国社会科学院 大学教授 、 博士生 导师 赵志君应 财政 税务 学院 邀请 ， 在 会议 中心 视频 会议室 作 题为 “ 经济学 个人主义 方法论 反思 - 劳动 分工 与 内生 市场 结构 的 视角 ” 的 学术报告 。 报告会 由 财政 税务 学院 院长 王晓洁 主持 ， 学院 部分 教师 和 全体 研究生 参加 。 讲座 现场         赵志君 介绍 了 古典 经济学 、 新 古典 经济学 以及 奥地利 经济 学派 的 框架 和 理论 ， 指出 了 西方 主流 经济学界 关于 个人主义 方法论 研究 的 局限性 ， 以及 新 古典 经济学 的 矛盾 。 他 向 师生 们 介绍 了 自己 的 研究 历程 ， 即 沿着 亚当斯 密 、 杨格 和 杨晓凯 等 先驱 的 道路 ， 引入 群体行为 假设 ， 发展 新兴 古典 经济学 范式 ， 建立 起融 发展 和 结构 、 增长 和 分配 为 一体 的 框架 ， 并 给出 了 劳动 分工 状态 、 收入 概率分布 自己 价格 期望 的 演进 方程 ， 揭示 了 市场 规模 、 群体行为 、 交易成本 对 国民 福利 的 影响 机制 。         讲座 使 师生 开拓 了 视野 ， 使 大家 意识 到 财政学 理论 研究 的 重要性 ， 弥补 了 学生 在 知识 上 的 短板 ， 并 为 日后 的 学术研究 提供 了 灵感 。 （ 撰稿 ： 财税 学院   乔静涵   摄影 : 李婷 ） 【 值班 编辑 ： 杨晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 广州大学 樊纲治 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 广州大学 樊纲治 教授 作 报告 的 具体情况 。 12 月 11 日 ， 广州大学 教授 樊纲治应 商学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 房地产 投资 与 家庭 创业 活动 ” 的 学术报告 ， 学院 80 余名 师生 参加 。 报告会 由 柴国俊 老师 主持 。 报告会 现场         樊纲治 教授 结合 中国 家庭 金融 调查 数据 、 《 中国 城市 统计 年鉴 》 数据 ， 探讨 了 房地产 投资 对 家庭 创业 活动 的 影响 。 他 认为 ， 房地产 投资 对 家庭 创业 活动 产生 负 向 作用 ， 尤其 是 对 两套 住房 及 以上 家庭 的 创业 活动 挤出 效应 更大 ， 导致 这种 现象 的 关键 原因 是 信贷 约束 。 他 提出 ， 政府 应 积极 推进 房地产 市场 长效 调控 机制 的 建立 ， 维护 房地产 市场 健康 稳定 发展 ， 塑造 好 的 创业 环境 ， 从而 更好 地 激发 家庭 创业 活力 ， 促进 我国 创业 创新 活动 在 经济 新 常态 下 的 健康 发展 。         本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 ， 开拓 了 师生 的 学术 视野 ， 为 今后 的 学术研究 提供 了 新 的 思路 。 （ 供稿 ： 商学院 ） 【 值班 编辑 ： 杨晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 新加坡 卓越 投资 公司 执行 董事 刘云华 博士 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 新加坡 卓越 投资 公司 执行 董事 刘云华 博士 作 报告 的 具体情况 。 12 月 10 日 下午 ， 新加坡 卓越 投资 公司 执行 董事 、 南洋 理工大学 、 中国人民大学 兼职 教授 刘云华应 工商管理 学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 经济 转型 、 区域 发展 与 大学 毕业生 就业 取向 ” 的 报告 。 校党委 常委 陈亮 ， 校党委 常委 、 纪委书记 李继中 出席 ， 会议 由 学院 院长 吴国 英 主持 ， 工商管理 学院 、 经济 管理 学院 师生 代表 参加 。刘云华 教授 作 报告        刘云华 博士 指出 ， 中国 经济 已 进入 结构 转型 、 高质量 增长 和 创新 增长 阶段 。 经济 全球化 和 全球 产业 重组 正在 重塑 中国 区域 经济布局 ， 交通 、 通讯 技术 变革 正在 加速 中国 内部 的 区域 经济布局 。 他 认为 ， 地方 发展 、 企业 发展 和 个人 职业 取向 都 将 和 中国 未来 的 经济 结构 新格局 、 区域 经济 新 布局 息息相关 。 报告会 后 ， 工商管理 学院 在 图书馆 信息 共享 空间 举行 了 专题 座谈会 ， 10 余名 相关 专业 教师 参加 。报告会 现场         此次 报告会 开拓 了 师生 视野 ， 对 大家 了解 中国 经济 发展 中 社会 需求 演变 的 趋势 ， 了解 中国 经济 在 全球 经济 发展 中 的 位置 和 发展前景 ， 了解 中国 经济 发展 未来 的 五大 经济 中心 和 城市 功能 布局 具有 指导意义 。 （ 撰稿 ： 工商管理 学院   王振宇   摄影 ： 徐斐 ） 【 值班 编辑 ： 王玉杰 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 举办 博士 辅导员 科研 沙龙 活动   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 举办 博士 辅导员 科研 沙龙 活动 的 具体情况 。 12 月 11 日 ， 公共 管理 学院 在 第二 办公楼 301 室 举办 第一期 “ 辅导员 科研 掘进 团 ” 活动 。 活动 由 学院 党委 副 书记 白玉 祥 主持 ， 获得 国家 社科 基金 青年 项目 立项 的 博士 辅导员 李宇佳 主讲 ， 全体 专 、 兼职 辅导员 参加 。活动 现场         李宇佳以 自己 成功 立项 的 课题 为 基础 ， 从 选题 依据 、 研究 内容 、 思路 方法 、 创新 之 处 进行 讲解 。 她 指出 ， 选题 依据 应 包含 国内外 相关 研究 的 学术史 梳理 及 研究 动态 ； 研究 内容 应 注意 破题 ， 与 题目 呼应 ； 思路 方法 可用 流程图 进行 描述 ； 创新 之 处 应从 学术思想 、 学术观点 、 研究 方法 等 方面 分别 阐述 。 在场 辅导员 分别 就 自己 的 困惑 进行 沟通交流 。       “ 辅导员 科研 掘进 团 ” 活动 旨在 建立 一个 博士 辅导员 与 专职 辅导员 学术交流 与 促进 的 平台 ， 促进 学院 辅导员 队伍 建设 与 整体 科研 能力 的 提升 。 （ 撰稿 ： 公共 管理 学院   张宁   摄影 ： 翟广福 ） 【 值班 编辑 ： 杨婧雯 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 与 省 质检 研究院 联合 举办 技术 合作 及 横向 课题 对接 会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 与 省 质检 研究院 联合 举办 技术 合作 及 横向 课题 对接 会 的 具体情况 。 12 月 13 日 下午 ， 科研处 在 第三 会议室 组织 召开 我校 与 河北省 产品质量 监督 检验 研究院 技术 合作 及 横向 课题 对接 会 。 省 质检 研究院 院长 候都兴 、 技术 合作部 部长 郭 大鹏 、 认证 中心 主任 陈志刚 出席会议 ， 我校 生物 工程学院 、 信息技术 学院 、 管理科学 与 工程学院 、 旅游 学院 以及 计算机 中心 主管 科研 的 院长 及 部分 学院 科研 秘书 、 教师 代表 参加 。 会议 由 科研 处处长 王素贞 主持 。对接 会 现场         王素贞 介绍 了 我校 基本 情况 及 科研 优势 ， 并 指出 ， 组织 此次 对接 会 的 目的 是 进一步 推进 政府 、 高校 、 企业 紧密 合作 ， 共同 创新 ， 为 服务 我省 产业 发展 和 经济 转型 贡献力量 。         候都兴 介绍 了 河北省 产品质量 监督 检验 研究院 概况 及 主要职责 ， 郭 大鹏 介绍 了 此次 对接 项目 具体 要求 ； 陈志刚 讲解 了 对接 途径 。 各 学院 主管 科研 的 院长 介绍 了 本 单位 的 科研 优势 。 双方 围绕 具体 对接 事宜 进行 了 探讨 ， 形成 了 初步 合作意向 。         此次 对接 会 旨在 推进 我校 科研 服务 社会工作 快速 发展 及 科技成果 转化 ， 有效 拓展 了 我校 与 企业 的 合作 途径 ， 为 实现 校企 资源 有机 结合 打下 了 基础 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 杨婧雯 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 44 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 44 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 12 月 11 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 第 44 期 论坛 ， 我校 不同 学院 和 部门 的 十余名 青年 博士 参加 。         论坛 邀请 广州大学 教授 、 博士生 导师 樊纲治作 题为 “ SSCI 论文 写作 ” 的 报告 。 樊纲治 结合 自身 在 新加坡 、 韩国 等 地 多年 学习 工作 的 经历 ， 通过 对比 中英文 期刊论文 发表 的 异同 ， 强调 合作 及 国际化 的 重要性 ， 分享 了 SSCI 英文 论文 写作 及 发表 的 点滴 。 他 认为 ， 高水平 英文 论文 写作 是 研究者 长期 钻研 思考 的 成果 ， 需要 非常 熟悉 专业 期刊 的 风格 和 偏好 方 能 有所 收获 。 他 指出 ， 理论 文章 发表 比例 较 小 ， 故 实证 论文 是 主流 ， 方法 较弱 但 议题 有趣 、 政策性 强 仍 有 发表 的 可能 。 樊纲治 鼓励 青年教师 多 参加 国际 学术会议 来 捕捉 学术前沿 和 寻找 潜在 合作者 ， 并 对 多位 青年 博士 的 相关 疑问 做出 细致 而 独到 的 回应 。论坛 现场        “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 四十余 场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 甄 文静 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 邀请 对外经济贸易大学 研究员 李芳作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 邀请 对外经济贸易大学 研究员 李芳作 报告 的 具体情况 。 12 月 12 日 上午 ， 对外经济贸易大学 研究员 李芳应 信息技术 学院 邀请 ， 在 二办 203 会议室 作 题为 “ 重构 传统 ， 激活 课堂 ” 的 报告 。 报告会 由 信息技术 学院 副 院长 孙立辉 主持 ， 学院 部分 师生 参加 。报告会 现场            李芳 形象 描述 和 分析 了 当前 课堂 教育 的 状况 和 常见问题 ， 就 这些 问题 提出 了 自己 的 设想 和 解决方案 。 她 认为 ， 课堂 应 回归 传统 ， 可以 不拘 于 形式 ， 即使 在 现代科技 高速 发展 的 时代 也 应 不 忘 教育 的 初心 ， 以 激发 学生 学习 兴趣 为 导向 ， 利用 好 高科技 发展 多种多样 的 教学模式 。 报告 结束 后 ， 李芳 研究员 回答 了 部分 师生 的 提问 。   李芳 ， 对外经济贸易大学 研究员 ， 教育 经济学 博士 ， 国家 二级 心理咨询 师 。 教育部 全国 高校教师 网络 培训中心 特聘 专家 。 （ 摄影 / 撰稿 ： 信息技术 学院   魏若岩 ）【 值班 编辑 ： 田梦 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 温州 大学教授 邱本作 国家级 课题 申报 培训 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 温州 大学教授 邱本作 国家级 课题 申报 培训 报告 的 具体情况 。 12 月 13 日 ， 温州 大学教授 、 博士生 导师 邱本应 法学院 邀请 ， 在 学院 二办 会议室 作 题为 “ 国家级 课题 申报 培训 ” 的 学术报告 。 报告会 由 法学院 教授 武建 敏 主持 ， 学院 师生 20 余人 参加 。报告会 现场        邱本 指出 ， 申报 国家级 课题 要 将 题目 选 好 ， 要 有 独创性 ， 能 吸引 人 ， 这 需要 长时间 的 思考 和 积累 ； 申报表 填报 方面 ， 要 反复推敲 文字 ， 使 语言 能够 打动 评委 ； 要 注重 态度 问题 。 邱本 还 强调 ， 要 将 课题 与 前期 成果 结合 起来 ， 多 与 他人 讨论 ， 听取 别人 的 意见 ， 不能 闭门造车 ； 要 做 两手 准备 ， 申报 课题 是 一个 长期 工作 。 报告会 结束 后 ， 邱本 对 3 位 老师 的 课题 项目 进行 了 现场 指导 。         本次 讲座 为 法学院 进一步 开展 科研工作 提供 了 理论指导 ， 使 与会 师生 对 申报 课题 有 了 更加 深刻 的 了解 和 认识 ， 对 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   张喜优   摄影 ： 秦鹏 ） 【 值班 编辑 ： 张银珠 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 温州 大学教授 邱本作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 温州 大学教授 邱本作 报告 的 具体情况 。 12 月 13 日 ， 温州 大学教授 、 博士生 导师 邱本应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 继续 改造 我们 的 学习 — — 读 、 思 、 写 、 说 ” 的 学术报告 。 报告会 由 法学院 教授 武建 敏 主持 ， 学院 70 余名 师生 参加 。 报告会 现场        邱本 就读 、 思 、 写 、 说 的 重要性 以及 怎么 做 的 问题 分别 阐释 。 他 指出 ， 没有 哪个 成功人士 不是 个 读书人 ， 并 结合 李小龙 、 陈道明 等 名人 的 例子 说明 了 读书 的 重要性 。 他 强调 ， “ 读 ” 就要 读 经典 ， 要 博览群书 ， 还要 学会 观察 社会 ， 读 “ 无字天书 ” ； 思想 是 第一性 的 知识 ， 思想 创新 驱动 社会 创新 ； 要 有 概括 能力 、 分析 能力 以及 想象力 ； 写作 要 持之以恒 ， 要 从 写 读书笔记 、 上课 笔记 开始 ， 从 写诗 开始 ， “ 生命 不止 写作 不息 ” 。 最后 ， 邱本 结合 丘吉尔 的 例子 说明 了 “ 说 ” 的 重要性 。         报告 结合 多位 名人 的 例子 ， 语言 生动 诙谐 ， 使 学院 师生 对 如何 学习 有 了 新 的 认识 ， 提高 了 同学 们 的 学习 兴趣 ， 对 学院 师生 的 学风 建设 、 学习 能力 提升 有 重要 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   张喜优   摄影 ： 秦鹏 ） 【 值班 编辑 ： 张银珠 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国人民大学 涂永前 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国人民大学 涂永前 作 报告 的 具体情况 。 12 月 12 日 ， 中国人民大学 涂永前 研究员 应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 劳动法 该 如何 应对 灵活 就业 所 带来 的 挑战 ” 的 学术报告 。 报告会 由 院长 王利军 主持 ， 学院 70 余名 师生 参加 。报告会 现场        报告会 上 ， 涂永前 以 近几年 催生 的 滴滴 打车 、 快递 行业 等 为 切入点 ， 提出 了 灵活 就业 对 传统 劳动法 带来 的 诸多 挑战 。 他 指出 ， 灵活 就业 突破 了 传统 劳动 的 经济 隶属 性 、 人格 隶属 性 、 组织 隶属 性 的 特征 。 他 还 还 进一步 指出 ， 城乡差别 大 ， 应 给予 农民工 更 多 机会 。 互动 环节 ， 涂永前 耐心 解答 了 在场 师生 的 问题 。         本次 讲座 使 法学院 师生 对 劳动法 有 了 深入 认识 ， 提高 了 同学 们 的 研究 热情 ， 对 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   魏珊珊   摄影 ： 庞江 月 ） 【 值班 编辑 ： 王晓辉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 举办 学术 研讨会 活动   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 举办 学术 研讨会 活动 的 具体情况 。 近日 ， 马克思主义 学院 举办 马克思主义 中国化 研究 学科建设 研讨会 。 河北 地质 大学校长 王凤鸣 、 衡水 学院 党委书记 王守忠 、 我 校党委 常委 陈亮 、 我校 原校 党委书记 王莹 出席 ， 我校 学位办 负责人 、 马克思主义 学院 40 余名 师生 参加 。 会议 由 马克思主义 中国化 省级重点 发展 学科 负责人 刘彦平 主持 。         刘彦平 介绍 了 河北省 马克思主义 中国化 重点 发展 学科建设 情况 。 各位 专家 为 我校 马克思主义 学院 发展 提出 意见 和 建议 。 我校 学位办 副 主任 刘东英 通过 数据分析 ， 为 马克思主义 中国 化学科 发展 及 学院 申博 提出 富有 针对性 的 建议 ； 学位办 副 主任 魏健 结合 申博及 学科 发展 中 遇到 的 问题 指出 ， 学院 师生 应 努力 创作 ， 加入 新鲜 力量 ， 丰富 科研成果 。         王莹 教授 指出 ， 学院 研究 方向 还要 利用 学校 平台 ， 突出 自己 的 特色 。         王凤鸣 结合 河北省 马克思主义 理论 的 发展 情况 ， 指出 要 利用 大 形势 进行 大 作为 ， 充分利用 各方 资源 进行 专业 发展 。         王守忠 提出 ， 要 创新 论坛 模式 ， 以 论坛 促进 优秀成果 产出 。         论坛 使 学院 师生 深受 启发 。 专家 的 意见 为 学院 的 发展 提供 了 新 的 切入点 和 方法 ， 对 推进 学科建设 、 学术研究 提供 了 宝贵 的 理论 支持 和 方法 指导 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 马克思主义 学院   孙丽珺   姜书瑾 ） 【 值班 编辑 ： 王玉杰 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 吉林大学 高文新 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 吉林大学 高文新 教授 作 报告 的 具体情况 。 12 月 3 日 ， 吉林大学 二级 教授 、 博士生 导师 高文新应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验楼 教学中心 报告厅 作 题为 “ 实践 观点 的 思维 方式 及其 对 当代 中国 法学 的 影响 ” 的 学术报告 。 报告会 由 法学院 武建 敏 教授 主持 ， 学院 师生 70 余人 参加 。         报告会 现场         高文新 教授 以 思想 方法 为 切入点 ， 从 哲学 角度 讲述 了 古今中外 不同 哲学流派 的 思想 方法 ， 尤其 针对 马克思主义 思想 进行 了 细致 深入 的 探讨 。 他 从 本体论 讲 到 实践论 ， 并 指出 ， 关于 本体论 问题 并非 马克思 最 伟大 的 成就 ， 马克思主义 活 的 灵魂 在于 “ 实事求是 ” ， 一切 从 实际 出发 的 实践论 思想 。 他 进一步 指出 ， 当代 中国 法学 的 发展 ， 必须 结合 社会 现实 ， 从 实际 出发 。 报告会 结束 后 ， 高 教授 回答 了 在场 师生 提出 的 实践 思维 的 法学 研究 以及 中华 法 系 复兴 的 相关 问题 。         武建 敏 教授 作 总结 发言 。 他 表示 ， 本次 讲座 使 同学 们 对 马克思主义 哲学 有 了 更进一步 的 了解 ， 激发 了 同学 们 对于 法理学 、 法 哲学 的 研究 兴趣 ， 营造 了 良好 的 学术交流 氛围 ， 对 我校 法学 教学科研 工作 有 重要 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   魏珊珊     摄影 ： 姜蕾 ） 【 值班 编辑 ： 董禄源 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 吉林大学 教授 韩志伟作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 吉林大学 教授 韩志伟作 报告 的 具体情况 。 12 月 3 日 ， 吉林大学 教授 、 博士生 导师 ， 高清 海 哲学思想 研究 中心 副 主任 韩志伟应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中 报告厅 作 题为 “ 谈谈 康德 的 法权 概念 ” 的 学术报告 。 报告会 由 法学院 武建 敏 教授 主持 ， 学院 师生 共 70 余人 参加 。         报告会 现场         报告会 上 ， 韩志伟 教授 从 追问 法权 根源 、 法权 行为 以及 公共 法权 状态 三个 层面 对 康德 的 法权 概念 进行 阐述 。 他 指出 ， 法权 由 自由 任意 、 强制 权限 和 普遍 的 法则 三 部分 组成 。 报告 结束 后 ， 韩 教授 热情 回答 了 在场 师生 提出 的 相关 问题 。         武建 敏 教授 在 总结 发言 中 指出 ， 韩 教授 的 报告 站位 高 、 思想 深邃 ， 拓宽 了 师生 的 法学 视野 ， 有利于 提升 我校 法学院 师生 的 教学科研 水平 。 （ 撰稿 ： 法学院   魏珊珊   摄影 ： 姜蕾 ） 【 值班 编辑 ： 董禄源 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 邀请 河北 科技 大学教授 高凯作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 邀请 河北 科技 大学教授 高凯作 报告 的 具体情况 。 12 月 4 日 下午 ， 河北 科技 大学 高凯 教授 应 信息技术 学院 邀请 ， 在 图书馆 IC 共享 空间 作 题为 “ 网络 社交 媒体 文本 挖掘 与 分析 ” 的 学术报告 。 报告会 由 信息技术 学院 副 院长 孙立辉 主持 ， 学校 部分 师生 代表 参加 。报告会 现场         高凯 教授 对 文本 挖掘 作 了 简要 回顾 ， 从 不同 的 视角 对 文本 挖掘 与 分析 在 网络 社交 媒体 中 的 应用 进行 深入 剖析 ， 讨论 了 文本 挖掘 技术 中 的 关键 科学 问题 和 瓶颈 技术 ， 并 对 所在 科研 团队 的 研究成果 作 了 简要 介绍 。 报告 结束 后 ， 高凯 教授 耐心 回答 了 与会 师生 的 问题 。         高凯 ， 河北 科技 大学教授 ； 博士 毕业 于 上海交通大学 计算机 应用 技术 专业 ， 研究生 导师 ， 中国计算机学会 CCF 高级 会员 ， 中国计算机学会 CCF 计算机 应用 专委 常委 ， 中国计算机学会 CCF 中文 信息技术 专委 委员 。 （ 摄影 / 撰稿 ： 信息技术 学院   魏若岩 ） 【 值班 编辑 ： 亓正晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告 的 具体情况 。 12 月 3 日 下午 ， 中国人民大学 商学院 教授 、 博士生 导师 耿 建新 应 会计学院 邀请 ， 在 会议 中心 视频 会议室 作 题为 “ 国家 资产 负债表 编制 与 运用 ” 的 报告 。 报告会 由 会计学院 院长 袁 振兴 主持 ， 学院 部分 教师 和 全体 研究生 参加 。报告会 现场        耿 建新 以 编制 国家 资产 负债表 的 迫切需要 为 切入点 ， 结合 国外 国家 资产 负债表 编制 实践 ， 详细 介绍 了 国家 资产 负债表 的 结构 、 编制 原理 及其 应用 价值 ， 同时 还 分享 了 该项 国家 课题 的 申报 心得 ， 阐述 了 课题 研究 思路 的 形成 ， 并 结合 两篇 论文 详细分析 了 研究 方法 、 研究 路线 、 创新 以及 预期 研究成果 。 随后 ， 耿 建新 提出 了 对 系列 论文 的 考虑 和 申请 国家 科研课题 的 深入 思考 。 报告 内容 丰富 ， 并 引入 大量 相关 文章 和 案例 加以 辅证 。         报告 开拓 了 师生 视野 ， 使 大家 认识 到 国家 资产 负债表 编制 的 重要性 ； 同时 对 指导 教师 申报 高层次 课题 、 指导 研究生 进行 毕业论文 选题 和 课题 研究 具有 指导意义 。 （ 撰稿 ： 会计学院   刘秋然   摄影 ： 闫佳妮 ）【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 承办 第六十六 期 教学 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 承办 第六十六 期 教学 沙龙 的 具体情况 。 12 月 3 日 ， 由 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 主办 ， 管理科学 与 工程学院 承办 的 第六十六 期 教学 沙龙 在 学院 会议室 举行 。 郭义荣 老师 应邀 作 题为 “ 新 时代 的 新 变化 — — 物流 管理 专业 建设 的 新 思考 ” 的 交流 分享 。 沙龙 由 副 院长 李伟红 主持 ， 管理科学 与 工程学院 、 工商管理 学院 、 商学院 、 金融 学院 等 单位 的 26 位 教师 参加 。沙龙 现场        郭义荣 对 影响 物流 管理 专业 发展 的 因素 进行 了 梳理 ， 对 部分 高校 物流 专业 的 建设 方向 进行 分析 ， 从 课程 及 教学资源 建设 、 教学方式 方法 改革 、 教学 和 科研 互动 建设 等 三个 方面 对 物流 管理 专业 建设 做 了 深入 阐释 ， 提出 了 规划 设想 ， 为 物流 管理 专业 建设 提供 了 新思路 。         李伟红 对 郭义荣 老师 的 分享 表示感谢 ， 她 肯定 了 物流 管理 专业 建设 的 新思路 和 本次 活动 对 物流 管理 专业 发展 的 积极 引领 作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 管理科学 与 工程学院   马 芸芸 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 43 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 43 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 12 月 5 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 第 43 期 论坛 ， 我校 不同 学院 和 部门 的 十余名 青年 博士 参加 。论坛 现场        商学院 的 李伟 博士 作 题为 “ 大 数据 语义 智能 分析 及其 在 电子商务 领域 的 应用 ” 的 报告 。 李伟 现场 演示 了 怎样 应用 Python 等 工具 自动 采集 网页 上 的 文本 数据 ， 以及 怎样 通过 自然语言 处理 平台 对 所 采集 到 的 本文 数据 进行 分词 、 词频 统计 、 摘要 与 关键词 提取 以及 情感 极性 分析 等 处理 。 他 还 结合 近期 工作 ， 向 与会 博士 展示 了 大 数据 语义 智能 分析 在 电子商务 的 教学 和 科研工作 中 的 应用 。 关菲 、 李蒙 等 多位 青年 博士 根据 自己 的 研究 工作 ， 分别 从 人工智能 以及 社交 网络分析 等 角度 对 报告 进行 分析 ， 并 展开 了 热烈 讨论 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 四十余 场 。 自 成立 以来 ， 受到 了 校领导 、 科研处 、 经济 研究所 、 商学院 等 各 学院 的 大力支持 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 王晓辉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第八期 “ 中东欧 研究 论坛 ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第八期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 的 具体情况 。 12 月 7 日 ， 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第八期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 。 论坛 邀请 外国语 学院 刘清涛 老师 作 “ 罗马尼亚 经济 概况 ” 主题 报告 。 论坛 由 中东欧 国际 商务 研修 学院 副 院长 刘海 云 教授 主持 ， 学院 专家库 成员 、 塞尔维亚 研究 中心 、 外国语 学院 、 国际 教育 学院 部分 师生 聆听 。论坛 现场        刘清涛 开门见山 地 指出 罗马尼亚 的 地理 地缘 优势 。 他 分析 了 2008 年 以来 该国 国内 生产总值 、 人均 工资 、 三个 产业 占 比 、 人口 情况 、 地区 经济 分布 、 行业 税率 等 经济指标 ， 并 指出 ， 阻碍 罗马尼亚 经济 发展 的 四个 问题 是 政局 不 稳 、 腐败 严重 、 基础设施 落后 、 农业 亟待 升级 。 他 认为 ， 中国 提出 “ 一带 一路 ” 倡议 、 搭建 “ 16 + 1 ” 平台 为 中罗 两国 在 农业 、 高新科技 等 领域 的 合作 提供 了 新机遇 。         此次 论坛 进一步 提升 了 学院 的 科研 能力 ， 为 提高 智库 建设 水平 发挥 积极 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 中东欧 国际 商务 研修 学院   南江   摄影 ： 路 艳丽 ） 【 值班 编辑 ： 王晓辉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 西南财经大学 教授 张吉鹏作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 西南财经大学 教授 张吉鹏作 学术报告 的 具体情况 。 12 月 10 日 ， 西南财经大学 教授 张吉鹏 应 商学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 中国 城市 的 回流 迁移 与 户口 约束 ” 的 学术报告 ， 学院 80 余名 师生 参加 。 报告会 由 柴国俊 老师 主持 。报告会 现场        张吉鹏 结合 自己 多年 的 研究 ， 深入浅出 地 讲解 了 返乡 移民 与 户口 约束 之间 的 关系 。 他 通过 2017 年 中国 家庭 金融 调查 数据 来 考察 中国 最新 的 返乡 移民 和 劳动 流动 问题 ， 指出 返乡 移民 比例 已 大大 超过 没有 当地 户口 移民 和 户口 在 当地 已 注册 移民 比例 。 他 分析 了 户口 约束 对 移民 流 的 重要 影响 ， 认为 在 跨省 流动 下 ， 大城市 的 户口 限制 会 导致 更高 比例 的 低 技能 返乡 移民 。         报告会 前 ， 张吉鹏 教授 还 与 商学院 老师 就 环境治理 问题 进行 了 座谈 交流 。         本次 报告会 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 ， 开拓 了 师生 的 学术 视野 ， 为 师生 的 学术研究 提供 了 新 的 思路 。 （ 供稿 ： 商学院 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 西南财经大学 张吉鹏 教授 座谈 交流 环境治理 问题   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 西南财经大学 张吉鹏 教授 座谈 交流 环境治理 问题 的 具体情况 。 12 月 10 日 ， 西南财经大学 张吉鹏 教授 应 商学院 邀请 ， 在 学院 会议室 座谈 交流 环境治理 问题 。 商学院 院长 王小平 、 副 院长 刘振滨 和 部分 教师 参加 。座谈会 现场        张吉鹏 讲解 了 自己 的 最新 成果 《 环境治理 中 的 绩效 评估 与央地 关系 — 基于 2017 年 “ 2 + 26 ” 城 大气污染 治理 与 督查 的 实证 分析 》 。 他 介绍 了 2013 年 至 2017 年间 京津冀 地区 出台 的 各项 环保 政策 ， 利用 基准 回归 和 假设性 检验 两种 方式 对 上述 环保 政策 进行 了 效果 评估 。 他 认为 ， 2017 年 京津冀 地区 秋冬季 大气污染 对 该 地区 28 城市 的 空气质量 提高 有 限制性 影响 ， 大约 在 7% - 10% 左右 ； 《 行动 方案 》 中 各项措施 的 效果 有所不同 ， 加快 淘汰 小 火电 ， 化解 钢铁 煤炭 焦炭 过剩 产能 、 燃煤 锅炉 改造 对 污染 改善 有 显著 影响 ， 但 煤电 机组 改造 、 燃气锅炉 低 氮 改造 对 空气质量 影响 还有 待 进一步 研究 。 与会 教师 就 环保 污染 企业 治理 等 问题 与 张吉鹏 教授 进行 了 互动 交流 。         此次 交流 拓宽 了 教师 的 学术 视野 ， 为 从事 环保 服务业 的 进一步 研究 起到 了 启发 作用 ， 也 为 商学院 与 西南财经大学 的 进一步 合作 奠定 了 重要 基础 。 （ 供稿 ： 商学院 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国人民大学 韩立 余作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国人民大学 韩立 余作 讲座 的 具体情况 。 11 月 25 日 ， 中国人民大学 法学院 教授 、 中国 国际 经济法 副会长 、 中国 世贸组织 研究会 副会长 韩立 余应 法学院 邀请 ， 作 题为 “ 世界贸易组织 改革 ” 的 讲座 。 法学院 30 余名 师生 参加 。       讲座 现场           韩立 余 围绕 世界贸易组织 改革 进行 了 解读 。 他 援引 商务部 公布 的 “ 三个 原则 ” 和 “ 五个 主张 ” ， 分析 了 公示 决策 制 、 谈判 模式 和 开放 周边 。 他 提出 ， 中国 应当 积极 参加 WTO 改革 ， 对 WTO 改革开放 、 改革 体制 持 开放 灵活 的 态度 。 他 结合 “ 一带 一路 ” 和 “ 人类 命运 共同体 ” ， 对 中国 如何 对待 世贸 改革 的 问题 提出 了 自己 的 见解 。         此次 讲座 为 法学院 进一步 开展 科研工作 提供 了 理论指导 ， 使 与会 师生 对于 世界贸易组织 改革 有 了 更加 深刻 的 了解 和 认识 ， 并 对 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   张学静 ） 【 值班 编辑 ： 杨晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 举办 “ 案例 教学 在 经管类 专业 基础课 教学 中 的 应用 ” 教学 沙龙   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 举办 “ 案例 教学 在 经管类 专业 基础课 教学 中 的 应用 ” 教学 沙龙 的 具体情况 。 11 月 26 日 ， 由 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 主办 ， 管理科学 与 工程学院 承办 的 第五十八 期 教学 沙龙 顺利 举行 。 沙龙 由管 科学院 副 院长 李伟红 主持 ， 管 科学院 和 来自 工商管理 学院 、 商学院 、 会计学院 等 学院 的 30 余位 教师 参加 。会议 现场        此次 教学 沙龙 由 我校 青年教师 讲课 比赛 一等奖 获得者 和彦鹏 主讲 。 和彦鹏 认为 ， 案例 教学 是 学以致用 的 必要 途径 ， 它 和 基于 问题 的 学习 一样 需要 主动性 和 自主性 。 他 讲述 了 专业 基础课 具有 基础性 、 通用性 、 启发性 的 特点 ， 并 列举 了 网络营销 的 例子 。 和彦鹏 结合 自己 教学 经验 、 参赛 收获 等 ， 向 青年教师 给出 教学 方面 的 建议 ， 并 现场 回答 了 老师 们 的 问题 。         李伟红 在 总结 发言 中 对 和彦鹏 的 分享 表示感谢 。 此次 教学 沙龙 活动 让 老师 们 收获 了 关于 案例 教学 的 方法 经验 ， 有助于 提高 老师 们 的 教学 水平 ， 同时 促进 了 学院 今后 教学 工作 的 开展 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 管理科学 与 工程学院   马 芸芸 ） 【 值班 编辑 ： 王玉杰 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 举行 “ 自然科学 基金 申请 及 SCI 论文 写作 指导 ” 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 举行 “ 自然科学 基金 申请 及 SCI 论文 写作 指导 ” 学术 讲座 的 具体情况 。 11 月 26 日 ， 管理科学 与 工程学院 在 会议室 举行 学术 讲座 活动 。 中国科学院 大学教授 、 中国科学院 副研究员 方 海燕 受邀 作 “ 自然科学 基金 申请 及 SCI 论文 写作 指导 ” 专题报告 。 讲座 由 学院 副 院长 李伟红 主持 ， 40 余名 师生 参加 。         讲座 现场         方 海燕 教授 结合 自身 主持 国家自然科学基金 项目 的 经验 ， 从 选题 思路 、 基金项目 申请书 各 部分 的 撰写 要点 、 基金 申请 中 的 注意事项 和 评议 要点 等 方面 进行 了 详细 讲解 ， 并 结合 自身 的 撰写 实例 ， 对 我校 教师 申报 自然科学 基金项目 提出 了 建设性 意见 。 她 还 就 SCI 论文 的 写作 、 修改 、 投稿 等 内容 进行 讲解 ， 并 解答 了 现场 师生 提出 的 问题 。               讲座 分析 透彻 ， 内容 丰富 ， 逻辑 清晰 ， 针对性 强 ， 对 在场 师生 申报 自然科学 基金项目 及 撰写 SCI 论文 具有 重要 指导意义 。 （ 撰稿 ： 管理科学 与 工程学院   宋晓刚 ） 【 值班 编辑 ： 董禄源 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 举办 “ 清晰 、 持久 、 科学 — — 教师 的 科学 用声 ” 教学 沙龙 活动   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 举办 “ 清晰 、 持久 、 科学 — — 教师 的 科学 用声 ” 教学 沙龙 活动 的 具体情况 。 11 月 26 日 下午 ， 由 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 主办 ， 金融 学院 承办 的 本年度 第五十七 期 教学 沙龙 顺利 举行 。 活动 由 河北师范大学 周伟红 教授 主讲 ， 学院 副 院长 李建英 主持 ， 来自 全校 各个 学院 的 70 余名 教师 参加 。         活动 现场         周伟红 教授 强调 了 科学 发声 的 三个 关键词 ： 清新 、 持久 、 科学 ， 并 从 发声 练习 、 音质 改善 、 肺活量 练习 等 方面 向 在场 老师 展现 了 上课时 应有 状态 。 他 指出 ， 老师 们 平时 应该 多发 咽音 、 气泡 音来 改善 音质 ， 应 在 气沉 丹田 、 吸气 肌肉 状态 下 说话 ， 科学 发声 以便 保持 松弛 状态 来 保护 老师 们 的 健康 和 激发 学生 们 的 共鸣 。 围绕 周伟红 教授 讲授 的 发声 技巧 ， 老师 们 进行 了 亲身 体验 和 学习 。         周伟红 教授 的 授课 ， 使 大家 对 讲课 用声 发声 有 了 新 认识 ， 对于 教师 们 科学 发声 ， 健康 用 嗓 具有 指导意义 ， 同时 也 有助于 提高 课堂教学 质量 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 金融 学院   张杰   罗珊 ） 【 值班 编辑 ： 董禄源 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 召开 卓越 法治 人才 2.0 背景 下 创新 法学 本科 培养 模式 研讨会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 召开 卓越 法治 人才 2.0 背景 下 创新 法学 本科 培养 模式 研讨会 的 具体情况 。 11 月 24 日 ， 卓越 法治 人才 2.0 背景 下 创新 法学 本科 培养 模式 研讨会 在 我校 举行 。 省内 重点 院校 的 法学专业 骨干教师 、 省内 涉外 实务 部门 的 相关 人员 近 20 人 参加 。 研讨会 由 法学院 副 院长 胡 海涛 教授 主持 。会议 现场         与会 专家学者 共同 为 创新 法学 本科 涉外 人才培养 献计献策 ， 分别 就 “ 河北省 世界贸易组织 法 研究会 ” 的 更名 问题 、 国际法 人才 的 匮乏 以及 国际法 学术研究 平台 未来 的 发展 方向 进行 探讨 。 学者 们 一致同意 “ 河北省 世界贸易组织 法 研究会 ” 的 更名 使 其 容纳性 更广 ， 并 通过 了 将 现有 人才 进行 资源整合 、 集思广益 搭建 学术 平台 实现 资源共享 的 构想 ， 在 人才培养 方面 进一步 提出 拓宽 与 国际 高水平 大学 和 国际 组织 合作 的 交流 渠道 ， 培养 一批 具有 国际 视野 、 通晓 国际 规则 ， 能够 参与 国际 法律事务 、 善于 维护 国家 利益 、 勇于 推动 全球 治理 规则 变革 的 高层次 涉外 法治 人才 ， 同时 要 重视 理论 学习 与 社会 实践 之间 的 结合 ， 提高 国际法 人才 的 实用性 ， 以使 其 更好 的 服务 于 政务 与 商务 。         会上 ， 胡 海涛 提议 ， 一是 将 “ 河北省 世界贸易组织 法 研究会 ” 更名 为 “ 河北省 国际法 研究会 ” ， 使 研究会 更 具有 包容性 ， 承载 的 范围 更广 ； 二是 打造 关于 国际法 学术研究 的 专业化 平台 ， 进行 涉外 法治 人才 的 培养 ， 利用 科研 反哺 教学 ， 构建 涉外 法治 人才培养 的 新格局 。         本次 研讨会 旨在 通过 加强 国际法 领域 学者 的 交流 与 沟通 创新 法学 本科 培养 模式 ， 进而 推动 高校 培养 高水平 且 具有 实用性 的 国际法 人才 。 （ 撰稿 ： 法学院   郝晓丹     摄影 ： 陈运涛 ） 【 值班 编辑 ： 亓正晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 华南理工大学 张 富强 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 华南理工大学 张 富强 教授 作 报告 的 具体情况 。 11 月 24 日晚 ， 华南理工大学 法学院 教授 、 博导 ， 中国 财税 法 研究会 副会长 张 富强 应 法学院 邀请 ， 在 第一 办公楼 108 会议室 作 “ 论 房产税 立法 的 问题 与 对策 ” 的 报告 ， 法学院 23 名 研究生 参加 。 报告会 由 院长 王利军 主持 。         报告会 现场         张 富强 教授 就 目前 房产税 立法 问题 提出 自己 的 观点 。 他 指出 ， 房产税 的 征收 并 不能 真正 遏制 房价 的 增长 。 张 教授 主要 从 现实 和 理论 两个 层面 对 这 一 问题 进行 说明 ： 现实 层面 ， 目前 房产税 的 征收 并 没有 压制 房价 快速增长 的 问题 ； 理论 层面 ， 对 房产税 征收 的 正当性 存在 疑问 。 他 在 深入 剖析 房产税 背后 一些 隐藏 问题 之后 ， 对 国家 房产税 征收 问题 提出 了 一些 针对性 的 建议 ， 包括 降低 出让金 、 加强 保障性 住房 建设 、 征收 房屋 保有 税 。 现场 互动 环节 ， 张 教授 耐心 回答 了 同学 们 提出 的 问题 。         王利军作 总结 发言 。 他 指出 ， 房产税 征收 问题 是 一项 理论性 强 、 争议 较 多 的 一个 问题 ， 是 一件 值得 关注 和 研究 的 大事 。 张 教授 的 报告 见解 深刻 ， 深入 剖析 了 房产税 征收 的 相关 问题 。 （ 撰稿 ： 法学院   魏珊珊   摄影 ： 吴佳兴 ） 【 值班 编辑 ： 董禄源 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀 北京 鑫税 广通 税务师 事务所 王进作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀 北京 鑫税 广通 税务师 事务所 王进作 讲座 的 具体情况 。 11 月 26 日 ， 北京 鑫税 广通 税务师 事务所 有限公司 董事长 王进 应 财政 税务 学院 邀请 ， 来 我校 作 题为   “ 无偿 划拨 资产 税务 处理 探讨 ” 的 讲座 。 讲座 由 院长 王晓洁 主持 ， 学院 师生 共计 100 余人 参加 。         王进 讲解 了 资产 无偿 划转 及 使用 业务 案例 分析 。 他 通过 分析 多个 现实 案例 来 说明 无偿 划拨 ( 使用 ) 资产 经济 行为 的 普遍性 ， 为 专业 未来 的 发展 描述 了 一个 清晰 的 前景 。 他 结合 事例 ， 对 国家税务 方面 新 的 相关 政策 进行 解读 ， 并 与 在场 师生 亲切 交流 ， 回答 了 大家 对 无偿 划拨 资产 经济 领域 的 专业知识 疑问 。             会上 ， 财税 学院 和 北京 鑫税 广通 成功 签约 人才培养 共建 计划 ， 此举 将 为 财税 专业 学生 实习 就业 提供 高层次 平台 。 财政 税务 学院 毕业生 、 北京 鑫税 广通 税务师 事务所 业务经理 李路静 讲述 了 自己 在 税务所 工作 的 心得体会 ， 并 从 工作 态度 、 学习 方法 、 主攻 方向 三 方面 来 告诫 经贸 学子 戒骄戒躁 ， 脚踏实地 。        本次 讲座 使 师生 了解 了 财税 专业 的 前沿 知识 和 发展前景 ， 对 无偿 划拨 资产 税务 处理 有 了 更 深入 的 理解 ， 激发 了 同学 们 对 无偿 资产 划拨 的 深入 探究 热情 ， 为 学生 未来 的 专业 学习 打下 了 基础 。 （ 撰稿 ： 财政 税务 学院   吴峥   逯民婷   ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 代志新 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 代志新 教授 作 讲座 的 具体情况 。 11 月 29 日 下午 ， 中国人民大学 财政金融 学院 代志新 教授 受 财政 税务 学院 邀请 ， 在 第三 办公楼 会议室 作 题为 “ 攻心为上 ， 促进 纳税 遵从 的 一个 实地 实验 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 财政 税务 学院 院长 王晓洁 主持 ， 研究生 导师 及 部分 研究生 30 余人 参加 。讲座 现场         代志新 讲解 了 随机 实地 实验 的 概念 。 他 指出 ， 随机 实地 实验 的 实施 有 其 因果关系 。 他 结合 小白鼠 实验 的 基本 方法 阐述 了 实地 实验 的 基本 方法 ： 确定 实验 对象 、 进行 随机 分组 、 实施 干预 措施 、 收集 结果 信息 、 数据 结果 分析 ， 并 指出 ， 实地 实验 的 运用 领域 涵盖 国际贸易 、 企业 征税 、 环境 监管 、 腐败 监测 、 交易平台 、 市场 歧视 等 多个 领域 。         本次 学术 讲座 使 研究生 在 了解 相关 知识 的 同时 ， 进一步 了解 了 财税 系 学生 的 专业 方向 。 （ 撰稿 ： 财政 税务 学院   逯民婷   摄影 ： 左金 月 ） 【 值班 编辑 ： 程增慧 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 南开大学 黑祖庆作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 南开大学 黑祖庆作 讲座 的 具体情况 。 11 月 29 日 上午 ， 天津师范大学 自由 经济区 研究所 特聘 研究员 、 南开大学 硕士 研究生 导师 黑祖 庆应 法学院 邀请 ， 在 学院 综合 实验教学 中心 作 题为 “ 信用证 实务 和 国际惯例 ” 的 讲座 。 本次 讲座 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 学院 70 余名 师生 参加 。 讲座 现场         黑祖庆 围绕 信用证 实务 和 国际惯例 进行 了 讲授 。 他 结合 自身 实践经验 介绍 了 信用证 的 相关 知识 ， 特别强调 了 信用证 操作实务 的 具体 流程 以及 国际 银行 在 进行 信用证 业务 时 注意 的 问题 ， 并 针对 UCP600 的 几点 重要 的 修改 内容 进行 了 探讨 ， 指出 其中 的 不足 。 他 对 信用证 欺诈 案例 进行 了 分析 ， 强调 信用证 对 便利 国际贸易 和 对外 投资 有着 重要 的 作用 。         本次 讲座 使 学院 师生 对 信用证 的 相关 问题 有 了 深入 认识 ， 提高 了 同学 们 的 实务 能力 ， 对 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   张田   摄影 ： 童强 ） 【 值班 编辑 ： 陈澍乔 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 42 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 42 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 11 月 28 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 第 42 期 论坛 ， 来自 我校 不同 学院 和 部门 的 近 十名 青年 博士 参加 。         工商管理 学院 史淑秀 博士 作 题为 “ 组织 沉默 对 组织 绩效 的 影响 — 以 心理 契约 为 中介 变量 ” 的 报告 。 史淑秀 从 目前 企业 管理 中 存在 的 组织 沉默 现象 ， 辩证 地 分析 组织 沉默 不同 维度 的 积极 作用 和 消极 作用 ， 力图 更为 精准 地 建立 有效 的 管理 沟通 机制 ， 并 积极 把握 和 发挥 心理 契约 对 组织 沉默 的 控制 机制 ， 为 组织 绩效 的 提升 提供 了 合理性 参考 。 柴国俊 、 孙天合 、 陈艺丹 等 青年 博士 也 从 自身 研究 视角 提出 相应 的 建议 ， 并 结合 个人 学术 背景 进行 了 热烈 讨论 。 论坛 现场         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 四十余 场 。 自 成立 以来 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 受到 了 校领导 、 科研处 、 经济 研究所 、 商学院 等 各 学院 的 大力支持 ， 也 受到 了 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 张银珠 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 研究所 邀请 河北省 社会科学院 颜廷标 研究员 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 研究所 邀请 河北省 社会科学院 颜廷标 研究员 作 报告 的 具体情况 。 11 月 20 日 ， 经济 研究所 举办 第 203 期知行 论坛 。 省 社科院 创新 驱动 发展 研究 中心 主任 、 首席专家 颜廷标 研究员 作 《 应用 研究 全景 分析 与 核心 能力 培育 》 专题报告 。 报告会 由 经济 研究所 所长 田学斌 主持 ， 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 全体 教职工 和 研究生 共 20 余人 参加 。         颜廷标 结合 多年 研究 经验 ， 对 当前 应用 研究 的 需求 结构 、 供应 结构 、 竞争 态势 及 应用 研究 核心 能力 培育 等 问题 进行 了 认真 讲解 。 他 提出 ， 面对 需求 转型 升级 、 供应 竞争 激烈 、 秩序 尚 不 规范 的 应用 研究 市场 ， 科研人员 应当 结合 自身 专业 能力 ， 从 整体 上 跟踪 把握 省情 ， 有 针对性 地 开展 专题研究 ， 才能 形成 比较 优势 。 他 结合 自己 丰富 的 研究 经验 ， 从 超前 理论 储备 、 研究 研究 对象 、 训练 科研 方法 、 构建 科研 网络 等 方面 提出 了 提升 核心 能力 的 思路 。 报告会 现场           田学斌 指出 ， 颜廷标 研究员 的 报告 既 生动 又 深刻 ， 结合 大量 真实 案例 ， 为 我们 阐明 了 如何 做好 应用 研究 的 原理 和 方法 。 科研人员 应当 深化 理论 积累 ， 坚持 以 正确 的 理论 和 理念 指导 研究 ， 坚持 贯通 应用 研究 和 理论 研究 的 思想 方法 ， 重视 实地 调研 ， 多出 高层次 科研成果 。         颜廷标 研究员 现任 河北省 社科院 创新 驱动 发展 研究 中心 主任 、 首席专家 ， 是 河北省 有 突出贡献 的 中青年 专家 ， 河北 中青年 社科 专家 五十 人 工程 入选 专家 ， 省委 省政府 决策 咨询 委员会 委员 ， 省 社科院 服务 经济 学科 首席专家 ； 主要 从事 区域 创新 研究 ， 主持 国家 软科学 2 项 ， 河北省 软学 课题 12 项 ， 河北省 社科 规划 和 各类 委托 课题 多项 ， 多次 担任 省 五年 科技 、 产业 发展 规划 等 重大 课题 研究 负责人 。 ( 供稿 ： 经济 研究所 ） 【 值班 编辑 ： 杨晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 举行 改革开放 四十年 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 举行 改革开放 四十年 专题讲座 的 具体情况 。 11 月 19 日 ， 工商管理 学院 在 学院 学术 报告厅 举行 改革开放 四十年 专题讲座 。 省 社会科学院 讲师团 工作 处处长 王 金华 应邀 作 “ 关于 构建 中国 特色 社会主义 政治经济学 的 几点 思考 ” 主题 报告 ， 学院 部分 师生 参加 。 讲座 由 学院 院长 吴国 英 主持 。 讲座 现场         报告 从 构建 中国 特色 社会主义 政治经济学 的 原因 、 社会主义 的 含义 、 中国 特色 的 含义 以及 中国 特色 社会主义 政治经济学 的 重大 原则 四方面 进行 了 深入 剖析 ， 回顾 了 习近平 总书记 强调 的 四个 结合 。         报告 使 参会 师生 进一步 认识 了 构建 中国 特色 社会主义 政治经济学 对 实现 中华民族 伟大 复兴 中国 梦 的 重要 意义 。 （ 撰稿 ： 工商管理 学院   侯彦利   摄影 ： 徐斐 ） 【 值班 编辑 ： 杨晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 首都 经济 贸易大学 庹 国柱 教授 来校 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 首都 经济 贸易大学 庹 国柱 教授 来校 作 讲座 的 具体情况 。 11 月 19 日 下午 ， 我校 “ 冯 老师 农险 咖啡屋 ” （ 以下 简称 “ 咖啡屋 ” ） 第 3 期 学术 座谈 在 图书馆 举行 ， 首都 经济 贸易大学 教授 庹 国柱 应邀 来校 作 讲座 。 校党委 副 书记 、 校长 纪良纲 出席 并 致辞 ， 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 负责人 参会 ， 冯文丽 主持 座谈会 ， 来自 河北省 财政厅 、 河北省 保险 学会 、 河北省 保险行业 协会 、 山东 财经大学 、 河北农业大学 、 河北 广播电视 大学 、 中国 人保 、 中华 保险 、 安 华农 险 等 15 个 单位 的 80 余名 保险 学界 、 业界 人士 及 校内 师生 参加 。  座谈会 现场        纪良纲 代表 学校 热烈欢迎 庹 国柱 及 学界 业界 各位 来宾 ， 感谢 他 对 学校 的 帮助 , 并 高度肯定 了 “ 咖啡屋 ” 学术活动 。 随后 ， 纪良纲 为 庹 国柱 颁发 了 “ 农业 保险 研究所 总 顾问 ” 的 聘书 。 李鸿敏 副教授 庹 国柱 学生 代表 为 庹 老师 奉上 鲜花 ， 表示 欢迎 、 感谢 与 祝贺 。纪良纲 向 庹 国柱 颁发 聘书        庹 国柱 讲座 主题 是 《 我国 农业 保险 的 政策 及其 可能 走向 》 ， 分 三个 部分 展开 。 他 首先 从 国家 粮食安全 及 农业 保险市场 失灵 角度 切入 ， 阐释 了 农业 保险 为什么 需要 特殊政策 支持 ， 随后 他 对 目前 我国 农业 保险 政策 进行 了 全面 梳理 ， 详细 介绍 了 不同 性质 农业 保险 区别对待 的 政策 、 统一 管理 的 政策 、 财政政策 、 税收政策 、 市场 组织 政策 、 监管 政策 、 多 部门 “ 协同 推进 ” 政策 及 大灾 风险管理 等 政策 ， 最后 ， 他 对 未来 我国 农业 保险 的 政策 走向 从 个人 角度 进行 了 预判 。 庹 国柱 指出 ， 我们 要 进一步 发挥 农业 保险 在 乡村 振兴 和 农业 现代化 、 市场化 建设 中 的 的 重要 功能 和 作用 ， 从 中央 到 地方 要 建立 统一 的 农业 保险 管理机构 ， 要 将 农业 保险 作为 支 农惠农 政策 的 首要 选择 ， 加大 财政补贴 以 实现 农业 保险 的 “ 扩面 、 增品 、 提标 ， 加强 农业 保险 的 大灾 风险 管理制度 建设 和 监管 制度 建设 。        与会 人员 踊跃 地提 了 出 一些 实践 中 的 难题 与 困惑 ， 庹 国柱 耐心 做 了 解答 。        此次 “ 咖啡屋 ” 活动 座无虚席 ， 预约 的 60 个 座位 全部 爆满 ， 一些 学生 自带 小 马扎 聆听 讲座 ， 原本 计划 120 分钟 的 讲座 与 座谈 ， 在 庹 老师 的 精彩 报告 与 耐心 答疑 中 持续 了 180 分钟 。 最后 ， 冯 老师 对 第 3 期 “ 咖啡屋 ” 学术活动 进行 了 总结 ， 对 关注 和 参加 “ 咖啡屋 ” 活动 的 朋友 表示 由衷感谢 ， 对 第 4 期 “ 咖啡屋 ” 活动 进行 了 预告 并 欢迎 大家 继续 参加 。 （ 供稿 ： 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心   摄影 ： 宣传部   段 盛杰 ）"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 邀请 中国人民大学 安启念 教授 作 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 邀请 中国人民大学 安启念 教授 作 专题讲座 的 具体情况 。 11 月 20 日 ， 中国人民大学 博士生 导师 安启念 教授 应 马克思主义 学院 邀请 ， 在 第二 办公楼 203 会议室 作 题为 “ 改革开放 40 周年 和 中国 马克思主义 哲学 的 发展 ” 的 讲座 ， 学院 50 余名 师生 参加 。  讲座 现场         安启念 教授 将 中国 马克思主义 哲学 按 改革开放 的 不同 时期 划分 出 四个 阶段 。 他 认为 ， 第一阶段 ， 1976 — 1978 年 党内 否定 “ 两个凡是 ” ， 确定 改革开放 新 路线 ； 第二阶段 ， 1978 年 十一届三中全会 的 召开 确定 以 经济 建设 为 中心 ， 解放思想 ， 实事求是 ； 第三阶段 ， 1992 年 中共十四大 的 召开 确立 了 我国 开始 建设 社会主义 市场经济 ； 第四阶段 ， 2017 年 中共 十九 大 的 胜利 召开 标志 中国 进入 社会主义 新 时代 ， 提出 八个 明确 的 新 思想 以及 十四个 基本 方略 。 安 教授 将 自身 经验 和 我国 历史 相结合 ， 分析 了 从 十一届三中全会 到 十九 大 以来 我国 改革开放 和 马克思主义 哲学 同步 发展 的 历程 ， 就 实践 唯物主义 和 辩证唯物主义 阐述 了 自己 独特 的 见解 ， 认为 当前 马克思主义 哲学 必须 要 坚持 不断创新 发展 ， 避免 边缘化 、 标签 化 、 空泛 化 。 讲座 结束 后 ， 安启念 教授 与 学院 师生 进一步 探讨 了 市场经济 的 发展 与 社会 道德 滑坡 的 关系 问题 。         本次 讲座 内容 生动 丰富 ， 使 学院 师生 对于 改革开放 以及 我国 马克思主义 哲学 发展 历程 有 了 新 的 认知 和 了解 ， 对 今后 的 学术研究 有 启发 意义 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 马克思主义 学院   刘尧   田子 祎   李怡君 ） 【 值班 编辑 ： 杨婧雯 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第 41 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第 41 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 11 月 21 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 第 41 期 论坛 ， 来自 我校 不同 学院 和 部门 的 近 10 名 青年 博士 参加 。 论坛 现场         京津冀 中心 孙天合 博士 作 题为 “ 华北平原 地下水 超采 区 农业 水价 综合 改革 模式 创新 与 推广 ： 基于 选择 实验 模型 ” 的 报告 。 他 从 目前 较 流行 的 实验 经济学 角度 ， 基于 选择 实验 模型 探讨 华北平原 地下水 超采 区 农业 经营 主体 （ 包括 小 农户 和 新型 规模经营 主体 ） 对 农业 水价 改革 模式 的 接受 意愿 ， 探索 找到 更 易于 推广 的 水价 创新 模式 。 张琨 、 柴国俊 、 赵雪娇 、 吴士锋 和 朱立 刚 等 青年 博士 也 从 自身 研究 视角 提出 相应 的 建议 ， 并 结合 个人 学术 背景 进行 了 热烈 讨论 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 四十余 场 。 自 成立 以来 ， 受到 了 校领导 、 科研处 、 经济 研究所 、 商学院 等 各 学院 的 大力支持 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 陈澍乔 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 京津冀 法治 论坛 暨 河北省 经济法学 研究会 、 财税 法学 研究会 、 世界贸易组织 法 ...   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 京津冀 法治 论坛 暨 河北省 经济法学 研究会 、 财税 法学 研究会 、 世界贸易组织 法 ... 的 具体情况 。 11 月 25 日 ， 由 河北省 法学会 经济法学 研究会 、 河北省 法学会 世界贸易组织 法 研究会 、 河北省 法学会 财税 法 研究会 主办 ， 我校 法学院 、 “ 一带 一路 ” 商事 法律 制度 研究 中心 和 中国 仲裁 法学 研究会 中立 专家 与 诉讼 结合 专业 委员会 承办 ， 河北 智律 律师 事务所 协办 的 京津冀 法治 论坛 暨 河北省 经济法 、 财税 法 、 世界贸易组织 法 2018 年 年 会 在 国际 学术 报告厅 召开 。    会议 现场         河北省 法学会 经济法学 研究会 、 财税 法学 研究会 会长 、 我校 原 副校长 柴 振国 教授 出席 并 致辞 ， 中国法学会 国际 经济法学 研究会 副会长 、 世界贸易组织 法 副会长 、 中国人民大学 法学院 教授 韩立 余 ， 中国法学会 财税 法学 研究会 副会长 、 华南理工大学 法学院 教授 张 富强 ， 中国 财税 法学会 研究会 副会长 、 中国人民大学 法学院 教授 朱 大旗 ， 河北省 法学会 副会长 冯宪军 ， 邯郸市 中级 人民法院 院长 戴景 月 、 河北省 司法厅 副 巡视员 孟相维 出席 论坛 ， 来自 中国社会科学院 大学 、 北京工商大学 、 燕山大学 、 河北 工业 大学 等 高等院校 、 科研机构 、 实务 部门 的 专家学者 以及 我校 师生 200 余人 参加 。 会议 由 法学院 院长 王利军 教授 主持 。         柴 振国 致 欢迎词 。 他 向 与会 专家 表示 热烈欢迎 ， 并 介绍 了 我校 教学科研 情况 。 他 指出 ， 研究会 将 继续 以 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 为 指导 ， 抓住 京津冀 协同 发展 的 历史 机遇 ， 全面 加强 研究会 的 各项 机制 建设 ， 抓住 热点问题 开展 专题研究 ， 集中 到 国家 战略 层次 进行 研究 。 他 表示 ， 此次 论坛 聚焦 中国 财税 法治 、 中国 经济 法治 ， 国际法 理论 的 发展 与 实践 ， 共同 研讨 法治 重大 问题 ， 具有 很强 的 学术 意义 和 现实意义 。    与会代表 合影         与会 专家学者 立足于 国家 京津冀 发展 战略 和 “ 一带 一路 ” 战略 ， 结合 改革开放 四十年 以及 雄安 新区 建设 等 社会 发展 中 的 难点 和 热点 ， 分别 对 经济法学 、 财税 法学 、 世界贸易组织 法 的 理论 问题 与 实践 问题 进行 了 热烈 讨论 和 充分 交流 。         本次 论坛 深化 了 学术界 和 实务 界 对 京津冀 发展 战略 和 “ 一带 一路 ” 战略 的 认识 和 理解 ， 对 经济法学 、 财税 法学 、 世界贸易组织 法 进行 了 深入 挖掘 和 拓新 ， 对 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 供稿 ： 法学院 ）  【 值班 编辑 ： 王晓辉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 新西兰 国家 歌剧院 男低音 歌唱家 张盾 教授 来 我校 讲学   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 新西兰 国家 歌剧院 男低音 歌唱家 张盾 教授 来 我校 讲学 的 具体情况 。 近日 ， 新西兰 国家 歌剧院 男低音 歌唱家 、 声乐 教育家 张盾 教授 应 艺术 学院 邀请 ， 作 题为 “ 寻找 失去 的 歌唱 传统 ” 的 讲座 。 讲座 由 艺术 学院 副 院长 陈辉 主持 ， 音乐系 全体师生 及 兄弟 院校 师生 共计 200 余人 参加 。讲座 现场        张盾 讲述 了 怎样 释放 自然 的 声音 以及 维护 健康 声音 的 基本 原则 ， 介绍 了 西方 声乐 的 教学 理念 以及 如何 培养 和 教授 演唱 方法 ， 并 形象 地 结合 人体器官 图表 ， 告诉 大家 如何 科学 地 发声 、 运用 气息 。 为了 让 师生 更加 直观 地 感受 和 理解 西方 的 声乐 教学 理念 ， 他 还 进行 了 现场 示范 演唱 。 互动 环节 ， 张盾 就 大家 关心 的 声乐 问题 一一 作答 ， 并 鼓励 同学 们 努力学习 ， 不断 奋进 。         张 教授 艺术 素养 高深 ， 对 声乐 理论 的 见解 独到 ， 讲座 内容 由 浅 及 深 、 层层 剖析 ， 师生 纷纷表示 受益匪浅 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 艺术 学院   师为 真 ）  【 值班 编辑 ： 王晓辉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外国语 学院 举办 翻译 技术 教学 沙龙 活动   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外国语 学院 举办 翻译 技术 教学 沙龙 活动 的 具体情况 。 11 月 26 日 下午 ， 由 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 主办 ， 外国语 学院 承办 的 以 “ Tmxmall 高校 行 ” 翻译 技术 科普 为 主题 的 教学 沙龙 活动 顺利 举行 。 上海 一 者 信息 科技 有限公司 产品 经理 刘宁赫 和 商务 经理 崔腾原 应邀 作 关于 翻译 技术 的 交流 分享 。 活动 由 学院 院长 商利伟 主持 ， 55 名 学院 教师 参加 。 讲座 现场        刘宁赫 详细 介绍 了 语料 的 检索 技术 ， 包括 国内外 记忆 库 、 术语 库 、 在线 词典 等 资源 的 使用 方法 ， 通配符 、 正则表达式 的 使用 ， 以及 语料 数据 的 加工 、 分词 、 标注 、 学术 检索 等 使用 方法 。         此次 讲座 使 从事 语言学 研究 尤其 是 语料库 和 翻译 相关 研究 的 教师 充分 体验 到 现代化 技术手段 给 教学研究 带来 的 便捷 和 高效 。 （ 供稿 ： 外国语 学院 ） 【 值班 编辑 ： 杨晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 研究所 邀 河北师范大学 学报 编辑部 主任 赵志伟作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 研究所 邀 河北师范大学 学报 编辑部 主任 赵志伟作 报告 的 具体情况 。 11 月 26 日 ， 经济 研究所 举办 第 204 期知行 论坛 。 河北省 高校 学报 研究会 理事长 、 河北师范大学 学报 编辑部 主任 赵志伟 应邀 来到 我校 ， 作 《 核心 期刊 和 学术论文 写作 》 专题 学术报告 。 报告会 由 经济 研究所 所长 田学斌 主持 ， 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 全体 教职工 和 研究生 30 余人 参加 。 报告会 现场         赵志伟 结合 自己 35 年 的 学术期刊 工作 经历 ， 从 办刊 角度 详细 介绍 了 核心 期刊 评价 现状 ， 从 编辑 视角 对 论文 选题 、 撰写 、 投稿 等 环节 提出 了 有 针对性 的 建议 ， 同时 强调 了 坚持 学术 道德 和 遵守 学术 规范 的 重要性 。         田学斌 指出 ， 赵志伟 主任 的 报告 覆盖面广 ， 细节 分析 翔实 ， 精述 其大 ， 细化 其小 ， 指导性 、 针对性 强 ， 对 我们 提高 学术论文 写作 质量 和 投稿 命中率 具有 重要 指导意义 。         与会 人员 就 各自 投稿 中 遇到 的 问题 和 赵老师 进行 了 交流 ， 纷纷表示 受益匪浅 。 （ 供稿 ： 经济 研究所 ） 【 值班 编辑 ： 杨晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 厦门大学 曾 五一 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 厦门大学 曾 五一 教授 作 报告 的 具体情况 。 11 月 27 日 上午 ， 厦门大学 特聘 教授 、 博士生 导师 曾 五一 教授 应 数学 与 统计学 学院 邀请 ， 在 学院 会议室 作 题为 《 关于 承担 与 完成 国家 社科 基金项目 的 几点 经验 与 体会 》 的 报告 。 报告 由 学院 院长 梁建英 主持 ， 20 余名 教师 到场 聆听 。 报告会 现场         曾 教授 介绍 了 国家 社科 基金 的 发展 与 现状 ， 分析 了 国家 社科 基金项目 中 统计 学科 历年 的 立项 情况 ， 结合 自身 承担 和 评审 国家 社科 基金项目 的 经历 ， 详细 介绍 了 选题 、 申报 书 撰写 、 项目 完成 等 各 方面 的 经验 与 体会 ， 并 对 我校 统计 学科 发展 和 教师 的 项目 申报 提出 了 具体化 建议 。         报告 为 我校 统计学 及 相关 学科 的 国家 社科 基金项目 申报 、 科研 管理 和 学科建设 带来 了 针对性 的 指导 ， 将 有效 助力 我校 相关 工作 的 推进 与 开展 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 数学 与 统计学 学院   张梅 ） 【 值班 编辑 ： 杨晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 举行 学术 月 系列 活动   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 举行 学术 月 系列 活动 的 具体情况 。 11 月 10 日 ， 工商管理 学院 学术 月 系列 活动 之 国家 课题 申报 与 重点学科 发展 论坛 在 石家庄 园林 会议 中心 举行 。 省委党校 王晓霞 教授 、 安平 县委书记 张福杰 、 对外经贸大学 信息 学院 副 院长 华迎 教授 、 北京 商学 研究 咨询中心 闵昱 先生 、 河北 地质 大学 管理科学 与 工程学院 副 院长 董志良 教授 及 我校 工商管理 学院 全体 负责人 出席 ， 企业 管理 重点学科 梯队 成员 、 工商管理 学院 教师 以及 在校 研究生 和 MBA 学员 参加 。活动 现场        会上 ， 王晓霞作 题为 “ 优化 营商 环境 ， 服务 经济 强省 ” 的 报告 ， 报告 从 营商 环境 的 定义 、 对 河北省 营商 环境 的 认识 和 分析 及 优化 思路 和 举措 等 方面 进行 了 深入 剖析 。 张福 杰作 “ 县域 经济 发展 中 存在 的 问题 及 对策 ”   的 主题 报告 ， 报告 以 地方 经济 发展 问题 及 对策 为 主题 ， 以 安平县 为 实例 ， 指出 县域 经济 发展 中 存在 的 问题 ， 并 进行 原因 剖析 及 对策 研究 。 华迎 教授 作 题为 “ 互联网 技术 与 营销 转型 及 学科专业 建设 交流 ” 的 报告 ， 介绍 了 学科专业 建设 的 经验 及大 数据 、 互联网 与 营销 的 关联 。 闵昱 先生 讲述 了 十年 著书 历程 ， 作 题为 “ 重新 定义 产品 与 顾客 价值 ” 的 主题 报告 。 董志良 教授 作 题为 “ 国家 社科 基金项目 个人 申报 体会 汇报 ” 的 报告 ， 介绍 其 社科 基金项目 成功 的 申报 经验 及 建议 。活动 现场        分 论坛 会场 ， 四个 学科 梯队 方向 分别 深入探讨 了 学科 发展 及 梯队 方向 发展 的 思路 与 对策 ， 达成 了 共识 。 （ 撰稿 ： 工商管理 学院   侯彦利   ） 【 值班 编辑 ： 王晓辉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 计算机 中心 邀请 澳大利亚 新南威尔士 大学教授 姚丽娜 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 计算机 中心 邀请 澳大利亚 新南威尔士 大学教授 姚丽娜 作 报告 的 具体情况 。 11 月 13 日 下午 ， 澳大利亚 新南威尔士 大学 姚丽娜 教授 应 计算机 中心 邀请 ， 在 一办 532 计算机 中心 会议室 作 题为 “ 从 社会 网络 物理 系统 的 交互 建模 和 预测 人类 行为 ” 的 报告 ， 计算机 中心 及 信息 学院 近 30 名 教师 参加 。 报告 由 计算机 中心 副 主任 侯少杰 主持 。         姚丽娜 教授 结合 自己 的 长期 研究 ， 指出 社会 网络 物理 系统 实现 了 物理 世界 和 虚拟世界 的 连接 与 融合 ， 各种 传感 源 创建 人类 与 真实世界 之间 的 大量 交互 数据 可以 容易 地 收集 。 这种 以 智能 方法 为 动力 的 增长 的 相互 联系 开辟 了 一个 更 广阔 的 可能性 和 创新 的 新世界 ， 对 人类 行为 有 了 更 深入 的 理解 和 广泛 的 挑战 。 在 许多 领域 ， 如 推荐 系统 、 脑 - 计算机 接口 ( BCI ) 、 辅助 生活 和 智能 城市 等 ， 具有 影响 人们 日常生活 的 巨大 潜力 的 有 前途 的 应用 。 她 根据 研究 经验 ， 介绍 了 理解 人类 行为 的 研究成果 ， 举出 现实 世界 的 应用 实例 ， 并 讨论 了 未来 的 研究 方向 。报告会 现场         侯少杰 总结 指出 ， 姚丽娜 教授 研究 的 问题 具有 前沿性 ， 研究 方法 具有 创新性 。 他 强调 ， 计算机 中心 教师 的 学术研究 也 要 敢于 和 善于 运用 新 方法 ， 探索 新 领域 ， 拓宽 自己 的 研究 范围 。   （ 撰稿 / 摄影 ： 计算机 中心   李金霞 ） 【 值班 编辑 ： 甄 文静 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 山东 政法学院 教授 孙培福作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 山东 政法学院 教授 孙培福作 报告 的 具体情况 。 11   月 13 日 ， 山东 政法学院 教授 、 《 政法 论丛 》 杂志 主编 孙培福应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 科学 架构 学术论文 ” 的 报告 ， 法学院 70 余名 研究生 参加 。 报告会 由 法学院 院长 王利军 主持 。报告 现场  孙培福 教授 结合 自己 的 长期 研究 指出 ， 学术论文 的 架构 应 遵循 “ 提出 问题 、 给出 论证 、 得出结论 ” 三段论 的 结构 形式 。 他 鼓励 同学 们 要 在 广泛 阅读 相关 文献 、 著作 的 基础 上 ， 获得 学术 灵感 ， 找到 问题所在 ， 进而 提出 自己 的 论题 。 论证 是 学术论文 的 灵魂 ， 他 鼓励 同学 们 运用 逻辑思维 来 理清 论点 论据 的 关系 ， 层层 推进 ， 步步 深入 。 现场 互动 环节 ， 孙 教授 认真 回答 了 在场 同学 提出 的 关于 合理 构建 论文 架构 的 相关 问题 。 王利军作 总结 发言 。 他 指出 ， 孙 教授 的 报告 深入 剖析 了 学术论文 写作 的 结构 问题 ， 所提 建议 具有 很强 的 可操作性 ， 有助于 同学 们 提升 论文 架构 水平 和 逻辑 架构 能力 。 （ 撰稿 ： 法学院     魏珊珊     摄影 ： 姜蕾 ） 【 值班 编辑 ： 田梦 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 县域 金融 发展 论坛   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 县域 金融 发展 论坛 的 具体情况 。 11 月 12 日 下午 ， 我校 金融 学院 在 会议 中心 视频 会议室 举行 县域 金融 发展 论坛 。 副校长 武义 青 出席 论坛 并 向 石家庄 股权 交易所 总裁 高松 、 永安 期货 石家庄 营业部 总经理 王吉元 颁发 社会 导师 聘书 ， 金融 学院 全体 教师 及 在校 研究生 100 余人 参加 论坛 。 论坛 由 金融 学院 负责人 主持 。         论坛 现场         武汉大学 中国 金融 工程 与 风险管理 研究 中心 叶永刚 教授 作 题为 《 县域 金融 工程 的 基本原理 及其 在 经济 发展 中 的 应用 》 的 主 报告 。 他 围绕 县域 金融 工程 的 实施 内容 ， 重点 介绍 了 企业 股改 上市 、 乡村 振兴 与 扶贫 金融 工程 以及 银行 金融 创新 。 高松 和 王吉元 两位 业界 专家 也 围绕 区域性 股权 市场 在 发展 县域 经济 中 的 创新 作用 和 期货 扶贫 的 具体 案例 进行 了 观点 分享 。         本次 论坛 为 金融 学院 教师 和 研究生 们 提供 了 金融 工程 研究 领域 的 新视角 ， 既有 理论 大餐 ， 又 有 金融 实践 ， 拓展 了 研究 的 新思路 ， 收到 了 良好效果 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 金融 学院   董岚   ） 【 值班 编辑 ： 董禄源 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 厦门大学 纪益成 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 厦门大学 纪益成 教授 作 讲座 的 具体情况 。 11 月 10 日 ， 厦门大学 经济 学院 教授 、 博士生 导师 纪益 成应 财政 税务 学院 邀请 ， 在 第三 教学楼 a401 教室 举办 “ 评估 途径 方法 及其 演进 ” 主题 讲座 。 讲座 由 学院 党委 副 书记 郑颖 主持 ， 270 名 学生 代表 参加 。         讲座 现场         纪益成 教授 阐述 了 资产 评估 专业 产生 的 必然性 ， 并 指出 资产 评估 专业 就业 前景 广阔 。 纪 教授 从 国内 和 国际性 评估 途径 方法 及 演进 、 国内 评估 途径 方法 及 演进 、 国内 税基 评估 途径 及 演进 、 各类 评估 的 评估 途径 方法 异同 及 存在 问题 五方面 ， 讲述 了 当今 中国 最前沿 的 资产 评估 知识 。 讲座 结束 后 ， 同学 们 踊跃 提问 ， 纪 教授 一一 进行 讲解 。         学生 积极 发言         此次 讲座 使 同学 们 了解 了 资产 评估 方面 的 前沿 知识 ， 为 同学 们 将来 的 专业 发展 打下 了 良好基础 。 （ 撰稿 ： 财政 税务 学院   逯民婷   摄影 ： 薛柏 ）【 值班 编辑 ： 董禄源 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第五期 教学 论坛 — — “ 智慧 教学 与 翻转 课堂 ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第五期 教学 论坛 — — “ 智慧 教学 与 翻转 课堂 ” 的 具体情况 。 11 月 14 日 下午 ， 我校 在 会议 中心 举行 第五期 教学 论坛 — — “ 智慧 教学 与 翻转 课堂 ” 。 校党委 常委 陈亮 出席 并 讲话 ， 复旦大学 教师 教学 发展 中心 副 主任 、 博士生 导师 蒋 玉龙 作 报告 ， 本科 教学 督导组 专家 、 各 教学 单位 分管 教学 工作 副 院长 （ 副 主任 ） 、 教务 秘书 、 课程 建设项目 负责人 、 部分 青年教师 以及 教务处 、 教学评估 与 教学 发展 中心 相关 人员 参加 。 论坛 由 教务处 负责人 主持 。会议 现场        陈亮 指出 ， 智慧 教学 相对 于 传统 教学 而言 ， 教学 生态 发生 了 根本性 变化 ， 打破 了 传统 教育 的 时空 界限 和 授课 模式 ， 是 课堂教学 的 重要 革命 ， 是 现代化 信息技术 与 教育 深度 融合 必然趋势 。 陈亮 要求 广大 教师 打破 传统 教学 定势 ， 更新 理念 、 主动 适应 ， 要 充分运用 翻转 课堂 等 新型 科技 手段 ， 给 学生 合理 “ 增负 ” ， 提升 学业 的 挑战 度 ， 合理 增加 课程 的 难度 ， 拓展 课程 的 深度 ， 激发 学生 自主 学习 能力 ， 全面提高 培养 质量 。蒋 玉龙 作 报告        教学 论坛 上 ， 蒋 玉龙 教授 作 “ 翻转 教学 大 智慧 ” 报告 。 论坛 结束 后 ， 蒋 玉龙 与 教务处 、 教师 发展 中心 负责人 和 教师 代表 就 教师 发展 和 课堂教学 改革 进行 座谈 。 （ 供稿 ： 教务处   摄影 ： 宣传部   段 盛杰 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 四川大学 王元 地 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 四川大学 王元 地 教授 作 讲座 的 具体情况 。 11 月 14 日 ， 四川大学 王元 地 教授 应 公共 管理 学院 邀请 ， 在 二办 301 会议室 作 题为 “ 科研 及 英文 论文 写作 ” 的 专题讲座 。 讲座 由 公共 管理 学院 院长 蔺丰奇 主持 ， 我校 部分 教师 及 公共 管理 学院 研究生 共同 参加 。讲座 现场 王元 地以 自己 的 一篇 被 国际 知名 期刊 拟 录用 的 论文 为例 ， 为 大家 讲解 了 英文 专业 论文 的 写作方法 、 技巧 及 需要 重点 注意 的 问题 。 他 结合 自己 做 学术研究 的 经历 和 心得 ， 为 大家 详细 解释 了 “ 科研 ” 的 含义 ， 以及 科研 与 论文 的 关系 。 王元 地 认为 科研 是 “ 做 ” ， 论文 是 “ 编 ” ， 先 做 后 编 ， 编写 论文 要 以 科研 为 依据 ， 不能 凭空 套用 他人 的 想法 ， 更 不可 “ 拍 脑袋 ” ， 同时 提醒 大家 发表 论文 不是 一件 容易 的 事 ， 发表 被 拒 是 很 正常 的 ， 写 论文 也 是 与 别人 的 一种 交流 方式 ， 最难 的 部分 就是 开始 去 写 。 他 鼓励 大家 勤 动手 ， 多 实践 。 讲座 结束 后 ， 部分 教师 针对 英语论文 写作 及 专业 领域 内 的 问题 进行 提问 ， 王元 地 教授 作 了 详细 解答 。     本次 讲座 是 学院 “ 公共 管理 论坛 ” 的 第 45 期 论坛 活动 。 讲座 使 师生 对 英文 论文 的 写作 和 发表 有 了 进一步 了解 ， 提高 了 大家 对 科研工作 的 认识 ， 为 日后 论文 的 编写 及 高水平 科研成果 的 发表 打下 了 基础 。 （ 撰稿 ： 公共 管理 学院   阴丽硕   摄影 ： 赵芊 ）   【 值班 编辑 ： 田梦 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 “ 与 信仰 对话     飞 Young 中国 梦 ” 精品 报告 进校园 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 “ 与 信仰 对话     飞 Young 中国 梦 ” 精品 报告 进校园 讲座 的 具体情况 。 11 月 19 日 ， 以 “ 云 — 离 我们 很近 ” 为 主题 的 “ 与 信仰 对话   飞 Young 中国 梦 ” 精品 报告 进校园 讲座 在 我校 大学生 活动中心 3 号 厅 举办 。 中国电信 云 计算 公司 资深 工程师 、 云 专家 贾 少华 主讲 ， 各 学院 学生 代表 近 300 人 参加 。 讲座 由 校团委 副 书记 耿辉建 主持 。讲座 现场        讲座 分云 计算 概述 和 案例 分享 两 部分 。 贾 少华 介绍 了 云 计算 概念 ， 详细分析 了 国内 云 服务 市场 。 他 认为 ， 国内 市场 发展 快速 、 潜力 无限 ， 并 结合 中化 集团 等 具体 案例 和 用户 痛点 介绍 了 电信 天翼云 的 发展 历程 及其 在 教育 行业 的 应用 。 他 表示 ， 中国电信 将 继续 积极 扶持 大学生 创新 创业 ， 为 广大青年 提供 发展 平台 。 他 鼓励 大家 积极参与 “ 天翼云 ” 杯 全国 大学生 创业 大赛 。 贾 少华 幽默 风趣 的 语言 赢得 了 同学 们 的 阵阵 掌声 ， 现场 气氛 热烈 。         此次 讲座 拉近 了 广大青年 与 科技 的 距离 ， 加深 了 同学 们 对 云 计算 的 理解 ， 提高 同学 们 的 科技 应用 能力 。 （ 供稿 ： 校团委 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 国家税务总局 科研所 处长 李平作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 国家税务总局 科研所 处长 李平作 讲座 的 具体情况 。 11 月 19 日 ， 国家税务总局 税收 科学 研究所 科研 组织 处处长 、 研究员 李平应 财政 税务 学院 邀请 ， 作 题为 “ 税制 结构 优化 问题 研究 ” 的 讲座 ， 学院 6 名 硕士 研究生 导师 及 50 余名 税务 专硕 研究生 参加 。 讲座 现场         李平 详细 介绍 了 我国 税制 结构 现状 ， 客观 分析 了 影响 我国 税制 结构 的 因素 ， 并 将 我国 税制 与 发达国家 、 发展中国家 进行 比较 。 他 指出 ， 发展中国家 成功 税制 改革 的 标准 ， 包括 集中性 指标 、 分散性 指标 、 腐蚀性 指标 等 ， 并 就 加拿大 、 巴西 、 印度 的 税改 方案 以及 我国 税制 结构 优化 的 “ 三步走 ” 战略 进行 分析 。 他 提出 了 对 税收 体系 建设 的 看法 ， 指出 结构 优化 的 方法 是 提高 直接税 比重 、 进行 个人所得税 改革 、 健全 地方税 体系 等 。 互动 环节 ， 在场 同学 对 讲座 过程 中 的 疑虑 进行 提问 ， 李平 一一 解答 。 讲座 现场         本次 讲座 使 同学 对 税制 结构 优化 有 了 更 深刻 、 更 清晰 的 认识 ， 进一步 加深 了 师生 对 我国 税制 结构 、 税收 的 理解 ， 激发 了 大家 对 我国 税制 结构 优化 问题 的 探究 。 （ 撰稿 ： 财政 税务 学院   逯民婷   摄影 ： 薛柏 ）   【 值班 编辑 : 杨晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 举行 国家自然科学基金 申请 同行 交流会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 举行 国家自然科学基金 申请 同行 交流会 的 具体情况 。 11 月 19 日 ， 工商管理 学院 在 学术 报告厅 举行 国家自然科学基金 申请 同行 交流会 。 华中科技大学 管理 学院 刘智强 教授 受邀 为 师生 作 题为 “ 国自科 基金 申请 同行 交流 ” 的 报告 。 学院 负责人 及 部分 师生 参加 。 会议 由 学院 党委书记 和志强 主持 。 报告会 现场             刘智强 教授 从 选题 思路 、 基金 报告 组成 、 基金 申请 中 的 注意事项 和 评议 要点 等 方面 进行 了 深入 剖析 。 他 结合 自身 申报 经历 ， 讲述 了 如何 创新 应用 理论 并 成功 申请 国家自然科学基金 。          会议 结束 后 ， 刘智强 教授 与 部分 老师 以 座谈会 形式 就 “ 组织 中 的 地位 竞争 ， 困窘 与 研究 ” 进行 了 深入 讨论 。 座谈会 现场         交流会 旨在 加强 学术交流 ， 提高 学院 老师 的 科研 素养 ， 夯实 国家自然科学基金 的 申请 过程 管理 ， 进而 促进 学院 教学 、 科研 各项事业 的 发展 。 （ 撰稿 ： 工商管理 学院   侯彦利   摄影 ： 徐斐 ） 【 值班 编辑 ： 杨晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外国语 学院 邀请 新西兰 商学院 董事 兼 高级顾问 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外国语 学院 邀请 新西兰 商学院 董事 兼 高级顾问 作 报告 的 具体情况 。 11 月 2 日 下午 ， 新西兰 商学院 董事 兼 高级顾问 、 Wagamama 总经理 杰西 · 怀特 先生 应 外国语 学院 邀请 ， 在 外国语 学院 会议室 作 跨文化 交际 主题 报告 。 报告会 由 学院 商务英语 系主任 杨清珍 主持 ， 130 余名 师生 参加 。报告会 现场        杰西 · 怀特 先生 以 遍布 全球 的 连锁 餐饮企业 Wagamama 的 成功 发展 经营 为 案例 ， 详细 介绍 了 该 企业 的 发展 历程 与 现状 ， 深入 剖析 了 企业 的 经营 理念 和 企业 文化 。 他 指出 ， 该 企业 高度重视 企业形象 ， 经营 理念 以人为本 ， 企业 内部人员 平等 相待 ， 各 连锁店 统一 规范化 管理 。 该 企业 将 跨文化 交际 落到实处 ， 是 跨文化 交流 的 成功 典范 。         报告 资料 翔实 ， 语言 生动 ， 为 外国语 学院 师生 提供 了 跨文化 交流学习 的 机会 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 外国语 学院   杨清珍 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 美国 罗 格斯 大学教授 谭力 勤作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 美国 罗 格斯 大学教授 谭力 勤作 讲座 的 具体情况 。 11 月 5 日 下午 ， 美国 罗 格斯 大学 谭力勤 教授 应 艺术 学院 邀请 ， 在 音乐厅 作 题为 “ 奇点 ： 强 人工智能 艺术 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 艺术 学院 副 院长 聂 书法 主持 ， 学院 师生 及 来自 我省 多所 高校 的 艺术 专业 教师 聆听 讲座 。讲座 现场        谭力勤 教授 从 奇点 艺术 、 人工智能 艺术 、 强 人工智能 艺术 等 方面 进行 讲解 ， 详细 阐述 了 强 人工智能 艺术 在 当今 创意 领域 中 的 重要 应用 ， 对 艺术 、 设计 、 动画 、 美术 等 方面 都 具有 重要 的 启示 性 。         本次 讲座 内容 充实 ， 信息量 大 ， 对 提高 学生 的 艺术设计 能力 及 今后 的 专业 发展 具有 很 好 的 指导意义 。 （ 撰稿 ： 艺术 学院   刘腾   高大 中   摄影 ： 蒋帅   吴韵晗 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 研究所 邀请 河北 地质 大学 胡方 副教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 研究所 邀请 河北 地质 大学 胡方 副教授 作 报告 的 具体情况 。 11 月 6 日 ， 经济 研究所 举办 第 202 期知行 论坛 。 河北 地质 大学 胡方 副教授 应邀 作 《 贵安 新区 建设 中 的 财税 优惠政策 》 的 专题报告 ， 报告会 由 经济 研究所 所长 田学斌 主持 ， 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 全体 教职工 和 研究生 共 20 余人 参加 。报告会 现场         胡方 结合 挂职 贵安 新区 的 亲身经历 ， 从 财政补贴 、 财政 贴息 、 税收 减免 、 税收 返还 、 租金 减免 、 以 奖代补 等 方面 ， 对贵安 新区 财税 优惠 的 相关 政策 文件 进行 了 重点 讲解 。 胡方 指出 ， 合理 恰当 的 财政 税收政策 和 因地制宜 的 执行 ， 对于 地方 经济 发展 、 产业 转型 升级 具有 重大 作用 。         田学斌 指出 ， 胡方 教授 结合 大量 企业 真实 案例 ， 全面 地 讲解 了 贵安 新区 建设 中 的 财税 优惠政策 制定 与 实施 经验 ， 对 深化 新区 政策 与 产业 转型 升级 的 绩效 研究 颇 多 启发 ， 对 提升 我们 的 学术 和 智库 研究 能力 具有 很强 的 针对性 和 借鉴 意义 。 ( 供稿 ： 经济 研究所 ） 【 值班 编辑 ： 亓正晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 第五期 青马 班作 “ 新 时代 大学生 创新 创业 教育 实践 与 思考 ” 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 第五期 青马 班作 “ 新 时代 大学生 创新 创业 教育 实践 与 思考 ” 专题讲座 的 具体情况 。 11 月 5 日晚 ， 我校 在 大学生 活动中心 开展 “ 新 时代 大学生 创新 创业 教育 实践 与 思考 ” 专题讲座 。 中联 教育 集团 有限公司 河北 分公司 总经理 、 中科 创大 创业 导师 、 天使 投资人 刘悦 应邀 担任 主讲 ， 青马 班 270 余名 学员 参加 。讲座 现场         刘悦 阐述 了 创新 创业 的 本质 与 内涵 ， 强调 了 创新 创业 教育 实践 对 人才 综合 素质 与 能力 培养 的 重要 意义 ， 全面 分析 了 “ 大学校园 双创 ” 与 “ 社会 范畴 双创 ” 的 区别 联系 。 她 结合 自身 经历 对 当前 创新 创业 的 内容 模式 作 细致 解读 ， 并 基于 双创 时代背景 对 财经类 专业 的 同学 提出 实用 的 指导性 建议 ， 勉励 各位 同学 主动 参加 科研 竞赛 、 积极 投身 科研 创新 。 讲座 内容 逻辑 清晰 、 案例 生动 ， 同学 们 认真思考 、 积极 互动 ， 现场 气氛 轻松 活跃 。讲座 现场         此次 活动 使 同学 们 对 创新 创业 教育 实践 有 了 深层次 的 理解 认知 ， 进一步 提升 了 创新 创业 素养 。 大家 纷纷表示 ， 将永葆 创新 精神 ， 争做 新 时代 的 排头兵 。 （ 供稿 ： 校团委 ） 【 值班 编辑 ： 王玉杰 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 北京大学 萧鸣政 教授 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 北京大学 萧鸣政 教授 作 学术 讲座 的 具体情况 。 11 月 6 日 下午 ， 北京大学 政府 管理 学院 行政 管理 系主任 、 北京大学 人力资源 开发 与 管理 研究 中心 主任 萧鸣政 教授 应 公共 管理 学院 邀请 ， 在 工商管理 学院 学术 报告厅 作 题为   “ 人才 评价 与 新 时代 的 发展 ” 的 讲座 。 讲座 由 学院 院长 蔺丰奇 主持 ， 学院 教师 、 研究生 和 部分 本科生 共 200 余人 参加 。萧鸣政 教授 作 讲座         萧鸣政 教授 从 人才 评价 、 人才 评价 机制 、 人才 评价 机制 的 重要 思想 以及 人才 评价 机制 在 新 时代 的 发展 等 四 部分 进行 讲解 。 他 以 评价 人才观 的 四个 维度 “ 识 ” “ 能 ” “ 力 ” 与 “ 效 ” 阐述 了 什么 是 人才 评价 、 什么 是 人才 评价 机制 和 人才 评价 机制 模型 ， 并 结合 国家 关于 人才 评价 与 发展 的 文件 ， 讲解 了 人才 评价 机制 的 重要 思想 ， 对 新 时代 人才 评价 机制 的 新 发展 提出 建议 。         整场 讲座 气氛 热烈 ， 互动 频繁 ， 使 到场 的 教师 和 同学 们 对 人才 评价 有 了 更加 新颖 深刻 的 看法 和 体会 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 公共 管理 学院   张倩   李晓乐 ） 【 值班 编辑 ： 甄 文静 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 广州大学 袁文俊 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 广州大学 袁文俊 教授 作 报告 的 具体情况 。 11 月 7 日 上午 ， 广州大学 博士生 导师 袁文俊 教授 应 数学 与 统计学 学院 邀请 ， 在 学院 会议室 作 题为 《 涉及 Hayman 不等式 的 正规 族 猜想 与 研究进展 》 的 学术报告 。 报告会 由 学院 院长 梁建英 主持 ， 相关 专业 教师 和 研究生 30 余人 参加 。报告会 现场        袁文俊 教授 从 正规 族 的 定义 和 Hayman 不等式 的 内容 出发 ， 介绍 了 涉及 Hayman 不等式 的 正规 族 猜想 及其 最新 研究进展 。 会后 ， 袁 教授 就 相关 研究 问题 同 与会 人员 进行 了 讨论 。         本次 报告 为 在场 师生 带来 了 现代 复分析 领域 的 前沿 研究 动态 ， 为 相关 学科 师生 今后 的 学习 和 科研 拓宽 了 思路 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 数学 与 统计学 学院   张梅   王钥 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 第五期 青马 班 举办 “ 台湾 与 南海 问题 ” 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 第五期 青马 班 举办 “ 台湾 与 南海 问题 ” 专题讲座 的 具体情况 。 11 月 6 日晚 ， 我校 在 大学生 活动中心 举办 “ 台湾 与 南海 问题 ” 专题讲座 。 军事 教研室 教师 王海涛 担任 主讲 ， 青马 班 270 余名 学员 到场 学习 。讲座 现场        王海涛 阐述 了 台湾 问题 产生 的 必然性 ， 就 台海 关系 面临 复杂 的 国内 国际 环境 ， 我国 将 面临 更大 的 安全 压力 进行 了 深入 讲解 。 他 指出 ， 台湾 问题 不仅 会 影响 到 我国 的 国家 安全 ， 而且 还会 波及 亚太 局势 的 稳定 。 两岸 和平统一 是 人心所向 、 大势所趋 。 他 围绕 “ 南海 国土 被 严重 瓜分 、 南海 资源 被 严重 掠夺 、 我国 海上 战略 通道 被 严重 控制 、 我国 面临 军事 威胁 和 战争 危险 加大 ” 的 南海 问题 进行 了 深入 解读 ， 表明 了 对待 台湾 与 南海 问题 要 “ 迎难而上 、 抓住机遇 、 迎接挑战 、 打破 僵局 ” 的 坚决 立场 。讲座 现场        此次 讲座 使 同学 们 深刻 认识 到 台湾 与 南海 问题 的 实质 与 挑战 ， 拓展 了 学员 的 军事 理论知识 ， 增强 了 学员 们 的 忧患意识 ， 激发 了 同学 们 的 爱国热情 。 （ 供稿 ： 校团委 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 第五期 青马 班 举办 防艾 知识讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 第五期 青马 班 举办 防艾 知识讲座 的 具体情况 。 11 月 7 日晚 ， 我校 在 大学生 活动中心 开展 防艾 知识讲座 。 德兰 光明 慈善 基金会 特邀 讲师 胡晓莹 担任 主讲 ， 基金会 志愿者 王斌 主持 讲座 ， 青马 班 270 余名 学员 参加 。讲座 现场 本次 讲座 以 “ ‘ 青春 爱 健康 ’ 青少年 艾滋病 防控 暨 性健康 科普 ” 为 主题 。 胡晓莹 围绕 “ 不 安全性 行为 危害 ” “ 防护 措施 的 重要性 ” “ 防护 措施 ” 三个 方面 对 “ 艾滋病 与 性健康 ” 展开 细致 讲解 ， 全面 阐述 了 艾滋病 的 性质 、 危害 、 传播 途径 等 基本知识 ， 突出 强调 了 艾滋病 的 危害性 ， 并 提出   “ 预防 ABC 原则 ” 和 “ 早 筛查 、 早 发现 、 早 治疗 ” 的 艾滋病 预防 原则 ， 希望 同学 们 从 自身 做起 远离 毒品 、 远离 诱惑 、 远离 疾病 。 青马 学员 集体 宣誓 ， 承诺 做到 珍爱 生命 、 远离 伤害 。活动 现场         此次 讲座 向 同学 们 普及 了 防艾 基本知识 和 技能 ， 进一步提高 了 同学 们 自我 防护 艾滋病 的 意识 和 能力 ， 培养 了 良好 健康 、 积极向上 的 心态 ， 为 构建 和谐 健康 校园 贡献 了 力量 。 （ 供稿 ： 校团委 ）【 值班 编辑 ： 杨婧雯 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 沈力平 将军 应邀 到 我校 附属中学 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 沈力平 将军 应邀 到 我校 附属中学 作 报告 的 具体情况 。 近日 ， 国际宇航科学院 （ IAA ） 院士 、 中国 载人 航天 工程 航天员 系统 原 总指挥 、 中国 载人 航天 工程 副总 设计师 沈力平 将军 （ 少将 军衔 ） 应 副校长 武义 青 邀请 ， 到 附属中学 作 “ 飞天 圆梦 — — 中国 载人 航天 工程 发展 历程 与 展望 ” 专题讲座 。 讲座 开始 前 ， 校 党委书记 董兆伟 会见 了 沈力平 。 附属中学 负责人 主持 讲座 并致 欢迎词 ， 学生 代表 200 余人 参加 。讲座 现场        76 岁 高龄 的 沈力平 将军 精神 矍铄 ， 全程 站立 讲座 近 两个 小时 ， 介绍 了 航天事业 的 发展史 、 我国 载人 航天 的 发展 概况 及 历程 。 他 还 向 同学 们 讲述 了 我国 自主 创新 的 载人 飞船 的 特点 及 飞行 情况 、 航天员 选拔 培训 的 情况 、 我国 载人 航天 的 近 远期 发展 目标 等 ， 为 在场 师生 提供 了 丰盛 的 “ 航天 大餐 ” 。 讲座 结束 后 ， 沈力平 与 学生 进行 亲切 互动 ， 对 孩子 们 提出 的 问题 做 细致 解答 。 他 希望 同学 们 关心 国家 航天 建设 ， 努力学习 ， 将来 成为 新一代 的 ‘ 航天 人 ’ , 为 祖国 的 建设 和 发展 贡献 自己 的 力量 。         活动 现场 ， 沈力平 将军 接受 聘请 ， 担任 附属中学 校外 辅导员 。 附属中学 党总支 书记 李玉庆 、 校长 冯丽为 沈力平 将军 颁发 聘书 。 沈力平 将军 的 校友 、 附属中学 校外 大队 辅导员 王光 如 女士 （ 1954 年 五一劳动节 ， 年仅 10 岁 的 王光 如 作为 少先队员 代表 登上 天安门城楼 为 毛主席 献花 ） ， 也 应邀 来到 活动 现场 。沈力平 、 王光 如 与 师生 合影        沈力平 将军 长期 从事 航天 科学技术 研究 ， 是 我国 航天 医学工程 和 航天 环境 控制 /   生命 保障 工程 领域 知名 专家 ， 北京航空航天大学 、 国防科技大学 兼职 教授 ， 博士生 导师 ； 曾任 中国航天 医学工程 研究所 （ 现 中国 航天员 科研 训练 中心 ） 所长 、 中国 空间 学会 副理事长 、 国家 “ 863 ” 计划 航天 高技术 领域专家 委员会 委员 。 他 曾 参加 我国 第一艘 失重 飞机 的 设计 ， 多次 参加 和 主持 卫星 与 飞船 的 发射 ， 亲历 和 见证 了 我国 航天事业 的 成长 与 飞跃 ， 为 我国 航天 医学工程 学科 的 发展 和 载人 航天技术 的 突破 做出 了 重要 贡献 。 （ 供稿 ： 附属中学 ） 【 值班 编辑 ： 岳 方圆 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 加拿大 纽芬兰 纪念 大学教授 方涛 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 加拿大 纽芬兰 纪念 大学教授 方涛 作 学术报告 的 具体情况 。 11 月 9 日 上午 ， 加拿大 纽芬兰 纪念 大学 方涛 教授 应 商学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 锦标赛 制下 的 精神 激励 、 物质 激励 与 风险 态度 ” 的 报告 ， 商学院 80 余名 师生 参加 。 报告 由 商学院 副 院长 刘振滨 主持 。         方涛 结合 自己 的 长期 研究 ， 深入浅出 地 讲解 了 心理 激励 、 金钱 激励 以及 对待 风险 的 态度 如何 共同 影响 人们 的 表现 。 他 利用 在 工人 和 学生 （ 控制组 ） 之间 开展 的 伪 田野 实验 ， 分别 实施 私下 告知 和 公开 告知 绩效 排名 、 有 基于 排名 的 金钱 激励 和 无 金钱 激励 的 不同 措施 ， 结果表明 ， 绩效 排名 信息 对 学生 有 显著 的 激励 作用 ， 但是 对 工人 无 显著 影响 。 金钱 激励 并 没有 显著 得 提高 绩效 。 方涛 教授 指出 ， 工人 和 学生 之间 的 差异 来源于 他们 对待 风险 的 态度 ， 金钱 效应 和 心理 效应 都 与 风险 规避 成反比 。  报告会 现场        刘振滨 总结 指出 ， 方涛 教授 研究 的 问题 具有 现实性 ， 研究 方法 具有 创新性 。 他 强调 ， 学院 师生 的 学术研究 也 要 敢于 和 善于 运用 新 方法 ， 探索 新 领域 ， 拓宽 自己 的 研究 范围 。           本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 ， 开拓 了 师生 的 学术 视野 ， 为 今后 的 学术研究 提供 了 新 的 思路 。 报告会 前 ， 方涛 教授 还 与 商学院 就 学科建设 和 人才培养 进行 了 座谈 交流 。 （ 撰稿 ： 商学院   张岩   摄影 ： 张岩 ） 【 值班 编辑 ： 王晓辉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 管理 学院 邀请 河北 电视台 舆论监督 组组长 白红彬作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 管理 学院 邀请 河北 电视台 舆论监督 组组长 白红彬作 讲座 的 具体情况 。 10 月 29 日 下午 ， 河北 电视台 舆论监督 组组长 白红彬 应 经济 管理 学院 邀请 ， 在 学院 图书馆 报告厅 作 《 如何 提高 视频新闻 的 拍摄 和 剪辑 水平 》 主题 报告 ， 学院 300 余名 相关 专业 师生 参加 。讲座 现场         白红彬 围绕 “ 电视新闻 的 构成 ” “ 各类 电视新闻 的 拍摄 要点 、 注意事项 ” “ 镜头 剪辑 的 基本规律 和 镜头 剪辑 中 易犯 的 错误 ” 等 五 部分 内容 ， 以 河北 电视台 《 河北 新闻 》 等 栏目 的 视频新闻 片段 为 实例 ， 进行 深入浅出 的 讲解 ， 并 针对 “ 摄影记者 的 编辑 思路 ” 和 “ 文字 记者 的 摄像 思维 ” 进行 了 着重 阐述 。讲座 现场         讲座 现场 气氛 热烈 ， 与会 师生 认真 聆听 ， 认真 记录 。 活动 结束 后 大家 纷纷表示 受益匪浅 。 此次 讲座 是 新闻宣传 提升 课 系列讲座 之一 ， 今后 学院 还 将 继续 邀请 更 多 的 媒体 专家 ， 为 师生 讲授 相关 知识 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 经济 管理 学院   姜瑞   郑廷 ） 【 值班 编辑 ： 亓正晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 《 经济 研究 》 副主编 郑红亮 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 《 经济 研究 》 副主编 郑红亮 作 报告 的 具体情况 。 10 月 31 日 ， 中国社会科学院经济研究所 研究员 ， 《 经济 研究 》 副主编 、 编辑部 主任 郑红亮 应 金融 学院 邀请 ， 作 题为 《 经济学 学术论文 写作 — 思想性 和 科学性 如何 更好 地 统一 》 的 报告 ， 金融 学院 教师 及 研究生 60 余人 参加 。 报告会 由 金融 学院 院长 王重润 主持 。       活动 现场         郑红亮 回顾 了 改革开放 四十年 来 中国 经济学 研究 内容 与 研究 范式 的 变迁 ， 强调 经济 研究 应该 从 实际 出发 ， 发现 真 问题 。 他 结合 十九 大 报告 着重 从 经济体制 改革 、 增长 与 发展 、 创新 、 国企改革 、 财税 体制 、 金融体制 、 收入 分配 、 社保 体系 、 对外开放 、 区域 经济 、 资源 与 环境 、 农地 制度 改革 等 12 个 方面 提出 了 选题 方向 ， 并 指出 ， 定量分析 方法 并非 越 新潮 、 越 复杂 越 好 ， 需要 强调 思想性 与 技术相结合 、 定量分析 与 定性分析 相结合 。 郑红亮 从 多年 编审 经验 出发 ， 对 经济学 学术论文 的 写作 提出 几点 建议 ： 论文 写作 要 加强 对 重大 现实 问题 的 理论 研究 ， 寻找 新 的 研究 切入点 ； 文献 综述 要 有 逻辑性 ， 实证 方法 要 恰当 ； 要 注重 从 理论 角度 阐释 实证 结果 背后 的 经济学 含义 等 。         讲座 持续 了 两个 多 小时 ， 内容 详实 ， 富有 启发性 ， 为 在座 师生 提高 论文 写作水平 、 向 高水平 期刊 投稿 提供 了 有 意义 的 指导 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 金融 学院   石岩   董岚 ） 【 值班 编辑 ： 董禄源 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 举办 “ 房地产 市场 分析 及 案例 讲解 ” 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 举办 “ 房地产 市场 分析 及 案例 讲解 ” 讲座 的 具体情况 。 10 月 31 日 ， 惹目 机构 总经理 高伯腾 应 公共 管理 学院 邀请 ， 作 “ 房地产 市场 分析 及 案例 讲解 ” 主题 讲座 。 讲座 由 公共事业 管理 专业 教研室 主任 刘蕾 主持 ， 学院 师生 代表 参加 。讲座 现场              高伯腾 从 三个 方面 对 房地产业 和 房地产 市场 进行 深入分析 ： 一是 土地 资源管理 专业 房地产 方向 的 就业 前景 和 发展 方向 ； 二是 房地产 市场 环境 ， 包括 土地 供求 市场 分析 、 区域 市场 分析 等 ； 三是 房地产 市场 分析 的 操作方法 以及 策划 方案 的 制定 。 讲座 现场 气氛 热烈 ， 同学 们 认真 聆听 ， 积极 互动 。         本次 讲座 从 理论 到 实践 ， 深入浅出 ， 具体 案例 分析 生动 形象 ， 使 同学 们 对 专业知识 得到 了 更好 的 理解 ， 获得 了 一致 好评 。 （ 摄影 / 撰稿 ： 公共 管理 学院   刘蕾 ）   【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 田学斌 为 第五期 青马 班作 首场 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 田学斌 为 第五期 青马 班作 首场 报告 的 具体情况 。 10 月 28 日 下午 ， 经济 研究所 所长 田学斌 在 大学生 活动中心 以 “ 改革开放 40 年 的 基本 经验 与 展望 ” 为 主题 作 青马 班 开班 第一课 报告 ， “ 青马 工程 ” 培训班 270 余名 学员 到场 聆听 。报告会 现场        田学斌 围绕 “ 改革开放 取得 的 成就 ” “ 中国 做 对 了 什么 ” “ 客观 看待 发展 不 平衡 不 充分 ” “ 以 改革 促进 高质量 发展 的 思想 ” 四个 方面 对 我国 40 年 的 发展 变化 作 深入 解读 ， 并 从 经济 、 政治 、 社会 、 文化 等 方面 充分 论证 我国 改革开放 40 年来 取得 的 重大成就 。 他 从 经济学 角度 深刻 解释 我国 改革开放 经历 的 艰难 不凡 的 探索 历程 ， 从 收入 分配 、 产业 发展 需求 与 制度 供给 等 方面 客观 分析 我国 发展 不 平衡 不 充分 的 现状 ， 从 技术创新 的 重要性 进一步 强调 改革 对 发展 的 重要 意义 。 他 勉励 各位 同学 要 突出 专业化 ， 做 有 立场 、 有 态度 的 大学生 ， 为 全面 深化改革 积蓄 贡献 青春 力量 。报告会 现场        田学斌 的 讲授 内容 逻辑 清晰 、 重点 突出 ， 学员 们 聚精会神 、 认真思考 ， 课堂气氛 轻松 活跃 。 此次 讲座 使 学员 们 对 改革开放 40 年 的 发展 变化 有 了 更 全面 、 更 深刻 的 理解 ， 充分认识 到 改革开放 的 重大意义 。 （ 供稿 ： 校团委 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 河北大学 齐易 教授 应邀 来 我校 讲学   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 河北大学 齐易 教授 应邀 来 我校 讲学 的 具体情况 。 10 月 29 日 下午 ， 中国 传统 音乐 学会 理事 、 保定市 非遗 保护 研究 中心 主任 、 河北大学 教授 齐易 ， 应邀 来到 我校 ， 在 艺术 学院 音乐厅 作 题为 “ 现代化 背景 下 的 传统 文化 固守 — — 河北 民间 的 乐社 、 花会 ” 的 学术 讲座 ， 学院 280 余名 师生 参加 。 讲座 由 艺术 学院 副 院长 陈辉 主持 。讲座 现场      齐易 教授 详细 解读 了 河北 各地 民间 乐社 、 花会 及其 表演 形式 、 文化 功能 等 内容 。 他 指出 ， 河北 地处 京畿 ， 特殊 的 地理位置 和 历史 文化 环境 ， 使 这 一带 传统 文化 的 蕴藏 非常 丰富 且 极富 特色 。 在 当今社会 的 现代化 转型 过程 中 ， 传统 文化 仍以 其 顽强 的 生命力 存活 于 大众 的 生活 中 。 在 风俗 节日 、 祭拜 神灵 、 庆典 仪式 、 民间 婚丧 等 活动 中 ， 担负起 多种多样 的 文化 功能 ， 成为 人民 群众 生活 中 不可或缺 的 精神食粮 。 其 丰富多彩 的 样式 ， 悠久 灿烂 的 历史 ， 印证 和 昭示 了 燕赵 大地 的 峥嵘 往昔 和 光辉 未来 。       讲座 使 师生 们 对 非 物质 文化遗产 中 的 乐社 和 花会 有 了 全新 的 认识 ， 增加 了 对 非 遗 文化 的 了解 和 热爱 ， 对 树立 艺术 学院 广大 师生 坚定 文化 自信 、 弘扬 传统 文化 打下 坚实 的 基础 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 艺术 学院   陈曦 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 举行 学术 月 启动 仪式 暨 首场 学术 报告会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 举行 学术 月 启动 仪式 暨 首场 学术 报告会 的 具体情况 。 11 月 1 日 下午 ， 工商管理 学院 学术 月 启动 仪式 暨 首场 学术 报告会 在 学院 学术 报告厅 举行 。 校党委 常委 陈亮 教授 出席 启动 仪式 ， 工商管理 学院 负责人 、 企业 管理 重点学科 梯队 成员 、 学院 教师 及 在校 研究生 参加 。 河北师范大学 研究生院 常务副 院长 邢 建昌 教授 、 河北省 工业 和 信息化 厅 总工程师 宋 立功 受邀 分别 为 师生 作 首场 学术报告 。 启动 仪式 暨 学术 报告会 由 学院 党委书记 和志强 主持 。         启动 仪式 上 ， 院长 吴国 英 就 学术 月 的 相关 背景 及 系列 活动 作 了 介绍 。 她 表示 ， 学院 力争 通过 学术 月 系列 活动 ， 围绕 学科 发展 和 国家 课题 申报 ， 加强 学术交流 ， 提高 学院 老师 的 科研 素养 ， 提升 学科 发展 水平 ， 夯实 国家 课题 申报 过程 管理 ， 培养 学生 创新 创业 能力 ， 进而 促进 学院 教学 、 科研 各项事业 的 发展 。 校领导 与 嘉宾 合影        主题 报告会 上 ， 邢 建昌 作 题为 “ 选题 很 重要 ， 论证 是 关键 — — 谈 国家 社科 基金 的 申报 ” 的 报告 。 报告 从 选题 思路 、 学术史 的 梳理 和 论证 过程 等 方面 对 国家 社科 基金 申报 书 的 撰写 进行 了 深入 剖析 。 宋 立功 作 题为 “ 与 创业 创新 青年 的 共同 思考 ” 的 报告 。 报告 以新 青年 创业 创新 为 主题 ， 从 人才 、 资金 、 技术 、 管理 等 方面 对 创业 创新 进行 了 全面 解释 ， 并 与 师生 进行 了 互动 交流 。 （ 撰稿 ： 工商管理 学院   侯彦利   摄影 ： 徐斐 ） 【 值班 编辑 ： 孙雨蝶 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 第五期 青马 班 举办 “ 学习 习近平 总书记 ‘ 7.2 ’ 重要讲话 和 团 的 十八 大 精神 ” 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 第五期 青马 班 举办 “ 学习 习近平 总书记 ‘ 7.2 ’ 重要讲话 和 团 的 十八 大 精神 ” 专题讲座 的 具体情况 。 10 月 30 日晚 ， 我校 在 大学生 活动中心 举办 关于 “ 学习 习近平 总书记 ‘ 7.2 ’ 重要讲话 和 团 的 十八 大 精神 ” 专题讲座 。 旅游 学院 团委书记 张彦彦 担任 主讲 ， 青马 班 270 余名 学员 参加 。 讲座 现场        张彦彦以 “ 你 眼中 的 共青团 是 什么样 的 ？ ” 为 切入点 ， 通过 结合 时事 热点 ， 分析 经典 案例 ， 对 “ 习 总书记 寄语 青年 ” “ 学习 贯彻 ‘ 7.2 ’ 重要讲话 ” “ 团学 工作 新 征程 ” 三 部分 展开 了 深入 讲解 。 她 用 习近平 总书记 的 的 切身 经历 引导 各位 团学 青年 坚持 遵守 团章 ， 严谨 自律 ， 做 合格 优秀 的 共青团员 。 学员 们 表示 ， 一定 要 恪守 学生 本分 ， 聚焦 主责 主业 ， 成长 为 一位 有 理想 、 有 道德 、 有 文化 、 有 纪律 的 青年 。讲座 现场        本次 讲座 使 广大 团学 青年 深入 领会 并 掌握 了 “ 7.2 ” 重要讲话 和 团 的 十八 大 精神 ， 进一步 明确 了解 责任 使命 和 前进方向 。 （ 供稿 ：   校团委 ） 【 值班 编辑 ： 孙雨蝶 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 旅游 学院 邀请 河北省 住宅 与 房地产业 协会 副会长 张彦峰作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 旅游 学院 邀请 河北省 住宅 与 房地产业 协会 副会长 张彦峰作 报告 的 具体情况 。 10 月 29 日 下午 ， 河北省 住宅 与 房地产业 协会 常务 副会长 张彦峰 应 旅游 学院 邀请 ， 作 “ 房地产 未来 发展趋势 ” 主题 讲座 ， 2017 、 2018 级 房地产 与 市场营销 系 同学 参加 。讲座 现场        张彦峰 讲述 了 房地产 开发 与 管理 专业 对 学生 个人 能力 的 要求 以及 该 专业 的 优势 。 他 指出 ， 房地产 上下游 有 很大 的 产业链 ， 并且 该 专业 有 很 强 的 学科 交叉性 。 他 鼓励 同学 们 努力 学好 专业课程 ， 掌握 行业 专业技能 ， 尽快 成长 为 行业 精英 。         讲座 结束 后 ， 同学 们 纷纷表示 受益匪浅 ， 通过 此次 讲座 学到 了 很多 知识 ， 对 房地产 开发 与 管理 专业 有 了 更 多 的 认识 与 信心 。 （ 撰稿 ： 旅游 学院   王小伟   摄影 ： 张路路 ） 【 值班 编辑 ： 孙雨蝶 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 第五期 青马 班 举办 “ 宪法 精髓 解读 ” 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 第五期 青马 班 举办 “ 宪法 精髓 解读 ” 专题讲座 的 具体情况 。 10 月 30 日晚 ， 我校 在 大学生 活动中心 开展 “ 宪法 精髓 解读 ” 专题讲座 。 法学院 副 院长 胡 海涛 担任 主讲 ， “ 青马 工程 ” 培训班 270 余名 学员 参加 。             胡 海涛 提出 “ 理论 的 实践 程度 取决于 社会 对 它 的 需要 程度 ” “ 社会 治理 模式 归根 于 社会 需要 ” 等 观点 ， 论述 了 中国 特色 社会主义 的 本质 ， 以及 宪法 作为 国家 根本大法 的 重要性 ， 表述 了 宪法 的 精髓 即 党的领导 。 胡 教授 引经据典 ， 同学 们 专心致志 。 现场 气氛 和谐 ， 反应 热烈 。         讲座 现场         胡 海涛 对 宪法 精神 的 探究 和 解读 ， 启发 了 学员 的 思维 方式 ， 有利于 同学 们 进一步 理解 宪法 精髓 、 树立 宪法 意识 、 弘扬 宪法 精神 ， 对 营造 尊崇 宪法 、 学习 宪法 、 维护 宪法 的 良好氛围 起到 了 积极 的 推动 作用 。 （ 供稿 ： 校团委 ） 【 值班 编辑 ： 陈澍乔 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第四十 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第四十 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 11 月 2 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 第四十 期 论坛 ， 来自 我校 不同 学院 和 部门 的 十余名 青年 博士 参加 。论坛 现场        法学院 李 大庆 博士 作 题为 “ 财税 法学 的 立场 、 观点 与 方法 ” 的 报告 。 李 大庆 博士 从 法学 学科 的 本质 化 思维 方式 出发 ， 讨论 了 法学 的 科学性 与 技艺 性 、 经验性 与 逻辑性 、 实践性 与 理论性 的 关系 问题 。 他 结合 实践 介绍 了 社科 法学 与 教义 法学 的 不同 思路 和 方法 ， 对 财税 法治 实践 中 的 具体 规范 和 案例 进行 了 分析 阐释 ， 强调 财税 法学 与 经济学 、 管理学 对 财税 问题 的 研究 不同 。 他 指出 ， 财税 法学 是 以 市场经济 、 民主 政治 、 法治 社会 、 税收 国家 和 多元 文化 为 基础 的 现代 公共财产 法 。 其他 参会 青年 博士 也 从 自身 研究 视角 提出 相应 的 建议 ， 并 结合 个人 学术 背景 进行 了 热烈 讨论 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 四十余 场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 王晓辉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 管理 学院 邀请 河北 青年报 教育 版 主编 张玉锦作 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 管理 学院 邀请 河北 青年报 教育 版 主编 张玉锦作 专题讲座 的 具体情况 。 10 月 22 日 下午 ， 河北 青年报 教育 事业部 副 主任 、 教育 版 主编 张玉锦应 经济 管理 学院 邀请 ， 在 学术 报告厅 作 题为 “ 如何 将 校园 新闻 做出 大众 看点 ” 的 专题讲座 ， 学院 300 余名 师生 代表 参加 。讲座 现场         张玉锦 简要 分析 了 大众 喜欢 的 新闻 特质 ， 从 出发点 、 着眼点 和 稿件 列举 了 校园 新闻 撰写 过程 中 的 常见 误区 。 她 向 在座 新闻 专业 的 学生 强调 ， 初入 新闻 行业 ， 一定 要 对 人物 关系 、 肖像权 、 版权 、 报道 中 的 情绪 及 后果 常怀 敬畏 之心 ， 力求 客观 、 准确 、 生动 、 有 味 。 她 还 着重 讲解 了 在 新 媒体 时代 做出 爆款 新闻 的 五点 必备 要素 。讲座 现场         通过 本次 讲座 ， 师生 对 准确 把握 读者 心理 、 深入 挖掘 事件 细节 、 寻找 有 价值 的 新闻 点 、 策划 新闻 及 实施 有 了 初步 的 了解 。 此次 讲座 是 新闻宣传 提升 课 系列讲座 的 开篇 ， 今后 学院 将 邀请 其他 媒体 的 专家 ， 继续 为 师生 们 讲授 写作 、 摄影 及 摄像 等 相关 知识 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 经济 管理 学院   郑廷   姜瑞 ）【 值班 编辑 ： 董禄源 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 广东省 社会科学院 研究员 周 联合 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 广东省 社会科学院 研究员 周 联合 作 报告 的 具体情况 。 近日 ， 广东省 社会科学院 研究员 、 法律 与 理论 现代化 研究 中心 主任 周 联合 应 法学院 邀请 ， 作 题为 “ 法律 与 治理 现代化 漫谈 ” 的 学术报告 。 讲座 由 法学院 院长 王利军 教授 主持 ， 法学院 师生 70 余人 聆听 。会议 现场         周 联合 结合 历史 上 的 清末 制度 改革 、 孙中山 建国 思想 和 改革开放 四十年 来 的 制度 变革 ， 讲述 了 对 治理 现代化 的 理解 。 他 从 器物 现代化 讲 到 制度 现代化 ， 再 讲 到 文化 思想 的 现代化 ， 总结 出 治理 现代化 的 根本 要求 是 民主 与 法治 ， 民主化 、 法治化 、 效率 化是 治理 现代化 的 基本特征 。 他 深入浅出 地 讲解 了 治理 现代化 与 法律 制度化 之间 的 相互 关系 ， 阐释 了 国家 治理 体系 和 治理 能力 与 现代化 联系 起来 的 重要 意义 。 周 联合 还 结合 自身 求学 经历 ， 建议 在场 师生 在 法律 学习 过程 中要 有 准确 的 研究 方向 ， 要 集中精力 开展 研究 。         王利军作 总结 发言 。 他 指出 ， 报告 使 法学院 师生 对 国家 治理 体系 和 治理 能力 现代化 、 法律 与 治理 现代化 的 关系 有 了 更为 清晰 的 认识 ， 有助于 法学院 师生 提升 研究 能力 和 专业 水平 。 （ 撰稿 ： 法学院   庞江 月   摄影 ： 姜蕾 ） 【 值班 编辑 ： 王玉杰 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 中南财经政法大学 张志宏 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 中南财经政法大学 张志宏 教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 24 日 上午 ， 中南财经政法大学 会计学院 教授 、 博士生 导师 张志宏应 会计学院 邀请 ， 在 视频 会议室 作 题为 《 公司 融资 运作 与 治理 效率 》 的 讲座 。 讲座 由 会计学院 副 院长 杨国莉 主持 ， 学院 部分 教师 、 研究生 100 余人 聆听 了 讲座 。报告会 现场          张志宏 介绍 了 企业 融资 方式 ， 重点 讨论 了 外部 融资 与 企业 治理 的 关系 ， 以及 融资 运作 对 公司 治理 效率 的 影响 。 报告会 后 ， 张志宏 和 会计学院 部分 师生 进行 座谈 ， 讨论 了 当前 财务 领域 的 热点问题 ， 并 对 如何 更好 建设 高校 发表 了 各自 的 看法 。 张志宏 教授 还 详细 解答 了 同学 们 的 提问 ， 他 指出 ， 随着 大 数据 以及 财务 共享 服务中心 的 出现 ， 同学 们 在 日常生活 学习 中 更 应 注重 培养 自己 的 沟通 、 组织 和 协调 能力 ， 争取 做到 经 、 管 、 法多 学科 的 融合 。 他 告诫 同学 们 不仅 要 学习 书本上 的 知识 ， 还要 多 浏览 财经 网站 ， 关注 财经 热点 ， 勤于思考 ， 做 一名 优秀 的 复合型 人才 。         报告 内容 丰富 ， 结合 大量 鲜活 的 案例 ， 激发 了 师生 对 企业 融资 运作 的 浓厚兴趣 。 （ 撰稿 :   会计学院   魏雪军   摄影 ： 解雯童 ） 【 值班 编辑 ： 甄 文静 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中南财经政法大学 吴汉东 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中南财经政法大学 吴汉东 教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 25 日 ， 我国 著名 知识产权 专家 ， 中南财经政法大学 原 校长 、 文澜 资深 教授 、 博士生 导师 ， 教育部 人文 社科 重点 研究 基地 、 国家 保护 知识产权 工作 研究 基地 、 国家 知识产权 战略 研究 基地 主任 ， 教育部 社会科学 委员会 法学 学部委员 吴汉东 教授 应 法学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 国际贸易 体制 中 的 知识产权 保护 ” 的 学术报告 。 报告会 由 法学院 院长 王利军 主持 ， 法学院 师生 300 余人 参加 。         吴汉东 以 中美 贸易战 为 切入点 ， 分别 从 时代 发展 、 国际 变革 、 中国 应对 三个 方面 对 “ 国际贸易 体制 中 的 知识产权 保护 ” 的 问题 做 了 深入 、 独到 的 分析 。 他 指出 ， 各个 国家 都 在 新一轮 科技 革命 中 争抢 工业 制高点 ， 世界 贸易 的 主流 是 贸易 自由主义 而 非贸易 保护主义 ， 新 的 国家 贸易 体制 以 全球 自由贸易 为 目标 。 他 还 进一步 指出 了 现代 国际 知识产权 制度 的 特点 以及 新世界 知识产权 制度 保护 机制 的 变化 的 问题 。 吴汉东 表示 ， 中国 应以 更 高水平 的 对外开放 、 更加 深入 的 市场 体制 机制 转变 、 更加 有效 地 科技 创新 、 更加 严格 的 知识产权 保护 来 应对 此次 贸易战 。 报告会 结束 后 ， 吴汉东 和 在场 师生 进行 现场 互动 ， 详细 解答 了 在场 师生 提出 的 数据保护 、 专利 间接 侵权 及 两岸 著作权 冲突 等 相关 问题 。报告会 现场         王利军作 总结 发言 。 他 表示 ， 吴汉东 教授 的 报告 旁征博引 ， 语言 风趣 ， 既有 理论 高度 ， 又 紧密结合 现实 。 此次 讲座 为 法学院 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 使 法学院 师生 更 清楚 的 学习 到 知识产权 的 相关 专业知识 ， 有利于 推动 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 。 （ 撰稿 ： 法学院   魏珊珊   摄影 ： 姜蕾 ） 【 值班 编辑 ： 张银珠 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 台湾大学 金融 研究 中心 黄达业 博士 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 台湾大学 金融 研究 中心 黄达业 博士 作 讲座 的 具体情况 。 10 月 26 日 上午 ， 台湾大学 金融 研究 中心 名誉 主任 、 台湾 金融 教育 协会 理事长 黄达业 博士 应 金融 学院 邀请 ， 作 题为 《 银行业 国际 竞争力 与 高级 金融管理 人才培养 》 的 讲座 。 讲座 由 金融 学院 院长 王重润 主持 ， 学院 部分 教师 及 2018 级 研究生 70 余人 参加 。讲座 现场        黄达业 围绕 银行业 国际 竞争力 与 金融 发展 ， 重点 介绍 了 金融 产品 的 创新 、 利率 市场化 下 中小银行 的 机遇 与 挑战 ， 并 对比 分析 了 两岸 银行业 国际 竞争力 。 他 针对 金融 教育 方面 提出 了 应 注重 高级 金融管理 人才 的 培养 。 交流 环节 ， 黄达业 针对 同学 们 提出 的 就业 、 职场 发展 等 问题 进行 了 一一 解答 ， 现场 气氛 十分 热烈 。         本次 讲座 拓展 了 师生 的 学术 视野 ， 使 师生 对于 台湾 金融业 特别 是 银行业 的 发展 现状 有 了 较为 全面 、 清晰 的 了解 。 （ 撰稿 ： 金融 学院   董岚   摄影 ： 刘颖 ） 【 值班 编辑 ： 岳 方圆 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 首都 经济 贸易大学 高 桂林 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 首都 经济 贸易大学 高 桂林 教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 27 日 ， 中国法学会 财税 法学 研究会 常务理事 、 首都 经济 贸易大学 教授 、 博士生 导师 高 桂林 应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 经济法 与 行政法 的 关系 ” 的 学术报告 。 报告会 由 法学院 院长 王利军 教授 主持 ， 法学院 师生 70 余人 聆听 。报告会 现场        高 桂林 分别 从 概念 、 产生 背景 、 基本 精神 、 调整 对象 、 调整 方式 的 联系 和 区别 五个 方面 ， 对 “ 经济法 和 行政法 的 关系 ” 做 了 细致 且 独到 的 分析 。 高 桂林 认为 ， 在 市场经济 条件 下 ， 政府 实现 其 经济 职能 虽然 以 经济 手段 为主 ， 但 并 不 排斥 使用 行政 手段 ； 政府 实现 其 政治 和 社会 职能 虽然 以 行政 手段 为主 ， 但 也 不 排斥 使用 经济 手段 。 他 指出 ， 国家 管理 经济 如果 管理 得 法 ， 经济 职能 就 能够 维护 行政 职能 。 从法 的 基本 精神 角度 分析 ， 行政法 具有 人文精神 ， 经济法 具有 科学 精神 。 从 调整 对象 以及 调整 方式 来看 ， 行政法 为 直接 调整 、 刚性 调整 、 共性 调整 ， 经济法 为 间接 调整 、 弹性 调整 、 个性 调整 。         王利军作 总结 发言 。 他 表示 ， 高 桂林 教授 通过 幽默 风趣 的 语言 ， 深入浅出 地 讲述 了 经济法 和 行政法 二者之间 的 区别 和 联系 ， 使 法学院 师生 对 两者 的 关系 有 了 更为 深刻 的 了解 ， 对于 法学院 师生 加强 这 两个 部门法 的 学习 和 研究 有 重要 意义 。 （ 撰稿 ： 法学院   高玉辉   摄影 ： 杨倩 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 优秀 校友 翟 江波 作 题为 “ 人生 智慧 与 价值 ” 的 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 优秀 校友 翟 江波 作 题为 “ 人生 智慧 与 价值 ” 的 讲座 的 具体情况 。 10 月 26 日 下午 ， 英国 金融时报 FT 中文网 顾问 、 “ 强者 企业家 俱乐部 ” 发起人 、 我校 优秀 校友 翟 江波 ， 应 法学院 邀请 ， 在 二办 会议室 作 题为 “ 人生 智慧 与 价值 ” 的 讲座 。 讲座 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 法学院 师生 代表 及 优秀 校友 70 余人 到场 聆听 。讲座 现场        翟 江波 结合 当下 新 的 商业模式 ， 指出 学生 应 转变 思维 方式 ， 跳出 旧 的 执业 观念 。 他 基于 “ 参与 即 价值 ， 价值 即 分享 ” 的 人生 经验 ， 认为 同学 们 作为 法律 人要 志存高远 ， 要 往前 冲 、 向上 看 ， 创造 出 属于 自己 的 人生价值 。 他 希望 同学 们 把 闲暇 的 时光 充分利用 起来 ， 实现 资源 利用 最大化 。         胡 海涛 作 总结 发言 。 他 指出 ， 作为 法学院 的 学子 要 勇于创新 ， 敢于 突破 ， 让 在校 的 每 一天 都 有 收获 。 本次 讲座 有助于 学生 树立 正确 的 人生 价值观 ， 对 学院 学风 建设 具有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   郭晓英   摄影 ： 孙岩 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 省政府 参事 孙万勇作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 省政府 参事 孙万勇作 学术 讲座 的 具体情况 。 10 月 29 日 下午 ， 河北省政府 参事 孙万勇 部长 应 公共 管理 学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 关于 行政 公文 写作 的 实践 技法 — — 兼论 申论 的 写作 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 学院 党委书记 薛 向东 主持 ， 党委 副 书记 白玉 祥 出席 ， 本科生 、 研究生 共计 400 余人 参加 。 讲座 现场         孙万勇 从 公文 属性 与 特性 、 写作者 应 具备 的 能力 、 公文 写作 存在 的 主要 问题 及 写作 过程 管理 四个 方面 进行 讲解 。 他 向 在场 学生 介绍 了 讲话 、 总结 、 报告 、 意见 、 规定 等 文种 有关 实践 技法 的 问题 。 他 强调 ， 公文 写作者 应 具备 调查 研究 、 科学 思辨 、 提炼 概括 、 文字 表达 和 学习 提高 这五种 能力 ， 做到 心中 有 民生 ， 笔下 有 听众 。 他 指出 ， 同学 们 一定 要 进行 大量 的 实践 ， 通过 理论 与 实践 的 融会贯通 ， 才能 不断 熟悉 和 掌握 写作 规律 和 特点 ， 才能 使 写作者 驾轻就熟 。         讲座 内容 充实 ， 信息量 大 ， 同学 们 纷纷表示 受益 颇 多 。 讲座 增加 了 同学 们 对 行政 公文 的 了解 ， 有利于 提高 学院 学生 的 公文 写作能力 。 （ 撰稿 ： 公共 管理 学院   赵文棋   杨孝瓯   摄影 ： 安延虎   罗庆 ） 【 值班 编辑 ： 杨晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第三十九 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第三十九 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 10 月 24 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 第 39 期 论坛 ， 来自 我校 不同 学院 和 部门 的 约 20 名 青年 博士 参加 。     讲坛 现场           牛津大学 Jesper   Svensson 博士 作 题为 “ Pathways   to   water   reallocation   in   China :   A   fuzzy   set   qualitative   comparative   analysis   ( fsQCA ) ” 的 报告 。 Svensson 博士 利用 案例 分析 和 文献 计量法 ， 展示 了 中国 水 权 交易 的 成功 案例 、 驱动 因素 和 未来 挑战 ， 并 基于 Fuzzy   Set   Qualitative   Comparative   Analysis   ( fsQCA ) 方法 搭建 国际 上 流行 的 框架 分析 路线 。 孙天合 博士 、 张琨 博士 和 柴国俊 博士 分别 与 Svensson 博士 就 水 市场 建立 、 方法 应用 等 问题 进行 了 意见 交换 ， 并且 对 论文 的 进一步 修改 提出 建议 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 近 四十 场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 杨晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 承办 省 法学 研究生 导师 培训 会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 承办 省 法学 研究生 导师 培训 会 的 具体情况 。 10 月 27 、 28 日 ， 由 法学 研究生 教育 指导 委员会 主办 、 我校 法学院 承办 河北省 法学 研究生 导师 培训 会 在 石家庄 召开 。 法学 教指委 副 主任委员 、 河北省 人民检察院 副检察长 何秉群 ， 秘书长 、 我校 法学院 院长 王利军 ， 副 秘书长 、 我校 研究生 学院 党委书记 刘春霖 ， 委员 、 石家庄 铁道 大学人文 学院 院长 王宏斌 ， 河北省 律师协会 副会长 马越平 ， 河北 天嘉 律师 事务所 主任 、 石家庄 律师 协会会长 段林国 ， 北京 大成 （ 石家庄 ） 律师 事务所 主任 孙伏龙 出席 培训 会 。 培训 会 由 王利军 主持 ， 河北 经贸大学 、 河北师范大学 、 河北大学 、 河北 地质 大学 、 石家庄 铁道 大学 、 河北 科技 大学 、 中央 司法 警官 学院 、 中国 人民警察 大学 的 20 余位 新聘 研究生 导师 参加 培训 。会议 现场        本次 培训 由 专家 讲座 和 主题 研讨 两 部分 组成 。 中国 银行法 研究会 副会长 、 中国政法大学 教授 、 博士生 导师 刘少军 ， 国家检察官学院 教务部 部长 、 国家检察官学院 学报 副主编 、 教授 郭云忠 就 如何 做好 研究生 导师 进行 了 指导 。         此次 培训 会 增强 了 河北省 法学 研究生 导师 的 责任意识 和 育人 观念 ， 提升 了 研究生 导师 的 职业 能力 ， 对 河北省 法学 研究生 教育 起到 了 积极 的 促进作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   李梦竹 ） 【 值班 编辑 ： 王玉杰 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 国家税务总局 河北省 税务局 国际 税务 管理处 处长 霍 志远 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 国家税务总局 河北省 税务局 国际 税务 管理处 处长 霍 志远 作 报告 的 具体情况 。 近日 ， 国家税务总局 河北省 税务局 国际 税务 管理处 处长 霍 志远 ， 应 财政 税务 学院 邀请 ， 在 C 教 310 作 题为 “ 国际 税收 新 趋势 下 跨境 企业 的 税收 风险 防范 ” 的 报告 。 报告会 由 财税 学院 院长 王晓洁 主持 ， 学院 部分 师生 聆听 。         霍 志远 结合 自己 多年 的 国际 税务 管理 实践经验 ， 从 当前 国际 税收 的 形势 入手 ， 重点 介绍 了 税基 侵蚀 的 主要 方式 ， 并 针对 BEPS 行动计划 阐述 了 G20 倡导 加强 全球 税收 征管 协作 机制 和 CRS 的 实施 ， 提出 了 跨境 企业 的 税收 风险 防范 的 具体措施 。         报告 结束 后 ， 霍 志远 对 财税 专业 研究生 及 大学生 的 学习 和 今后 的 工作 提出 了 建议 ， 并 与 师生 进行 了 广泛 的 交流 与 沟通 。 （ 撰稿 ： 财政 税务 学院   李雪筠 ） 【 值班 编辑 ： 陈澍乔 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 石家庄 仲裁 委员会 副 秘书长 常宏磊作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 石家庄 仲裁 委员会 副 秘书长 常宏磊作 讲座 的 具体情况 。 10 月 21 日 ， 石家庄 仲裁 委员会 副 秘书长 常宏磊 应 法学院 邀请 ， 作 题为 “ 仲裁 实务 前沿 问题 ” 的 讲座 ， 法律硕士 近百人 参加 。讲座 现场        常宏磊 结合 经典 案例 ， 向 同学 们 介绍 了 仲裁 概念 、 仲裁 流程 等 基础知识 。 到场 同学 就 “ 李雷诉 王冰洁 房屋买卖 纠纷 ” 一案 在 模拟 法庭 进行 模拟 仲裁 ， 常宏磊 进行 指导 点评 。         讲座 使 同学 们 进一步 深入 了解 了 仲裁 中 的 理论 与 实务 问题 ， 对 同学 们 的 职业生涯 有 指导作用 ， 同时 促进 了 法学院 的 学风 建设 。 （ 撰稿 ： 法学院   王艳雪   摄影 ： 郑凯 中 ） 【 值班 编辑 ： 岳 方圆 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 邀请 博雅 大 数据 学院 欧高炎 院长 做 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 邀请 博雅 大 数据 学院 欧高炎 院长 做 报告 的 具体情况 。 10 月 19 日 下午 ， 博雅 大 数据 学院 院长 欧高炎 应 信息技术 学院 邀请 ， 作 题为 “ 大 数据 技术 与 应用 ” 和 “ 人工智能 引领 社会变革 ” 两场 主题 报告 。 报告会 由 信息技术 学院 副 院长 孙立辉 主持 ， 2018 级 数据 科学 与 大 数据 专业 50 余名 新生 和 部分 教师 到场 聆听 。报告会 现场        欧高炎 结合 行业 实际 应用 ， 形象 地 介绍 了 大 数据 的 历史 起源 、 数据 科学 的 基本 内容 和 核心技术 、 大 数据 在 金融 等 领域 的 应用 、 人工智能 的 发展 历史 、 深度 学习 、 AlphaGo 的 技术 原理 以及 人工智能 在 健康 医疗 等 领域 的 应用 等 内容 。 欧高炎 与 同学 们 分享 了 数据 科学 专业 的 良好 前景 、 大 数据 人才 的 技能 要求 以及 大 数据 专业 的 主要 就业 方向 和 岗位 ， 并 勉励 同学 们 把握 珍贵 的 大学 时光 ， 学好 大 数据 的 专业课程 ， 早日 达到 数据 科学家 的 要求 。         我校 是 河北省 第一批 开设 数据 科学 与 大 数据 专业 的 高校 ， 该 专业 今年 是 第一次 招生 。 （ 撰稿 ： 信息技术 学院   董玉友   摄影 ： 张强 ） 【 值班 编辑 ： 王晓辉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第三十八 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第三十八 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 10 月 17 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 第三十八 期 论坛 ， 来自 我校 不同 学院 和 部门 的 10 余名 青年 博士 参加 。论坛 现场        公共 管理 学院 王敬 博士 作 题为 “ Comparing   high - level   strategies   for   agricultural   development   with   the   perspectives   of   Chinese   farmer ” 的 报告 。 王敬 博士 从 小农 视角 出发 对 农业 政策 进行 剖析 ， 并用 聚类分析 以及 深度 访谈 相结合 的 方法 ， 分析 农民 的 意识 与 行为 。 马彦丽 博士 和 孙茜 博士 就 论文 题目 、 论文 方法 等 进行 点评 并 提出 意见 ； 其他 与会 青年 博士 也 从 自身 学科 研究 范式 与 研究 方法 提出 相应 的 建议 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 三十余 场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 岳 方圆 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 南京 社科院 政治学 法学 研究所 所长 朱未易作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 南京 社科院 政治学 法学 研究所 所长 朱未易作 报告 的 具体情况 。 近日 ， 南京 社科院 政治学 法学 研究所 所长 、 《 南京 社会科学 》 编审 朱未易 应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 法学 编辑 视角 的 法学 论文 写作 与 投稿 ” 的 学术报告 。 讲座 由 法学院 院长 王利军 主持 ， 70 余名 法学院 师生 参加 。报告会 现场        朱未易 从 编辑 的 角度 出发 ， 与 在座 师生 进行 “ 问诊 式 ” 论谈 ， 并且 在 如何 提高 中稿 的 成功率 方面 提出 了 三 方面 建议 ： 一是 知己知彼 ， 充分 了解 各 刊物 的 地位 偏好 ； 二是 把握 前沿 、 纵横 发展 ， 提高 发现 问题 的 敏锐度 ， 多 视角 去 研究 法学 ； 三是 突出 亮点 、 吸引 眼球 ， 提升 对 写作 标题 、 摘要 、 结构 、 论证 的 能力 。 他 还 指出 了 论文 中 容易 犯 的 错误 ， 例如 对 常识性 问题 的 研究 、 对 “ 过 气 ” 或 被 “ 雪藏 ” 的 问题 的 研究 、 敏感性 问题 的 研究 等 。 互动 环节 ， 朱未易 耐心 地 解答 了 师生 所 提出 的 问题 ， 现场 气氛 活跃 。         王利军 在 总结 发言 中 指出 ， 此次 报告 有助于 法学院 师生 提升 学术论文 写作水平 和 自身 学术 素养 ， 进行 有 针对性 地 写作 和 投稿 。 （ 撰稿 ： 法学院   王美波   摄影 ： 庞江 月 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 研究所 邀请 省委党校 张继文 副教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 研究所 邀请 省委党校 张继文 副教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 22 日 ， 经济 研究所 举办 第 200 期知行 论坛 。 省委党校 河北 发展 战略 研究所 张继文 副教授 应邀 作 《 关于 营商 环境 研究 的 理性 思考 与 实践 评价 》 专题报告 。 报告会 由 经济 研究所 所长 田学斌 主持 ， 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 全体 教职工 参加 。会议 现场        张继文 介绍 了 营商 环境 概念 和 主要 评价 体系 ， 从 经济 环境 、 法治 环境 、 社会 环境 等 方面 分析 了 河北 营商 环境 存在 的 问题 ， 并 提出 了 精选 重点 产业 、 开展 软 营销 、 降低 企业 运营 成本 等 对策 。 他 指出 ， 需要 建立 营商 环境 评价 指标体系 ， 形成 倒逼 机制 改善 营商 环境 。 报告会 后 ， 张继文 与 参会 师生 就 相关 问题 进行 了 交流 。         田学斌 在 总结 发言 中 指出 ， 张继文 教授 结合 大量 真实 案例 ， 系统地 分析 了 河北 营商 环境 存在 的 问题 以及 改进 方向 ， 给 师生 上 了 宝贵 的 一课 ， 为 搞好 相关 研究 提供 了 示范 和 借鉴 。 ( 供稿 ： 经济 研究所 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 江苏省 社会科学 研究院 研究员 张春莉作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 江苏省 社会科学 研究院 研究员 张春莉作 报告 的 具体情况 。 近日 ， 江苏省 社会科学 研究院 研究员 、 《 江海 学刊 》 编审 张春莉应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 综合 社科 期刊 对 法学 论文 的 投稿 要求 ” 的 学术报告 。 讲座 由 法学院 院长 王利军 主持 ， 70 余名 法学院 师生 参加 。讲座 现场        张春莉 介绍 了 《 江海 学刊 》 的 基本 情况 ， 并 从 选题 方面 、 文章 格式 、 文献 的 选用 等 方面 ， 对 《 江海 学刊 》 的 来稿 要求 进行 介绍 。 她 指出 ， 选题 要 较为 宏观 不能 过于 微观 ； 文章 的 框架 需 具有 逻辑性 ， 层层 递进 ； 引用 文献 的 层次 要 高 ， 实时 关注 国内外 的 学术 动态 。 与会 教师 就 自己 的 论文 与 张春莉 进行 交流 ， 张春莉 提出 了 中肯 建议 。         王利军作 总结 讲话 。 他 指出 ， 讲座 对 法学院 师生 提升 学术论文 写作水平 和 投稿 命中率 有 重要 作用 ， 并 要求 与会 师生 认真学习 思考 ， 论文 选题 要 有 问题 意识 ， 结构 要 清晰 有条理 。 （ 撰稿 ： 法学院   王美波   摄影 ： 庞江 月 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 《 浙江大学 学报 》 执行 主编 徐枫作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 《 浙江大学 学报 》 执行 主编 徐枫作 报告 的 具体情况 。 近日 ， 《 浙江大学 学报 》 执行 主编 、 编审 徐枫 应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中 报告厅 作 题为 “ 学术期刊 同行 评审 的 实践 与 思考 ” 的 学术报告 。 报告会 由 法学院 院长 王利军 主持 ， 学院 师生 80 余人 参加 。报告会 现场        徐枫 介绍 了 “ 学术期刊 同行 评审 制度 ” 的 评价 功能 、 发展 历程 、 特点 、 成效 以及 存在 的 问题 和 相应 的 对策 。 她 指出 ， 同行 评审 制度 具有 学科 覆盖 广 、 可操作性 强 、 专业化 、 科学化 的 特点 ， 是 今天 国际 期刊 界 对 论文 进行 定性 评价 的 主要 方法 ， 也 是 我国 期刊 评价 中 非常 重要 的 定性 标准 。 报告 结束 后 ， 徐枫 详细 解答 了 在场 师生 提出 的 投稿 类型 、 评审 要求 等 相关 问题 。         王利军 在 总结 发言 中 指出 ， 同行 评审 不仅 是 发表 论文 需要 了解 的 方法 ， 也 是 进行 学术研究 必不可少 的 一种 方式 ， 对 论文 写作 和 科学研究 具有 重要 意义 。 （ 撰稿 ： 法学院   魏珊珊   摄影 ： 姜蕾 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说校 关工委 举办 “ 中华魂 ” 征文 写作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 校 关工委 举办 “ 中华魂 ” 征文 写作 讲座 的 具体情况 。 10 月 22 日 ， 校 关工委 在 第三 教学楼 C122 教室 举办 “ 中华魂 ” 征文 写作 讲座 。 我校 退休 教师 葛树卿 教授 主讲 ， 各 学院 分管 “ 中华魂 ” 工作 的 教师 、 辅导员 代表 、 学生 代表 共 400 人 参加 。 讲座 现场         葛树卿 教授 讲述 了 征文 的 基本 要求 ， 即 主题鲜明 、 紧扣 主题 、 体裁 多样 。 他 阐释 了 “ 中华魂 ” 内涵 ， 指出 “ 中华魂 ” 是 在 中华民族 五千年 的 发展 历程 中 形成 的 ， 以 爱国主义 为 核心 ， 以 传统 文化 为 载体 ， 以 传统美德 为 基础 的 伟大 民族 精神 。 他 从 认真读书 、 紧扣 主题 、 联系实际 、 学会 破题 对 写作水平 的 提升 途径 进行 了 讲解 。         本次 讲座 使 同学 们 进一步 了解 了 征文 写作 的 基本 要求 ， 明确 了 征文 的 选题 角度 ， 丰富 了 征文 写作 的 基本思路 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 校 关工委   王惠恩 ） 【 值班 编辑 ： 杨晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 宗教政策 专题 培训 会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 宗教政策 专题 培训 会 的 具体情况 。 10 月 23 日 ， 我校 举办 宗教 工作 专题 培训 会 。 河北省 社会主义 学院 教学部 主任 王树臣 教授 应邀 作 《 学习 习近平 总书记 关于 宗教 工作 重要 论述 ， 做好 新 时代 党 的 宗教 工作 》 专题 辅导 报告 ， 各处 级 单位 党组织 书记 、 副 书记 、 统战 委员 、 全体 辅导员 、 新入 职 教师 、 党委 统战部 和 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 全体人员 参加 培训 。 培训 会 由 党委 统战部 部长 李桂琴 主持 。培训 现场         王树臣 从 十个 方面 讲解 了 习近平 总书记 关于 宗教 工作 的 重要 论述 ， 阐述 了 新形势下 做好 宗教 工作 的 重要性 ， 介绍 了 国内外 宗教 形势 和 河北省 宗教信仰 情况 ， 分析 了 高校 宗教 渗透 的 特点 ， 以及 如何 依法 依规 解决 宗教 领域 存在 的 突出 问题 。 他 还 详细 解读 了 新 修订 的 《 宗教事务 条例 》 。         李桂琴作 总结 讲话 。 她 指出 ， 王 教授 的 报告 内容 丰富 、 深入浅出 、 理论 联系实际 ， 对 我校 进一步 学习 贯彻落实 党 的 宗教 政策法规 ， 依法 抵御 和 防范 传教 渗透 工作 具有 较强 的 指导作用 。 她 希望 与会 教师 认真 贯彻落实 教育 与 宗教 相 分离 的 原则 ， 落实 好 立德 树人 这 一 根本任务 ， 加强 宣传教育 和 思想 引领 ， 加强 校园 和 思想 文化 阵地 管理 ， 做好 抵御 和 防范 校园 传教 渗透 工作 ， 维护 学校 和谐 稳定 。 （ 撰稿 ： 党委 统战部   摄影 ： 宣传部   段 盛杰 ） 【 值班 编辑 ： 王玉杰 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 江西省 社会科学院 胡炜作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 江西省 社会科学院 胡炜作 报告 的 具体情况 。 10 月 13 日 ， 《 江西 社会科学 》 杂志社 副主编 胡炜应 法学院 邀请 ， 在 法学院 会议室 作 题为 “ 法学 论文 的 撰写 要旨 ” 的 学术报告 。 报告会 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 60 余名 法学院 师生 聆听 。         胡炜 从 编辑 的 角度 出发 ， 对 如何 提升 法学 学术论文 写作水平 提出 了 专业性 意见 ： 一是 应当 注重 论文 的 选题 和 格式 。 论文 选题 应 突出 文章 中心 ， 具有 问题 意识 ， 论文格式 符合 投稿 刊物 要求 。 二是 关于 如何 提升 写作 基本功 ， 需多读 核心 期刊论文 ， 多 做 比较 ， 不仅 要 学习 实质性 知识 ， 也 应 学习 论文 的 表达方法 和 写作 思路 。 三是 应当 重视 文献 综述 的 写作 。 胡炜 还 就 论文 写作 中常 出现 的 错误 进行 了 举例说明 。 现场 气氛 活跃 ， 胡炜 老师 耐心 解答 了 师生 所 提出 的 问题 。报告会 现场        胡 海涛 在 总结 发言 中 指出 ， 若想 打 好 写作 的 基本功 ， 多思 、 多 看 、 多想 是 必不可少 的 。 报告 对 法学院 师生 提升 学术论文 写作水平 有 重要 意义 。 （ 撰稿 ： 法学院   李享   摄影 ： 姜蕾 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第五期 “ 中东欧 研究 论坛 ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第五期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 的 具体情况 。 10 月 15 日 ， 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第五期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 。 中东欧 国际 商务 研修 学院 副 院长 张希颖 教授 作 “ 与 中东欧 国家 合作 ： 河北省 创汇 型 农业 发展 新 路径 ” 的 主题 报告 。 论坛 由 中东欧 国际 商务 研修 学院 常务副 院长 王成 云 教授 主持 ， 学院 专家库 成员 、 塞尔维亚 研究 中心 、 外国语 学院 、 商学院 、 国际 教育 学院 部分 师生 聆听 。会议 现场        张希颖 教授 从中 东欧国家 农业 发展 的 优势 与 不足 、 河北省 创汇 型 农业 发展 现状 两个 问题 着手 ， 结合 翔实 数据 深入 论证 近年来 河北省 与 中东欧 国家 农业 合作 的 基本 情况 与 主要 问题 ， 并 针对 河北省 如何 发挥 自身 优势 进一步 加强 与 中东欧 国家 农业 合作 提出 具有 可操作性 的 政策 建议 。         此次 中东欧 研究 论坛 的 举办 将 进一步 提升 学院 的 科研 能力 ， 为 提高 智库 建设 水平 发挥 重要 作用 。 （ 撰稿 ： 中东欧 国际 商务 研修 学院   南江   摄影 ：   张伟 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财税 学院 邀请 省人大 王振平 主任委员 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财税 学院 邀请 省人大 王振平 主任委员 作 报告 的 具体情况 。 10 月 15 日 下午 ， 省人大 主任委员 王振平应 财税 学院 邀请 ， 在 三教 C201   作 “ 感悟 科学 人生 ” 专题报告 。 报告会 由 学院 院长 王晓洁 主持 ， 学院 党委 副 书记 郑颖 、 部分 教师 以及 全体 大一 新生 参加 。报告会 现场        王振平 从 “ 为何 研究 ‘ 科学 人生 ’ ” “ ‘ 科学 人生 ’ 应是 怎样 的 人生 ” “ 对 人生 规划 发展 的 建议 ” 三个 方面 进行 讲解 。 他 认为 科学 人生 是 幸福 、 顺势 而 为 、 学思践 悟 的 人生 ， 并 提出 自己 对 名人 传记 研究 总结 出 的 “ 读书 学习 、 知识 积累 、 疑问 反思 、 实践 创新 ” 人生 十六 字 ， 强调 读书 学习 是 基础 工程 ， 积累 知识 是 漫长 施工 ， 疑问 反思 是 境界 提升 ， 实践 创新 是 不断 冲锋 。 王振平 主任 寄语 新生 要 多 读书 ， 坚持 问题 导向 ， 独立思考 ， 积极进取 ， 最终 走向 成功 。报告会 现场          王晓洁作 总结 发言 。 她 表示 ， 王振平 主任 的 报告 信息量 大 ， 充满 辩证 思想 ， 内容 通俗易懂 ， 使 财税 学院 的 师生 都 受益匪浅 。 （ 撰稿 : 财税 学院   郝伟浩   摄影 :   薛柏 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 举办 第四十一 期 公共 管理 论坛   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 举办 第四十一 期 公共 管理 论坛 的 具体情况 。 10 月 15 日 下午 ， 中国 土地 学会 常务理事 、 中国地质大学 （ 北京 ） 博士生 导师 吴克宁 教授 应 公共 管理 学院 邀请 ， 在 三教 A101 教室 作 题为 “ 土地 管理 与 改革 ” 的 学术报告 。 报告会 由 学院 党委 副 书记 白玉 祥 主持 ， 学院 100 余名 师生 参加 。 论坛 现场         吴克宁 分别 从 土地 管理 的 产生 、 新 中国 土地 制度 改革 的 历程 、 土地 管理制度 的 特点 与 成就 、 土地 管理 的 改革 趋向 和 我国 土地 专业 发展史 等 五个 方面 进行 讲解 。 他 强调 ， 土地 资源管理 关乎 国家 粮食安全 、 经济 发展 和 政治 稳定 ， 必须 对 土地 资源 进行 合理 规划 ， 完善 相关 的 法律 制度 。 他 对 当前 我国 土地 资源管理 学科建设 与 发展 做 了 详细 介绍 ， 并 就 土地质量 评价 和 相关 土地 政策 等 内容 与 在场 师生 进行 了 互动 与 交流 。         本次 讲座 内容 详实 ， 加深 了 学生 对 土地 资源管理 专业 的 认识 ， 同时 提高 了 同学 们 保护 土地 资源 、 保护环境 的 意识 。 （ 撰稿 ： 公共 管理 学院   韩家 欢   罗坤   摄影 ： 张正正 ） 【 值班 编辑 ： 杨晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 辽宁 社会科学院 车 流畅 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 辽宁 社会科学院 车 流畅 作 报告 的 具体情况 。 10 月 13 日 ， 《 社会科学 辑刊 》 总编室 主任 、 法学博士 车 流畅 应 法学院 邀请 ， 在 法学院 二办 会议室 作 题为 “ 法学 学术论文 撰写 与 投稿 ” 的 学术报告 ， 报告会 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 学院 师生 共 60 余人 参加 。         报告 现场         车 流畅 对 法学 学术论文 撰写 及 如何 提高 投稿 命中率 进行 了 讲解 。 她 从 内审 、 外审及 二审 三个 程序 分别 对 投稿 所 需要 注意 的 事项 及 修改 时应 注意 的 问题 进行 阐述 ， 并 从 一个 编辑 的 视角 讲述 了 编辑 工作者 如何 判断 一篇 文章 的 优劣 ： “ 始于 颜值 ” 即 标题 要 具有 创新性 ， “ 陷于 才华 ” 即 内涵 要 丰富 充实 ， “ 忠于 人品 ” 即 文品 要 从 阅读者 角度 出发 。         胡 海涛 在 总结 发言 中 指出 ， 此次 报告 给 法学院 师生 在 论文 撰写 与 投稿 中 带来 了 很多 启示 与 帮助 ， 大家 要 认真学习 ， 深入 思考 。 （ 撰稿 ： 法学院   李享   摄影 ： 姜蕾 ） 【 值班 编辑 ： 杨晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 意大利 费拉拉 音乐学院 副 院长 安德烈 · 安博 罗西尼 教授 莅临 我校 讲学   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 意大利 费拉拉 音乐学院 副 院长 安德烈 · 安博 罗西尼 教授 莅临 我校 讲学 的 具体情况 。 10 月 15 日 ， 意大利 费拉拉 音乐学院 副 院长 兼 歌剧 系主任 安德烈 · 安博 罗西尼 教授 应 国际交流 与 合作 处 和 艺术 学院 邀请 ， 在 音乐厅 作 “ 意大利 歌剧 艺术 指导 风格 综述 ” 专题讲座 。 艺术 学院 全体师生 、 国际交流 与 合作 处 相关 人员 以及 来自 我省 多所 高校 、 交响乐团 等 专业 团体 的 多名 声乐 教师 聆听 了 讲座 。           活动 合影         安德烈 · 安博 罗西尼 教授 重点 阐述 了 意大利 的 “ 艺术歌曲 ” 和 “ 歌剧 ” 两 方面 的 专业 内涵 ， 对 我校 艺术 学院 师生 演唱 的 《 每逢 那 节日 到来 》 、 《 游移 的 月亮 》 《 女人 善变 》 及 《 安娜 波林 娜 》 等 作品 进行 了 悉心 指导 ， 并 结合 作品 详细 讲解 了 意大利 声乐 作品 创作 背景 与 手法 ， 同时 指出 演唱者 在 表演 声乐 作品 前 ， 首先 要 深刻理解 作品 内涵 ， 真正 掌握 乐曲 的 艺术 色彩 ， 才能 准确 表达 作品 的 文化 内涵 和 风格 特点 。 他 还 讲述 了 钢琴伴奏 在 艺术歌曲 、 歌剧 的 不同 作用 ， 并 对 多首 声乐 作品 进行 了 认真 示范 和 指导 。       活动 现场           安德烈 · 安博 罗西尼 教授 是 意大利 钢琴家 、 指挥家 、 著名 歌剧 艺术 指导 ， 意大利 “ 雷纳托 · 布鲁松 ” 国际 声乐 大赛 评委 ， 意大利 诺尔 玛 国际 音乐节 评委 以及 费拉拉 “ 克劳迪 奥 · 阿巴 多 ” 歌剧院 艺术总监 。         讲座 使 广大 师生 领略到 最 正统 的 意大利 歌剧 艺术 指导 教学 ， 增强 了 大家 的 理论 水平 和 专业 素养 ， 对 我校 艺术 学院 加强 与 世界 著名 院校 的 交流 与 合作 ， 提升 国际化 办学 水平 具有 重要 意义 。 （ 供稿 ： 艺术 学院 ）   【 值班 编辑 ： 杨晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说校 关工委 举办 “ 中华魂 ” 主题 解读 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 校 关工委 举办 “ 中华魂 ” 主题 解读 讲座 的 具体情况 。 10 月 15 日 ， 校 关工委 在 第三 教学楼 C101 教室 举办 “ 中华魂 ” （ 腾飞 的 祖国 — — 改革开放 四十年 ） 主题 解读 讲座 。 学生处 副处长 赵志川 应邀 主讲 ， 各 学院 分管 “ 中华魂 ” 工作 的 教师 、 辅导员 代表 、 学生 代表 共 400 人 参加 。报告会 现场         赵志川 从 三 方面 对 今年 “ 中华魂 ” 主题 “ 腾飞 的 祖国 — — 改革开放 四十年 ” 进行 讲解 。 他 通过 讲解 中国 人民 从 站 起来 富 起来 到 强 起来 的 奋斗 历程 ， 结合 相关 视频 和 表格 数据 展示 了 改革开放 40 年来 祖国 取得 的 伟大成就 ， 对 主题 进行 了 阐释 。 在 剖析 主题 内涵 时 ， 他 指出 ， 祖国 取得 的 伟大成就 离不开 共产党 的 领导 ， 没有 共产党 就 没有 新 中国 ， 没有 共产党 就 不能 发展 中国 ， 没有 改革开放 就 没有 当代 中国 的 发展 进步 。 分析 征文 如何 破题 时 ， 赵志川 认为 可以 从 国家 和 社会 发展 的 角度 上 破题 ,   本质 上 是 通过 歌颂 改革开放 40 年 来 的 伟大成就 揭示 改革开放 的 英明 与 正确 、 揭示 中国共产党 的 正确 领导 ； 可以 从 自身 或 身边 一些 发展 变化 的 成就 来 小中见大 ； 也 可以 讴歌 改革开放 过程 中 涌现 出来 的 典型人物 及其 事迹 ， 抒发 改革 开放政策 好 。         赵志川 总结 指出 ， 作为 炎黄子孙 ， 我们 生于 斯 ， 长于 此 ， 没有 任何理由 不爱 她 。 他 建议 青年 大学生 要 从 切身感受 着手 ， 感悟 成长 与 发展 ， 感悟 祖国 和 民族 的 进步 与 辉煌 ， 接力 中国 梦 ， 弄潮 新 时代 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 校 关工委   王惠恩 ） 【 值班 编辑 ： 陆炳旭 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 文化 与 传播学院 邀请 中国 新闻出版 研究院 院长 魏 玉山 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 文化 与 传播学院 邀请 中国 新闻出版 研究院 院长 魏 玉山 作 报告 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 ( 记者   高云 艳   李梦琰 )   10 月 16 日 下午 ， 文化 与 传播学院 邀请 中国 新闻出版 研究院 院长 、 党委 副 书记 魏 玉山 在 视频 会议室 作 “ 数字化 背景 下 的 全民 阅读 ” 主题 报告 。 报告会 由 院长 张金桐 主持 ， 学院 全体 教师 及 研究生 百余人 到场 聆听 。 报告会 前 ， 张金桐 为 魏 玉山 颁发 了 河北 经贸大学 客座教授 聘书 。报告会 现场        魏 玉山 从 阅读 传统 与 现实意义 、 数字化 背景 、 阅读 的 数字化 趋势 及 未来 的 阅读 四方面 详细 解读 了 数字化 背景 下 的 全民 阅读 。 他 指出 ， 未来 的 阅读 趋势 是 去 中心化 、 去 集中化 。 图书馆 等 出版物 集中 场所 的 使用率 将 进一步 下降 。 魏 玉山 通过 比较 中国 和 日本 、 韩国 等国 的 人均 阅读 量 ， 建议 当代 青年 要 多 读书 。 他 强调 ， 阅读 是 一种 工作 责任 ， 更是 一种 生活 方式 。张金桐 向 魏 玉山 颁发 客座教授 聘书         魏 玉山 向 在场 师生 介绍 了 申报 国家 社科 基金项目 的 有关 事项 ， 如 重点 和 难点 、 注意事项 和 要求 等 。 互动 环节 ， 教师 们 积极 提问 ， 魏 玉山 认真 解答 ， 现场 学术 氛围 浓厚 。         张金桐作 总结 讲话 。 他 指出 ， 魏 教授 的 报告 数据 翔实 ， 信息量 大 ， 增强 了 师生 们 对 阅读 的 理解 ， 提高 了 专业 素质 。 他 要求 在场 师生 认真学习 这种 科学 严谨 的 态度 ， 勇于探索 和 创新 。 他 表示 ， 希望 进一步 加强 与 中国 新闻出版 研究院 的 交流 合作 ， 促进 双方 共同 发展 。         魏 玉山 是 全国政协 委员 ， 兼任 全国 新闻出版 标准化 技术 委员会 副 主任 、 秘书长 ， 是 第三批 国家 “ 万人 计划 ” 哲学 社会科学 领军 人才 。 （ 摄影 ： 孙雨蝶 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 举办 “ 面向 新 时代 的 法学 研究 ” 学术 研讨会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 举办 “ 面向 新 时代 的 法学 研究 ” 学术 研讨会 的 具体情况 。 10 月 14 日 ， 法学院 举办 “ 面向 新 时代 的 法学 研究 ” 研讨会 。 广东省 社会科学院 研究员 、 法律 与 理论 现代化 研究 中心 主任 周 联合 ， 南京市 社会科学院 政治学 法学 研究所 所长 、 研究员 朱未易 ， 江苏省社会科学院 研究员 、 《 江海 学刊 》 法学 栏目 编审 张春莉 ， 《 西南 民族 大学 学报 》 编辑部 编审 、 西南政法大学 民商 法学博士 苟正金 ， 甘肃省 社会科学院 《 甘肃 社会科学 》 杂志社 编审 杨文德 ， 辽宁 社会科学院 副研究员 、 《 社会科学 辑刊 》 总编室 主任 、 法学博士 车 流畅 ， 中国人民大学 研究员 涂永前 等 专家学者 应 法学院 邀请 ， 出席 本次 研讨会 。 研讨会 由 法学院 院长 王利军 教授 主持 ， 法学院 贾玉平 、 李 大庆 、 郭雪慧 等 10 余位 教师 和 60 余名 学生 参加 。研讨会 现场        会议 首先 就 新 时代 法学 学科 研究 方向 进行 了 研讨 。 王利军 提出 ， 要 从 我校 法学院 自身 实力 出发 ， 结合 “ 京津冀 协同 发展 ” “ 雄安 新区 ” “ 2022 年 冬奥会 ” 等 热点问题 进行 深入研究 。 周 联合 从 历史 和 法学 的 角度 就 国家 治理 现代化 进行 了 详细 阐述 。 朱未易 提出 了 “ 区域 法治 一体化 中 的 区域性 立法 问题 ” ， 指出 随着 经济 发展 ， 区域 协作 越来越 密切 ， 但是 区域 法治 建设 还 不 完善 ， 这是 一个 很 好 的 选题 方向 。 杨文德 结合 会议主题 指出 了 一系列 应当 引起 重视 的 研究 方法 和 研究 方向 ， 包括 系统论 的 研究 方法 、 源自 医学 的 循证 方法 、 大 数据 和 人工智能 等 新 领域 、 领域 法学 、 治疗 法学 、 认知科学 与 法律 的 结合 等 内容 。         法学院 教师 就 当前 研究 的 法学 课题 同 与会 专家 进行 了 讨论 。 李 大庆 、 贾玉平 、 郭雪慧 先后 就 “ 政府 间 税收 利益 分配 的 法律 机制 ” “ 快递 服务 合同 的 有名 化 ” “ 环境 公益 诉讼 制度 困境 与 对策 创新 研究 ” 等 法学 研究课题 发言 。 朱未易 、 苟正金 、 张春莉 、 车 流畅 等 与会 专家 进行 了 热烈 的 讨论 ， 提出 了 有 针对性 的 宝贵意见 。         王利军 教授 作 总结 发言 。 他 指出 ， 此次 研讨会 营造 了 良好 的 学术交流 氛围 ， 有助于 进一步 提升 法学院 师生 的 学术研究 能力 ， 对 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   魏珊珊   摄影 ： 姜蕾 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 中国地质大学 吴克宁 教授 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 中国地质大学 吴克宁 教授 作 学术 讲座 的 具体情况 。 10 月 15 日 上午 ， 中国地质大学 土地 科学技术 学院 院长 、 博士生 导师 吴克宁 教授 应 公共 管理 学院 邀请 ， 在 学院 会议室 作 题为 “ 土地 学科建设 与 发展 ” 的 学术 讲座 ， 学院 50 多名 师生 代表 参加 。会议 现场         吴克宁 教授 介绍 了 土地 学科 的 引进 、 初创 、 发展 和 繁荣 阶段 的 特征 ， 结合 当代 经济社会 对 学科 发展 的 要求 ， 详细 解读 了 国家 现在 所 实施 的 “ 三深 一土 ” 战略 ， 提出 土地 科技 创新 和 学科 发展 的 路径 ， 并 提出 新 时代 土地 科技 发展 的 热点 和 前沿 问题 。         本次 学术 讲座 使 师生 对 土地 学科 有 了 更加 全面 新颖 的 看法 和 体会 ， 内容 充实 ， 学术 气氛 活跃 ， 让 大家 受益匪浅 。 （ 供稿 ： 公共 管理 学院 ） 【 值班 编辑 ： 亓正晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 清华大学 许宪春 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 清华大学 许宪春 教授 作 报告 的 具体情况 。 9 月 27 日 下午 ， 清华大学经济管理学院 教授 、 清华大学 中国 经济社会 数据 研究 中心 主任 、 国家统计局 原 副局长 许宪春应 数统 学院 邀请 ， 在 我校 第二 会议室 作 题为 《 从 统计 角度 理解 中 美 贸易 不 平衡 问题 》 的 学术报告 。 校 党委书记 董兆伟 ， 校党委 副 书记 、 校长 纪良纲 ， 副校长 武义 青 分别 会见 了 许 教授 。 董兆伟 出席 报告会 并 讲话 。 报告会 由数统 学院 院长 梁建英 主持 ， 相关 专业 教师 和 研究生 50 余人 聆听 。董兆伟 与 许宪春 亲切 交谈         会谈 中 ， 校领导 介绍 了 我校 的 基本 情况 、 办学 特色 、 管理 理念 和 发展 思路 ， 希望 许 教授 为 我校 相关 学科 的 建设 和 发展 提供 指导 和 帮助 。 许宪春 教授 对 我校 的 邀请 和 热情接待 表示感谢 ， 并 介绍 了 他 的 团队 正在 开展 的 研究 工作 。 双方 表示 今后 将 积极开展 交流 与 合作 。报告会 现场         报告会 上 ， 许宪春 教授 从中 美 货物贸易 和 服务 贸易 的 分类 标准 、 统计 口径 入手 ， 通过 分解 、 对比 中 美 贸易 相关 数据 ， 分别 从 贸易 总值 统计 、 中 美 贸易 不 平衡 的 贡献者 、 跨国 利润 转移 、 贸易 增加值 统计 四个 角度 具体分析 了 中美 贸易 不 平衡 问题 ， 得出 了 美方 高估 中 美 贸易差额 的 规模 和 根源 。 他 分析 了 中美 贸易战 背后 的 深层 原因 及其 对 我国 宏观经济 的 影响 和 应对 思路 。 报告 结束 后 ， 许 教授 热情 回答 了 在场 师生 提出 的 相关 问题 。         董兆伟 指出 ， 报告 观点 独到 、 方法 科学 ， 具有 大 格局 和 重要 价值 。 他 要求 我校 师生 统一 思想 ， 勇担 时代 责任 ， 关注 热点问题 ， 积极开展 研究 ， 为 国家 发展 多 做 贡献 。         许宪春 教授 此 行为 我校 师生 带来 了 当前 中 美 贸易战 这一 经济社会 热点问题 的 重要 研究 方法 和 最新 研究成果 ， 展示 了 统计学 在 国民经济 运行 和 经济社会 发展 研究 中 的 重要 作用 ， 拓宽 了 我校 师生 的 学术 视野 和 研究 思路 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 数统 学院   张梅 ）【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 研究所 邀请 日本 佐贺 大学 张 韩模 教授 作 学术交流   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 研究所 邀请 日本 佐贺 大学 张 韩模 教授 作 学术交流 的 具体情况 。 9 月 28 日 ， 日本 国立 佐贺 大学 张 韩模 教授 应 经济 研究所 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 《 亚洲 的 挑战 与 欧洲 的 经验 》 的 报告 。 报告会 由 经济 研究所 所长 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 专职 副 主任 田学斌 主持 。         报告会 上 ， 张 韩模 教授 介绍 了 东亚 共同体 、 欧盟 及 欧元区 的 最新 研究进展 ， 并 提出 了 建立 东亚 教育 共同体 的 设想 。 张 韩模 指出 ， 欧盟 、 东盟 以及 北美自由贸易区 的 建立 均 是 为了 推动 地区 的 和平 与 稳定 ， 构建 区域 共同体 在 现实 中 仍然 面临 着 诸多 的 问题 和 挑战 ， 最 根本 的 原因 在于 地区 经济 发展 水平 和 市民意识 的 差距 。 为了 消除 地区 发展 差距 ， 必须 要 形成 教育 共同体 。 会后 ， 张 韩模 教授 解答 了 师生 就 报告 内容 提出 的 问题 。报告会 现场         田学斌 指出 ， 张 韩模 教授 从 教育 共同体 建设 角度 总结 了 欧洲 一体化 的 经验 和 趋势 ， 并 针对 亚洲地区 经济 文化 深度 合作 问题 ， 从 深化 教育 合作 方面 提出 了 建设性 意见 。 张 教授 的 报告 视野 开阔 、 信息量 大 ， 为 师生 们 带来 了 一次 思想 盛宴 ， 拓宽 了 大家 的 专业 视野 和 研究 思路 ， 营造 了 良好 的 学术 合作 交流 氛围 ， 对 我们 的 研究 区域 协同 合作 有 很大 启发 。         为 进一步 推进 协同 合作 ， 经济 研究所 与 日本 佐贺 大学 亚洲 协创 研究所 就 加强 学术交流 与 合作 、 开展 教师 与 学生 交流 、 共同 举办 国际 学术 研讨会 等 事宜 ， 签属 了 合作 备忘录 。双方 签署 合作 备忘录         报告会 由 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 主办 ， 商学院 协办 ， 80 余位 教师 和 研究生 参加 会议 。 （ 供稿 ： 经济 研究所 ） 【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第三十七 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第三十七 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 10 月 10 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 第三十七 期 论坛 ， 来自 我校 不同 学院 和 部门 的 十余名 青年 博士 参加 。论坛 现场        商学院 柴国俊 博士 作 题为 “ 国家 社科 后期 资助 项目 申报 探讨 ” 的 报告 。 柴国俊 从 吴桥 杂技 谈起 ， 认为 任何 成功 的 事情 都 是 相通 的 。 他 基于 2018 年 国家 社科 后期 资助 项目 《 中国 征地 拆迁 模式 研究 ： 逻辑 演进 、 生计 评估 及 机制 优化 》 ， 总结 青椒 科研 成长 规律 ， 从 创新 、 由易到难 、 国家级 有 难度 、 允许 犯错 、 团队 合作 、 形式美 会 锦上添花 、 环境 一般 不是 坏事 这 7 个 方面 进行 了 阐述 。 他 认为 ， 做 科研 是 在 既定 条件 下 优化 自我 ， 要 选择 自己 熟悉 的 课题 ， 并 注意 关键 时间 点 。 报告 期间 ， 孙天合 、 王 倩影 和 邸 丛枝 等 青年 博士 就 申报 条件 、 注意事项 进行 咨询 ， 柴国俊 一一 作 了 解答 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 三十余 场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 文化 与 传播学院 举办 “ 传统 文化 与 现代 传播 大讲堂 ” 第十四 讲   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 文化 与 传播学院 举办 “ 传统 文化 与 现代 传播 大讲堂 ” 第十四 讲 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   陶甜 ） 10 月 10 日 ， 文化 与 传播学院 举办 “ 传统 文化 与 现代 传播 大讲堂 ” 第十四 讲 。 《 明清小说 研究 》 主编 、 “ 明清 文学 ” 智库 重点 首席专家 、 大运河 文化 研究 中心 主任 徐永斌 教授 应邀 在 国际 学术 报告厅 作 题为 《 治生 视野 下 的 <   水浒传 > 中 文士 生态 探析 》 的 学术报告 。 报告会 由 院长 张金桐 主持 ， 学院 三百余名 师生 参加 。               报告会 上 ， 徐永斌 介绍 了 以 宋江 为 代表 的 刀笔 吏和以 吴用 为 代表 的 处馆 群体 ， 并 与 书 中 的 次要 人物 白衣 秀才 王伦 和 神 算子 蒋因作 比较 ， 从 人物 的 出生 背景 、 不同 时段 的 心境 和 性格特点 三个 角度 进行 剖析 。 他 认为 ， 造成 这些 文士 生存 状态 、 人生道路 和 价值观 的 选择 的 因素 复杂 多样 ， 主要 原因 是 科举制度 的 影响 和 朝廷 腐败 、 奸佞当道 两个 方面 。 现场 互动 环节 ， 与会 师生 踊跃 提问 ， 徐永斌 作 了 细致 解答 。报告会 现场                 张金桐 在 总结 讲话 中 表示 ， 徐永斌 教授 的 报告 角度 新颖 、 观点 独到 、 思路清晰 ， 带来 了 对 《 水浒传 》 独到 的 解读 和 全新 的 研究 角度 ， 拓宽 了 师生 的 学术 视野 和 研究 思路 。 他 要求 在场 师生 深入 思考 ， 认真学习 ， 不断 提升 自身 素质 与 业务 能力 ， 为 学校 “ 双 一流 ” 建设 做出 自己 的 贡献 。 （ 摄影 ： 孙雨蝶 ） 【 值班 编辑 ： 耿迎 澳 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 邀请 云南大学 袁群 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 邀请 云南大学 袁群 教授 作 讲座 的 具体情况 。 10 月 11 日 , 云南大学 博士生 导师 袁群 教授 应 马克思主义 学院 邀请 ， 在 第二 办公楼 203 会议室 作 题为 “ 国际共产主义运动 研究 中 的 热点问题 ” 专题讲座 。 马克思主义 学院 院长 柴 艳萍 出席 ， 部分 教师 代表 及 全体 研究生 参加 。 讲座 由 学院 副 院长 郭建 主持 。讲座 现场        袁群 从 国际共产主义运动 的 现状 、 其他 社会主义 国家 的 发展 状况 以及 “ 一带 一路 ” 与 国际共产主义运动 三个 方面 进行 详细 讲解 ， 重点 介绍 了 越南 、 老挝 、 朝鲜 、 古巴 四个 社会主义 国家 以及 尼泊尔 社会主义 运动 的 发展 状况 ， 以及 一些 国家 对 “ 一带 一路 ” 倡议 的 反应 。 讲解 过程 中 ， 他 还 展示 了 自己 实地考察 的 宝贵 资料 。         本次 讲座 内容 丰富 ， 讲解 生动有趣 ， 使 师生 对于 国际共产主义运动 现状及 相关 热点问题 有 了 进一步 的 认识 。 （ 撰稿 ： 马克思主义 学院   贺玉宏   苗新雨   摄影 ： 魏立飒   覃茜 ） 【 值班 编辑 ： 岳 方圆 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 甘肃省 社会科学院 杨文德作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 甘肃省 社会科学院 杨文德作 报告 的 具体情况 。 10 月 12 日 ， 甘肃省 社会科学院 《 甘肃 社会科学 》 杂志社 编审 杨文德应 法学院 邀请 ， 在 我校 法学院 会议室 作 题为 “ 法学 研究 的 科学性 与 法学 论文 写作 ” 的 学术报告 。 报告会 由 经济法 教研室 主任 李 大庆 副教授 主持 ， 法学院 教师 和 研究生 70 余人 聆听 。报告会 现场        杨文德 对 法学 研究 的 科学性 进行 了 简要 阐释 ， 指出 法学 研究 要 有 针对性 地 研究 问题 ， 不要 无的放矢 。 他 从 摘要 、 关键词 、 引言 、 结构 、 语言 等 五个 方面 分别 对 法学 论文 写作 的 细节 及 常见 误区 进行 了 说明 ， 并 指出 论文 摘要 应 在 论文 写作 完成 后 结合 论文 整体 结构 写出 ， 体现 论文 主要 观点 和 创新 点 ； 关键词 应 体现 论文 主题 ； 引言 应 简练 切题 ； 论文 结构 应 具有 较强 的 逻辑性 和 体系 性 。 他 还 举例说明 了 论文 语言 应 避免 口语 和 语义 重复 。 现场 问答 环节 ， 杨文德 细致 回答 了 在场 师生 提出 的 相关 问题 。         李 大庆 作 总结 发言 。 他 指出 ， 报告 思路清晰 、 方法 科学 ， 建议 在场 师生 深入 思考 ， 认真学习 。 （ 撰稿 ： 法学院   魏珊珊   摄影 ： 姜蕾 ） 【 值班 编辑 ： 王晓辉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 西南 民族 大学 苟正金 编审 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 西南 民族 大学 苟正金 编审 作 报告 的 具体情况 。 10 月 12 日 ， 《 西南 民族 大学 学报 》 编辑部 编审 、 西南政法大学 民商 法学博士 苟正 金应 法学院 邀请 ， 在 法学院 会议室 作 题为 “ 法学 研究 如何 选题 和 学术 写作 的 规范性 ” 的 学术报告 。 报告会 由 经济法 教研室 主任 李 大庆 副教授 主持 ， 70 余名 法学院 师生 参加 。报告会 现场        苟正金 从 自己 的 实践经验 出发 ， 对 如何 进行 项目 申报 与 论文 选题 ， 进行 了 专业 讲解 。 他 指出 ： 选题 要 注意 新旧 话题 的 关系 ， 要 把握 国家 政策 ， 善于 利用 中央 权威部门 给出 的 信息 ； 选题 要 注意 大小 的 结合 ， 不宜 过大 ， 过大则 分析 不 深入 ， 也 不宜 过 小 ， 过小则 很 难 达到 理论 高度 ， 要 把握 大小 的 最佳 契合点 ， 做到 以小见大 ； 选题 要 有 问题 意识 ， 要 在 实践 基础 之上 ， 带 着 问题 深入 思考 研究 此 课题 项目 的 意义 所在 。 现场 互动 环节 ， 与会 师生 踊跃 提问 ， 苟正金 老师 作 了 细致 解答 。         李 大庆 在 总结 发言 中 鼓励 在场 学生 积极参与 学院 举办 的 各类 科研活动 ， 关注 热点问题 ， 积极开展 研究 。 （ 撰稿 ： 法学院   魏珊珊   摄影 ： 姜蕾 ） 【 值班 编辑 ： 王晓辉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 邀请 河北 体育 学院 党委 常委 、 副 院长 董志霄作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 邀请 河北 体育 学院 党委 常委 、 副 院长 董志霄作 报告 的 具体情况 。 10 月 10 日 下午 ， 河北 体育 学院 党委 常委 、 副 院长 董志霄 应 我校 邀请 ， 在 视频 会议室 作 《 学习 领会 习 总书记 有关 教育 系统 青年 工作 讲话 精神 — — 做 全面 发展 的 社会主义 建设者 和 接班人 》 主题 报告 。 大会 由 学生 处处长 蔡金续 主持 ， 来自 商学院 、 金融 学院 、 旅游 学院 等 的 近 200 名大一 新生 聆听 报告 。宣讲 大会 现场        董志霄 以 “ 习 主席 五 进校园 ” 为 主题 ， 强调 青年 学生 要 践行 八字 箴言 ， 高校教师 要 做到 “ 四有 ” ， 学校 要 确立 一项 根本任务 、 两项 标准 和 三项 基础 工作 。 他 以 河北 体育 学院 征兵 入伍 人数 和 走进 西部 人数 为例 ， 号召 同学 们 走进 军营 、 走进 西部 ， 在 绚烂 的 青春 时光 扛 上 自己 肩上 的 责任 。 他 阐释 了 习 主席 青年 工作 的 主要 思想 ， 即谈 理想 、 谈 学习 、 谈 价值观 、 谈 创新 和谈 笃实 ， 并 对 当代 大学生 提出 六点 要求 ， 要爱党 爱国 、 励志 向上 、 明辨是非 、 笃 实力 行 、 崇德 修身 和 勤学 善思 。         本次 宣讲 大会 在 学生 间 引起 强烈反响 。 同学 们 均 表示 感触 颇深 ， 定 将 会议 内容 付诸实践 。 在 今后 的 学习 生活 中 牢记 习 主席 的 殷切期望 ， 为 社会主义 现代化 建设 助力 ， 做 全面 发展 的 社会主义 建设者 和 接班人 。 （ 供稿 ： 学生处 ） 【 值班 编辑 ： 岳 方圆 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 宣传部 邀请 张君辉 老师 作 摄影 知识 培训   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 宣传部 邀请 张君辉 老师 作 摄影 知识 培训 的 具体情况 。 10 月 15 日 下午 ， 我校 教工 摄影 协会会长 、 后勤 管理处 张君辉 老师 应 宣传部 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 《 摄影 入门 知识 及 风光 摄影 技巧 》 的 培训 会 。活动 现场        本次 培训 是 宣传部 对 全校 从事 媒体 运营 的 师生 和 摄影 爱好者 的 业务培训 ， 200 余名 来自 各 学院 的 师生 参加 。活动 现场        张君辉 老师 从 单反相机 和 手机 照相 的 异同 开始 讲 起 ， 对 单反相机 的 使用 入门 技巧 进行 了 讲解 ， 结合 自己 多年 来 的 摄影 经验 ， 对 摄影 过程 中 光线 使用 、 控制 景深 、 单点 对焦 、 构图 技巧 以及 风光 摄影 技巧 等 进行 了 重点 解读 。 同时 ， 张君辉 老师 还 从 创意 、 构图 、 光线 等 角度 ， 对 100 余张 同学 们 参加 校内 摄影 比赛 的 作品 进行 了 一一 点评 。         张君辉 老师 对 摄影 知识 的 讲解 ， 深入浅出 、 通俗易懂 ， 实用性 强 ， 对于 初学 入门 的 摄影 爱好者 很 好 的 指导作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 宣传部   胡卓理   段 盛杰 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 中国人民大学 周立 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 中国人民大学 周立 教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 12 日 下午 ， 中国人民大学 农业 与 农村 发展 学院 博士生 导师 、 教授 周立 应 金融 学院 邀请 ， 在 工商管理 学院 MBA 教室 作 《 如何 申请 国家 科学基金 》 的 专题 辅导 报告 。 金融 学院 院长 王重润 、 副 院长 刘颖 、 金融 学院 全体 教师 及 部分 研究生 40 余人 聆听 了 报告 。 报告会 由 学院 副 院长 李建英 主持 。报告会 现场        周立 介绍 了 他 所 主持 和 参与 的 多项 国家 基金项目 ， 分享 了 在 申报 过程 中 的 体会 与 经验 。 他 详细 讲解 了 申请 国家 科学基金 的 全 流程 ， 重点 介绍 了 项目 的 导向性 、 如何 准备 申请书 以及 国家 项目 评审 环节 与 评分标准 。 周立 以 《 金融 支农 政策 的 选择性 执行 研究 》 为 示例 ， 具体 介绍 了 申请 国家自然科学基金 的 选题 设计 、 程序 框架 、 案例 研究 方法 等 步骤 。 会后 ， 周立 与 金融 学院 的 师生 进行 了 互动 答疑 。报告会 现场        本次 报告会 为 学院 教师 申请 2019 年 国家 基金 课题 项目 提供 了 经验 借鉴 ， 有助于 学院 教师 在 2019 年 的 申报 中 取得成功 。 （ 撰稿 ： 金融 学院   董岚   摄影 ： 刘颖 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀 上海 对外经贸大学 杨淑 娥 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀 上海 对外经贸大学 杨淑 娥 教授 作 报告 的 具体情况 。 9 月 7 日 下午 ， 上海 对外经贸大学 教授 、 博士生 导师 杨淑 娥 应 会计学院 邀请 ， 在 工商管理 学院 报告厅 作 题为 “ 研究生 学术研究 规范 问题 ” 的 专题报告 。 报告会 由 学院 院长 袁 振兴 主持 ， 学院 100 余名 研究生 和 硕士生 导师 参加 。讲座 现场        杨淑 娥 从 研究 规范 入手 ， 提出 撰写 文章 时应 重点 关注 的 8 个 问题 ， 并 结合 自身 多年 研究生 指导 经验 ， 深入 剖析 了 当下 研究生 论文 中 普遍存在 的 问题 ， 指出 论文 必须 有 创新 点 ， 撰写论文 应有 严谨 的 态度 ， 同时 强调 了 遵守 学术 道德规范 的 重要性 。 杨淑 娥 还 从 论文 素材 的 累积 和 论文 写作 的 具体 细节 两 方面 ， 详细 讲解 撰写 硕士论文 的 方法 。         本次 报告会 为 研究生 论文 撰写 提供 了 指导性 建议 ， 有助于 提升 研究生 论文 写作能力 和 学术 规范 水平 ； 同时 为 在场 教师 今后 更好 地 指导 研究生 开展 学术研究 提供 了 启示 。 （ 撰稿 ： 会计学院   吴蓓   摄影 ： 杨 峥嵘 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 武建 奇 教授 为 马克思主义 学院 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 武建 奇 教授 为 马克思主义 学院 作 报告 的 具体情况 。 9 月 10 日 ， 武建 奇 教授 在 马克思主义 学院 第二 办公楼 203 会议室 作 题为 “ 精品课 建设 ： 意识 、 内容 、 方法 和 形式 ” 的 报告 。 报告会 由 马克思主义 学院 院长 柴 艳萍 主持 ， 学院 50 余名 教师 参加 。会议 现场        武建 奇 教授 指出 ， 人人 都 要 有 出 精品 的 理念 ， 避免 劣品 ， 超越 正品 ， 追求 精品 ； 精品课 建设 的 课题 来自 教学 ， 教学 与 科研 互相促进 ； 形式 上要 突破 传统 系统化 模式 ， 适应 “ 知识 颗粒化 ” 的 新 时代特点 ， 注重 一个个 知识点 的 解析 。           讲座 对 教师 产生 了 深刻 启发 ， 提高 了 教师 进行 精品课 建设 的 积极性 ， 有利于 推进 学院 课程 建设 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 马克思主义 学院   刘彦平 ） 【 值班 编辑 ： 杨晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 国防大学 联合作战 学院 马京成 教授 来校 作 国防教育 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 国防大学 联合作战 学院 马京成 教授 来校 作 国防教育 讲座 的 具体情况 。 9 月 10 日 下午 ， 国防大学 联合作战 学院 马京成 教授 应邀 来 我校 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 中国 周边 安全形势 和 热点问题 ” 的 国防教育 讲座 。 讲座 由 学生 工作 部副 部长 赵志川 主持 ， 200 余名 2018 级新生 参加 。会议 现场         马京成 从 国际 与 国内形势 谈起 ， 围绕 我国 周边 安全形势 的 利好 因素 、 所 遭遇 的 挑战 以及 如何 筑牢 安全 屏障 三个 方面 展开 了 详细 阐述 ， 重点 分析 了 “ 一带 一路 ” 倡议 、 中 印 边境 冲突 、 东海 南海 争端 等 热点问题 。 他 以 全局 眼光 和 全球化 视野 ， 结合 一系列 生动 事例 对 当前 我国 周边 安全形势 进行 了 深入分析 。         讲座 紧扣 历史 与 现实 ， 结合 当前 与 长远 ， 主题鲜明 、 视野 开阔 、 内容 丰富 、 阐述 精辟 ， 对于 同学 们 准确 把握 国家 安全形势 的 新 特点 、 新 趋势 ， 坚定 国家 发展 信心 具有 十分 重要 的 意义 。 （ 撰稿 ： 学生 工作部   周贝贝   阿力 木   摄影 ： 宣传部   段 盛杰 ） 【 值班 编辑 ： 亓正晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第三十五 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第三十五 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 9 月 12 日 ， 第三十五 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 ， 来自 我校 不同 学院 和 部门 的 20 余名 青年 博士 参加 。论坛 现场        本次 论坛 邀请 6 位 申报 国家自然科学基金 管理 学部 基金项目 的 申请人 现场 分享 函评 意见 。 参会 博士 就 函评 意见 、 代码 选择 、 关键词 设置 、 预算 、 前期 研究 基础 等 展开 了 热烈 讨论 。 大家 一致 认为 ， 多数 评审 专家 意见 鲜明 而 中肯 ， 对于 申请人 继续 完善 申报 书 提出 了 建设性 意见 。 与会 博士 通过 共享 函评 意见 ， 获得 了 更 多 信息 ， 纷纷表示 将 进一步 完善 申报 书 。         科研 处处长 王素贞 对 “ 经贸 青教 Seminar ” 组织 的 活动 给予 了 充分肯定 ， 同时 对 “ 经贸 青教 Seminar ” 未来 进一步 发展 提出 了 建议 和 希望 。       “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 三十余 场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 英国 谢菲尔德 大学 Gwilym   Pryce 教授 来 我校 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 英国 谢菲尔德 大学 Gwilym   Pryce 教授 来 我校 作 讲座 的 具体情况 。 9 月 12 日 下午 ， 英国 经济 和 社会 研究 委员会 高级 定量 统计分析 主任 、 英国皇家 统计 协会 执行 委员会 委员 、 格拉斯哥 大学 城市 大 数据中心 副 主任 、 谢菲尔德 大学 方法 研究所 创办人 Gwilym   Pryce 教授 应数统 学院 邀请 ， 在 我校 第二 会议室 作 题为 《 Integration   and   Equality   in   the   21st   Century :   Can   we   have   one   without   the   other ? 》 的 学术报告 。 报告会 由数统 学院 院长 梁建英 主持 ， 相关 专业 的 教师 和 研究生 到场 聆听 。   Gwilym   Pryce 教授 作 报告           Gwilym   Pryce 教授 介绍 了 利用 空间 统计 模型 对 英国 城市 就业 与 贫困 进行 时空 动态 研究 的 方法 和 成果 。 他 从 社会 隔离 和 不 平等 带来 的 贫困 、 固化 等 不良 经济社会 影响 及其 中 的 因果 机制 入手 ， 通过 对 贫困 等 现象 的 空间结构 分析 ， 阐述 了 社会 融合 与 平等 的 关联 关系 及 实现 思路 。   会后 ， Gwilym   Pryce 教授 热情 回答 了 师生 提出 的 问题 ， 并 就 科研 合作 与 学院 领导 进行 了 深入探讨 。        本次 学术交流 活动 内容 丰富 ， 涉及 经济学 、 统计学 、 社会学 等 多 学科知识 ， 使 在场 师生 进一步 了解 了 社会 经济 统计 领域 的 热点问题 和 前沿 研究 动态 ， 拓宽 了 与会者 的 研究 思路 和 视野 ， 促进 了 学院 的 对外 交流 与 合作 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 数统 学院   张梅 ）  【 值班 编辑 ： 孙雨蝶 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 田学斌 应邀 为冀台 经济 合作 洽谈会 作 主旨 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 田学斌 应邀 为冀台 经济 合作 洽谈会 作 主旨 报告 的 具体情况 。 9 月 9 日至 11 日 ， 第十六届 冀台 经济 合作 洽谈会 （ 以下 简称 “ 冀台会 ” ） 在 河北省 张家口市 举办 。 我校 经济 研究所 所长 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 专职 副 主任 田学斌 研究员 应 省政府 有关 部门 邀请 ， 出席会议 并作 主旨 发言 。         田学斌 以 《 协同 发力 与 创新 升级 ： 河北 经济 的 下 一程 》 为题 ， 阐释 了 地区 经济 成长 的 共识 ， 梳理 了 京津冀 协同 发展 的 新 成效 ， 指出 以 协同 创新 驱动 转型 升级 ， 以 打造 不可 贸易 品质 优势 为 核心 ， 优化 要素 禀赋 结构 和 营商 环境 ， 推进 河北 在 协同 创新 、 开放 发展 中 实现 转型 升级 、 高质量 发展 。         第十六届 冀台会 由 国务院台湾事务办公室 、 河北省人民政府 主办 ， 河北省人民政府 台湾 事务 办公室 、 张家口市 人民政府 承办 ； 以 “ 新机遇 、 新理念 、 新 发展 ” 为 主题 ， 抓住 京津冀 协同 发展 、 雄安 新区 规划 建设 和 筹办 2022 冬季 奥运 等 重大 机遇 ， 着眼 河北 重点 产业 发展 方向 和 需求 ， 秉承 “ 率先 同 台湾同胞 分享 大陆 发展 机遇 ” 理念 ， 突出 “ 招商引资 与 招才 引智 、 经济 交流 与 文化交流 ” 两个 并重 ， 着力 打造 冀台 经济 交流 合作 平台 。 （ 供稿 ： 经济 研究所 ） 【 值班 编辑 : 杨晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 研究所 邀请 省委 政策 研究室 原副 主任 张建国 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 研究所 邀请 省委 政策 研究室 原副 主任 张建国 作 报告 的 具体情况 。 9 月 17 日 ， 经济 研究所 举办 第 198 期知行 论坛 ， 省委 政策 研究室 原副 主任 张建国 应邀 作 《 搞好 地方 决策 研究 应有 的 思维 》 的 专题报告 。 报告会 后 ， 校 党委书记 董兆伟 与 张建国 进行 了 亲切 交流 。 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 全体师生 参加 。 报告会 由 经济 研究所 负责人 主持 。         董兆伟 对 张建国 长期以来 对 我校 决策 研究 工作 的 指导 和 支持 表示 衷心感谢 ， 并 请 张建国 继续 指导 我校 决策 咨询 和 智库 研究 工作 。 会议 现场         张建国 在 报告 中 指出 ， 把握 事物 发展 变化规律 是 搞好 决策 研究 的 本质 要求 。 决策 研究 应 紧扣 真相 找 原因 ， 增强 研究 问题 的 精准 性 ； 应 紧扣 原因 找 对策 ， 增强 解决问题 的 实效性 。 他 从 大局 思维 、 重点 思维 、 系统 思维 、 对标 思维 、 问题 思维 、 预警机 思维 等 方面 详细 阐释 了 搞好 地方 决策 研究 应有 的 思维 ， 并 提出 了 密切 关注 科技 新动向 、 善于 对 现实 问题 进行 理性 思考 、 多 与 一线 工作者 交流 等 建议 。         经济 研究所 负责人 在 总结 发言 中 表示 ， 张建国 的 报告 信息量 大 、 含金量 高 ， 为 大家 上 了 宝贵 一课 。 各位 老师 应 认真学习 领会 报告 内容 ， 把握 决策 需求 选题 ， 深入调查 思考 ， 扎实 提升 服务 决策 的 研究 能力 和 水平 。 （ 供稿 ： 经济 研究所 ） 【 值班 编辑 ： 杨晨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 第二届 中国 贸易 经济 学生 论坛 （ 2018 ） 在 我校 召开   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 第二届 中国 贸易 经济 学生 论坛 （ 2018 ） 在 我校 召开 的 具体情况 。 9 月 15 日 ， “ 第二届 中国 贸易 经济 学生 论坛 （ 2018 ） — — 致敬 中国 改革开放 四十周年 ” 在 国际 学术 报告厅 举行 。 来自 中国人民大学 、 上海财经大学 、 河北 经贸大学 等 16 所 省内外 高校 的 100 多名 学生 参加 。论坛 现场        论坛 由 全国 高校 贸易 经济 教学 研究会 、 中国 高等教育 学会 高等 商科 教育 分会 主办 ， 我校 商学院 承办 。 商学院 党委书记 马兵林 ， 全国 高校 贸易 经济 教学 研究会 副会长 、 商学院 院长 王小平 ， 商学院 副 院长 刘振滨 出席 。         马兵林 向 参加 论坛 的 师生 表示 热烈欢迎 ， 对 兄弟 院校 给予 的 帮助 和 支持 表示 衷心感谢 。 他 希望 同学 们 以 论坛 为 契机 ， 潜心 学习 ， 交流体会 ， 增长 本领 ， 勇 做 担当 民族 复兴 大任 的 时代 新人 ， 为 实现 中华民族 的 伟大 复兴 做出 自己 的 贡献 。         王小平 代表 全国 高校 贸易 经济 教学 研究会 ， 对 贸易 经济 学生 论坛 的 召开 表示祝贺 ， 并 对 近期 全国 高校 贸易 经济 教学 研究会 的 召开 情况 作 了 介绍 。 他 指出 ， 该 论坛 是 落实 研究会 宗旨 的 重要 学术活动 ， 是 贯彻 党和国家 教育方针 的 重要 举措 ， 是 培养 具有 创新 精神 的 商业 领域 高级 专门人才 的 重要 平台 。 他 希望 同学 们 通过 学术交流 获得 更 多 的 启发 和 升华 。论坛 现场        刘振滨 对 论坛 的 收稿 及 评审 情况 进行 了 通报 。 论坛 共 收到 来自 全国 16 所 高校 、 60 余位 优秀 学子 的 论文 稿件 48 篇 ， 经 专家 评审 ， 最终 选出 一等奖 3 名 ， 二等奖 8 名 ， 三等奖 15 名 。         主题 报告 阶段 ， 中国人民大学 刘雨诗 、 上海财经大学 余 红心 、 重庆 邮电大学 蒋婷 、 我校 胡一宁 等 获奖 论文 作者 分别 作 主题 演讲 。 与会 同学 进行 了 热烈 讨论 。 分组讨论 阶段 ， 会议 设立 了 流通 理论 与 实践 、 消费 经济 、 智慧 物流 等 三个 主题 交流 分 论坛 。 各分 论坛 的 同学 就 会议 论文 进行 了 深入探讨 交流 ， 气氛 活泼 ， 讨论 热烈 ， 同学 们 纷纷表示 受益匪浅 。         此次 论坛 为 贸易 经济学 领域 的 学生 提供 了 学术交流 的 平台 ， 提升 了 同学 们 的 专业知识 和 学术研究 水平 ， 为 培养 具有 创新 精神 和 实践 能力 的 商业 领域 高级 专门人才 发挥 了 重要 作用 。 （ 供稿 ： 商学院 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 西安 理工大学 胡伟鹏 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 西安 理工大学 胡伟鹏 教授 作 报告 的 具体情况 。 9 月 25 日 下午 ， 西安 理工大学 教授 胡伟鹏 应 数学 与 统计学 学院 邀请 ， 在 MBA 教室 作 题为 《 保 结构 分析方法 及 最新 研究进展 》 的 学术报告 。 报告会 由 学院 副 院长 李春林 主持 ， 相关 专业 教师 和 研究生 50 余人 参加 。 报告会 现场         胡伟鹏 教授 介绍 了 保 结构 分析方法 的 起源 与 发展 ， 并 结合 耗散 系统 中保 结构 方法 的 应用 重点 介绍 了 最新 研究进展 。 胡 教授 还 通过 展示 空间 太阳能 电站 、 纳米 注射器 等 案例 ， 介绍 了 他 在 科研工作 中 对 保 结构 分析方法 应用 的 探索 和 实践 。         25 日 上午 ， 在 数学 与 统计学 学院 会议室 ， 作为 国家自然科学基金 项目 的 主持人 和 评审 专家 ， 胡伟鹏 教授 结合 自身 的 申报 和 评审 工作 ， 为 我校 青年教师 详细 介绍 了 国家 自然科学 项目 申请书 撰写 中 的 误区 、 要领 及 细微 之处 的 巧妙 设计 和 成功经验 。 座谈会 现场         胡伟鹏 教授 的 报告 和 座谈 ， 为 我校 师生 带来 了 动力学 领域 的 前沿 研究 动态 和 宝贵 的 项目 申报 经验 ， 拓宽 了 师生 的 学术 视野 和 研究 思路 ， 有助于 我校 基金项目 申报 工作 的 顺利开展 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 数学 与 统计学 学院   张梅 ） 【 值班 编辑 ： 王玉杰 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第三十六 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第三十六 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 9 月 19 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 第三十六 期 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 ， 来自 我校 不同 学院 和 部门 的 10 余名 青年 博士 参加 。 金融 学院 辛兵海 博士 作 题为 “ 基于 经济 价值 视角 的 商业银行 利率 风险 研究 ” 的 报告 。 辛兵海 博士 采用 因子分析 方法 和 DCC - GARCH 模型 ， 分析 了 银行 股价 对 不同 类型 利率 变动 模式 的 敏感性 ， 对于 影响 银行利率 风险 敞口 的 微观 因素 （ 包括 银行 规模 、 衍生品 使用 等 ） 进行 了 实证 检验 。 辛兵海 博士 的 报告 选题 新颖 ， 孙天合 博士 和 张琨 博士 就 论文 题目 、 论文 写作 框架 等 提出 建设性 意见 ， 其他 参会 青年 博士 也 从 自身 研究 视角 提出 相应 的 建议 ， 并 结合 个人 学术 背景 进行 了 热烈 讨论 。论坛 现场    “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 三十余 场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）  【 值班 编辑 ： 田梦 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 中国人民大学 吕楠 博士 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 中国人民大学 吕楠 博士 作 学术 讲座 的 具体情况 。 近日 ， 中国人民大学 社会 与 人口 学院 吕楠 博士 应 公共 管理 学院 邀请 ， 在 公共 管理 学院 会议室 做 题为 “ 定量 研究 方法 概述 ” 的 学术 讲座 。 学院 教师 和 部分 学生 50 余人 到场 聆听 。讲座 现场        吕楠 博士 从 研究 问题 的 背景 入手 ， 从 如何 获取信息 、 过程 中 的 错误 以及 如何 解决 这些 错误 三个 方面 进行 讲述 ， 强调 要 使用 科学 的 方法 做 一个 系统 的 、 逻辑 的 、 有 实证 支撑 的 研究 。 他 对 研究 问题 、 文献 综述 、 研究 设计 、 样本 、 测量 、 数据 收集 与 分析 、 研究 报告 几 方面 分别 进行 了 详细 讲述 。         本次 讲座 使 师生 对 定量 研究 方法 有 了 更 深刻 的 体会 。 讲座 内容 充实 ， 现场 学术 气氛 活跃 ， 受到 大家 的 一致 好评 。 （ 供稿 ： 公共 管理 学院 ） 【 值班 编辑 ： 李一琪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 辽宁大学 法学院 院长 杨松作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 辽宁大学 法学院 院长 杨松作 报告 的 具体情况 。 6 月 29 日 ， 教育部 长江 学者 特聘 教授 、 辽宁大学 法学院 院长 杨松 应邀 来到 我校 ， 在 法学院 会议室 作 题为 “ 金融 科技 创新 的 法治 回应 ” 的 学术报告 。 报告会 由 法学院 院长 王利军 主持 ， 60 余名 法学院 师生 参加 。活动 现场        杨松 教授 从 金融 科技 的 特点 及 意义 、 金融 科技 对 金融 法治 的 挑战 、 金融 科技 的 法治 保障 、 监管 科技 的 制度 设计 等 四方面 构建 了 金融 科技 创新 与 法治 的 关联 体系 。 她 认为 ， 金融 科技 是 技术 驱动 的 金融服务 创新 ； 金融 科技 直接 重构 金融交易 法律 秩序 ， 直接 挑战 当下 金融 立法 模式 ， 直接 改造 监管 模式 ， 导致 监管 理念 与 原则 的 变化 ； 金融 科技 需要 金融 生态 的 法治化 ， 例如 数据管理 技术 、 风险管理 技术 等 监管 科技 的 运用 。         杨松 教授 的 讲解 生动 深刻 拓宽 了 师生 的 法学 视野 ， 有利于 推动 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 。 （ 撰稿 ： 法学院   谢梅玲   摄影 ： 张颖瑜 ）【 值班 编辑 ： 郭磊 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 西北 政法大学 强力 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 西北 政法大学 强力 教授 作 讲座 的 具体情况 。 6 月 30 日 ， 中国法学会 银行 法学 研究会 副会长 、 西北 政法大学 教授 、 博士生 导师 强力 应 法学院 邀请 ， 在 法学院 会议室 作 题为 “ 新 时代 金融 改革 发展 的 法治 回应 ” 的 讲座 。 讲座 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 60 余名 法学院 师生 参加 。讲座 现场        强力 教授 从 历史 上 、 逻辑 上 、 宏观 上 介绍 了 新 时代 的 金融体系 ， 强调 了 金融 是 国 之 重器 ， 是 国民经济 的 命脉 ， 并 介绍 了 金融 的 本质 和 功能 。 他 指出 ， 我国 在 建设 新 时代 金融体系 的 过程 中要 守住 底线 、 防控 系统 风险 ， 不断 健全 金融 法治 ， 建立 起 相应 制度 保障 ， 用 法律手段 干预 金融市场 ， 防范 金融风险 ， 保障 国家 经济 安全 。         本次 讲座 为 法学院 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 使 同学 们 对 金融 法律 知识 有 了 深刻理解 ， 拓宽 了 师生 的 法学 视野 ， 培养 了 同学 们 对 金融法 的 兴趣 ， 有利于 推动 法学 学科 和 我校 “ 双 一流 ” 建设 。 （ 撰稿 ： 法学院   王斌   摄影 ： 张颖瑜 ） 【 值班 编辑 ： 曾慧敏 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 华东政法 大学 经济 法学院 吴弘 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 华东政法 大学 经济 法学院 吴弘 教授 作 讲座 的 具体情况 。 6 月 30 日 ， 中国法学会 银行 法学 研究会 副会长 、 华东政法 大学 经济 法学院 教授 、 博士生 导师 吴弘应 法学院 邀请 ， 在 法学院 会议室 作 题为 “ 宝万之争 的 法律 震荡 ” 的 讲座 。 讲座 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 60 余名 法学院 师生 到场 聆听 。讲座 现场        吴弘 教授 讲述 了 万科 发展 的 历史 ， 以及 “ 宝万之争 ” 的 具体 细节 ， 并 指出 了 “ 宝万之争 ” 之中 存在 的 法律 问题 。 他 结合 经典 案例 ， 生动 具体 地 讲述 我国 在 公司法 、 证券法 对 邀约 收购 方面 的 不足 ， 强调 在 收购 股权 过程 中要 讲 合法 收购 、 合 程序 收购 ， 对 大小 股东 要 公平 对待 ， 要 建立 、 健全 收购 中 的 信息 披露 制度 ， 明确 独立 董事 的 相关 职责 ， 建立 收购 资金 要 进行 来源 审查 制度 。 他 认为 ， 只有 健全 相关 制度 ， 才能 保证 市场经济 的 健康 发展 。         本次 讲座 让 同学 们 对 证券 法律 知识 有 了 深刻理解 ， 拓宽 了 师生 的 法学 视野 ， 提高 了 同学 们 分析 、 解决 实际 问题 的 能力 ， 培养 了 同学 们 对 公司法 、 证券法 的 兴趣 ， 有利于 推动 我校 法学 学科 和 我校 “ 双 一流 ” 建设 。 （ 撰稿 ： 法学院   王斌   摄影 ： 张颖瑜 ） 【 值班 编辑 ： 曾慧敏 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中南财经政法大学 法学院 侯卓 副教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中南财经政法大学 法学院 侯卓 副教授 作 讲座 的 具体情况 。 6 月 29 日 ， 中南财经政法大学 法学院 经济 法学系 副 主任 、 副教授 侯卓应 法学院 邀请 ， 在 法学院 会议室 作 题为 “ 经济法学 研究 方法 ” 的 讲座 。 讲座 由 法学院 李 大庆 副教授 主持 ， 60 余名 法学院 师生 参加 。讲座 现场        侯卓 从 经济法 学科 特质 、 经济法 核心 写作 范式 两 方面 阐释 了 经济法学 的 研究 方法 。 他 指出 ， 相较 于 传统 部门法 注重 综合 思维 方式 而言 ， 经济法 更 强调 分析 的 思维 方式 ， 比如 历史 思维 — — 从 动态 角度观察 制度 发展 ， 多 学科 、 综合性 思维 方法 — — 以 经济学 视野 全 方面 把握 经济法 。 在 经济法 论文 写作 方面 ， 他 主张 建构 式 立法 论 研究 ， 并 提倡 立法 论 与 解释 论 研究 范式 有机 统一 。 他 的 讲座 旁征博引 ， 语言 风趣 ， 既有 理论 高度 ， 又 紧密结合 当今 经典 案例 ， 引发 了 在场 师生 对于 经济法学 研究 方法 的 思考 。         本次 讲座 为 法学院 营造 了 良好 的 对外 交流 和 学习 氛围 ， 使 同学 们 学到 专业知识 ， 拓宽 了 视野 ， 有利于 推动 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 。 （ 撰稿 ： 法学院   谢梅玲   摄影 ： 张颖瑜 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第三十四 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第三十四 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 6 月 25 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 第三十四 期 论坛 ， 来自 我校 不同 学院 和 部门 的 十余名 青年 博士 参加 。论坛 现场        旅游 学院 武征 博士 作 题为 “ 基于 液态 组织 的 游客 画像 研究 ” 的 报告 。 武征 博士 以 液态 组织 和 用户 画像 为 理论 背景 ， 依托 微信 小 程序 的 新 科技 ， 对 当代 游客 的 共性 和 个 性行为 进行 深度 研究 。 她 认为 ， 英国 社会学家 齐格 蒙 · 鲍曼用 液态 组织 准确 而 又 形象 地 捕捉到 高度 个体化 、 全球化 的 当代 社会 流动性 强 、 变动不居 的 特征 。 目前 微信 全球 用户 已达 9 亿 ， 可以 直接 打开 的 微信 小 程序 通过 增加 行程 设计 的 主动性 和 自主性 ， 可 获取 更 多 的 用户 回应 和 数据 。 碰趣 是 一款 为 具有 信任 基础 的 社群 用户 开发 的 旅行 类小 程序 ， 在 研学 旅游 中 涌现出 多种 小时 游 的 定制 产品 ， 同时 也 产生 了 游客 管理 与 服务 科技化 对 人性化 用户 体验 的 挑战 。 武征 博士 的 报告 选题 新颖 ， 其他 参会 青年 博士 也 从 自身 研究 视角 提出 相应 的 建议 ， 并 结合 自身 学术 背景 进行 了 热烈 讨论 。       “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 三十余 场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 加拿大 麦 科文 大学 魏小军 教授 应邀 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 加拿大 麦 科文 大学 魏小军 教授 应邀 作 报告 的 具体情况 。 7 月 6 日 下午 ， 加拿大 麦 科文 大学 商学院 副 院长 、 亚太 研究院 院长 魏小军 教授 应邀 来到 我校 ， 作 “ 如何 有效 融合 案例 开发 与 案例 教学 ” 主题 讲座 。 校级 精品 开放 课程 立项 教学 团队 、 新入 职 教师 、 经管 实验 中心 、 教务处 和 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 相关 人员 共 180 人 参加 。讲座 现场        魏小军 教授 围绕 如何 使用 案例 方法 、 如何 有效 发表 毅伟 案例 、 如何 应对 案例 开发 的 挑战 等作 精彩 讲解 ， 分享 了 在 案例 应用 与 实践 方面 的 诸多 经验 ， 并 与 大家 进行 了 互动 。         此次 讲座 使 我校 教师 对 案例 教学 有 了 更 直观 、 深刻 的 认识 ， 对 通过 案例 教学 提高 教学 水平 有 很大 的 促进作用 。 （ 供稿 ： 教务处 ）【 值班 编辑 ： 周晓阳 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 举办 “ 会计 学科 发展 前沿 ” 研讨会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 举办 “ 会计 学科 发展 前沿 ” 研讨会 的 具体情况 。 7 月 14 日 ， 会计学院 在 石家庄 举办 “ 会计 学科 发展 前沿 ” 研讨会 。 中国人民大学 商学院 教授 、 博士生 导师 耿 建新 ， 《 南开 管理 评论 》 执行 副主编 、 博士生 导师 程 新生 ， 《 审计 与 经济 研究 》 主编 岳贤平 ， 审计署 审计 科研所 副所长 、 中国 审计 学会 副 秘书长 、 《 审计 研究 》 执行 副主编 刘力 云 ， 《 会计 之友 》 主编 笑雪 ， 《 财会 月刊 》 副主编 张瑾 ， 《 河北 经贸大学 学报 》 主编 许永兵 应邀出席 ， 会计学院 党委书记 孙 拥军 ， 院长 袁 振兴 ， 副 院长 李桂荣 、 杨国莉 出席 ， 学院 教师 和 研究生 100 余人 参加 。 袁 振兴 主持 开幕式 并 致辞 。开幕式 现场         研讨会 分为 主题 报告 和 课题 申报 与 论文 写作 指导 两个 环节 。 主题 报告 环节 由 笑 雪 和 张瑾 主持 。 程 新生 作 题为 《 权威 董事 专业性 、 高管 激励 与 创新 活跃度 研究 》 的 学术报告 ； 岳贤平 介绍 了 《 审计 与 经济 研究 》 杂志 近期 选题 和 发文 规范 ； 刘力 云 结合 国家 审计 管理 体制改革 和 中央 审计 委员会 第一次 会议 对 审计工作 提出 的 新 要求 ， 介绍 了 当前 政府 审计 领域 亟待 研究 的 新 问题 ； 耿 建新 结合 会计 信息化 、 智能化 的 发展趋势 ， 作 题为 《 会计 基础理论 发展 与 教育 改革 》 的 报告 。学术 报告会 现场         课题 申报 与 论文 写作 指导 环节 由 许永兵 主持 。 会计学院 10 余名 教师 展示 了 拟 申请 的 国家 社科 基金 和 自然科学 基金项目 选题 和 拟 发表 的 论文 ， 与会 专家 有 针对性 地 提出 了 宝贵意见 。         此次 研讨会 以 “ 会计 学科 发展 前沿 ” 为 主题 ， 旨在 探讨 会计 学科 发展 的 前沿 动态 ， 并 以此 帮助 会计学院 师生 准确 把握 会计 学科 的 未来 发展 方向 ， 推动 学院 科研 和 学科建设 工作 。 （ 撰稿 ： 会计学院   宋茹   摄影 ： 解雯童 ）【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 香港浸会大学 阮邦志 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 香港浸会大学 阮邦志 教授 作 报告 的 具体情况 。 8 月 26 日 上午 ， 香港浸会大学 计算机系 教授 阮邦志应 数学 与 统计学 学院 邀请 ， 在 第二 会议室 作 题为 《 3D   Mask   Face   Anti - Spoofing   with   Remote   Photoplethysmography 》 的 学术报告 。 报告会 由 学院 副 院长 李春林 主持 ， 相关 专业 教师 和 研究生 到场 聆听 。 报告会 现场        阮邦志 教授 介绍 了 当前 人脸识别 技术 在 商业 和 生活 中 的 应用 以及 来自 3D 面罩 的 攻击 情况 ， 并 就 他 的 团队 针对 反 3D 面罩 对 人脸识别 安全性 的 攻击 所作 的 研究 工作 及 相关 原理 和 算法 进行 了 讲解 。         阮 教授 的 报告 为 师生 带来 了 模式识别 领域 的 前沿 研究 动态 ， 拓宽 了 师生 的 专业 视野 和 研究 思路 。 （ 供稿 ： 数统 学院 ） 【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀 国家 二级 创业 培训师 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀 国家 二级 创业 培训师 作 讲座 的 具体情况 。 近日 ， 公共 管理 学院 在 第二 办公楼 501 教室 举办 题为 “ 创业 ： 从 理性 规划 开始 ” 创新 创业 讲座 。 本次 讲座 特邀 国家 SYB 讲师 、 河北省 创业 指导 专家 李海霞 主讲 ， 学院 50 余名 师生 近 代表 参加 。讲座 现场        李海霞 将 创业 分为 项目选择 、 自我 评价 、 能力 增强 计划 、 了解 客户 需求 、 挖掘 构思 、 提出 想法 、 分析判断 可行性 七个 步骤 ， 系统 讲解 了 创业 规划 过程 。 她 还 对 商业 计划书 的 撰写 、 参加 创新 创业 大赛 的 注意事项 、 社会 调查 的 具体方法 作 了 详细 阐述 。         此次 讲座 为 学生 的 创新 项目 研究 提供 了 方法 与 方向 指导 ， 调动 了 学生 参与 创业 就业 的 积极性 ， 也 极大 推动 了 学院 科研 创新 项目 工作 的 发展 。 （ 撰稿 ： 公共 管理 学院   翟广福   罗庆   摄影 ： 翟广福 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 邀请 中国农业大学 李辉 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 邀请 中国农业大学 李辉 教授 作 报告 的 具体情况 。 6 月 15 日 下午 ， 中国农业大学 李辉 教授 应 信息技术 学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 数据 科学 与 大 数据 技术 专业 人才培养 思考 ” 的 学术报告 。 报告会 由 信息技术 学院 副 院长 孙立辉 主持 ， 学院 部分 教师 及 研究生 80 余人 聆听 报告 。报告会 现场        李辉 教授 分享 了 中国农业大学 制订 数据 科学 与 大 数据 专业 人才培养 方案 的 经验 ， 分别 从 贴近 学校 专业 学科 背景 、 适应 专业 内容 发展 更新快 特点 、 拓宽 学生 未来 就业 面等 角度 详细 介绍 了 制订 培养 方案 的 考量 及 对应 的 解决方案 。         会后 ， 李辉 教授 还 与 学院 教师 就 工程 教育 专业 认证 的 相关 问题 进行 了 交流 ， 并 给出 了 中肯 的 建议 。 （ 撰稿 ： 信息技术 学院   董玉友   摄影 ： 张占峰 ） 【 值班 编辑 ： 周晓阳 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第三十三 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第三十三 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 6 月 20 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 第三十三 期 论坛 ， 来自 我校 各个 学院 和 部门 的 10 余名 青年 博士 参加 。         公共 管理 学院 博士 孙茜作 题为 “ 社会学 领域 SSCI 论文 发表 及 国家 社科 基金 申请 ” 的 报告 。 孙茜 获得 2018 年 国家 社科 基金 青年 项目 资助 ， 她 从 选题 、 文献 梳理 、 研究 设计 、 研究 团队 合作 等 方面 分享 了 国家 社科 申请书 的 写作 经历 。论坛 现场        青年 博士 们 根据 自身 的 研究 领域 ， 讨论 了 SSCI 论文 的 发表 计划 ， 并 对 跨学科 合作 的 可能性 作 了 进一步 探讨 。 参加 讨论 的 青年教师 们 一致 认为 ， 近年来 ， 学校 重视 科研 ， 为 青年 博士 的 学术 成长 和 学术交流 提供 了 宽松 自由 的 平台 。 在 此 条件 下 ， 青年 博士 们 应 善于 发掘 跨学科 合作 的 可能性 ， 形成 强大 的 研究 团队 和 有 经贸 特色 的 科研 凝聚力 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 30 余场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 我校 整体 科研 水平 的 提升 。 （ 供稿 ： 科研处 ）【 值班 编辑 ： 韩雅倩 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 国家统计局 丛 雅静 博士 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 国家统计局 丛 雅静 博士 作 报告 的 具体情况 。 6 月 21 日 下午 ， 国家统计局 统计 科学 研究所 副研究员 丛 雅静 博士 应 数学 与 统计学 学院 邀请 ， 在 数统 学院 会议室 作 题为 “ 从 新 经济 增加值 核算 看 我国 经济 新 动能 发展 ” 的 报告 。 报告会 由 数学 与 统计学 学院 副 院长 李春林 主持 ， 学院 部分 老师 及 研究生 共 30 余人 到场 聆听 。         丛 雅静 博士 介绍 了 我国 经济 在 新 常态 下 经济 增长速度 、 方式 、 结构 和 动力 发生 的 深刻 变化 。 她 指出 ， 当前 以新 产业 、 新 业态 、 新 商业模式 为 代表 的 “ 三新 ” 经济 快速 发展 ， 形成 了 经济 新 动能 ， 同时 也 对 统计 核算 工作 形成 了 “ 新 ” 的 挑战 。 她 从 “ 新 经济 ” 的 由 来 、 “ 三新 ” 的 界定 、 “ 三新 ” 的 统计 分类 、 “ 三新 ” 的 增加值 核算 方案 等 方面 系统阐述 了 与 “ 三新 ” 相关 的 统计 制度 ， 并 通过 分析 2016 年 “ 三新 ” 经济 相关 数据 介绍 了 当前 我国 经济 新 动能 发展 的 强劲 势头 。 丛 雅静 博士 还 就 如何 正确 选取 和 使用 数据 为 统计学 专业 研究生 介绍 了 经验 。         丛 雅静 博士 的 报告 使 与会 师生 对 “ 三新 ” 的 核算 有 了 深入 的 认识 ， 对 学院 科研工作 的 开展 具有 重要 的 指导意义 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 数学 与 统计学 学院   赵君妹 ） 【 值班 编辑 ： 李一琪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 北京师范大学 王志祥 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 北京师范大学 王志祥 教授 作 报告 的 具体情况 。 6 月 21 日 上午 ， 北京师范大学 教授 、 博士生 导师 、 外国 刑法 与 比较 刑法 研究所 所长 王志祥应 法学院 邀请 ， 在 法学院 二办 会议室 作 题为 “ 刑法 中 形式 理性 与 实质 理性 的 有机 统一 及其 展开 ” 的 报告 。 报告会 由 法学院 院长 王利军 主持 ， 60 余名 法学院 师生 到场 聆听 。         王志祥 教授 结合 诸多 典型 刑事 案例 阐述 了 刑法 中 形式 理性 与 实质 理性 的 本质 关系 及其 历史 演进 。 他 强调 ， 形式 理性 代表 合法性 ， 实质 理性 代表 合理性 ， 合法 与 合理 之间 是 有机 统一 的 关系 ， 不可 割裂 ， 并 呼吁 广大 法学专业 学生 在 日后 的 理论 学习 和 司法 实践 中 避免 机械 的 教条主义 ， 做到 合法性 与 合理性 的 高度 统一 。报告会 现场        本次 报告会 使 法学院 师生 对 刑法 理论 及 刑事 司法 审判 有 了 更 深入 的 了解 ， 对 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   李梦影   摄影 ： 张颖瑜 ） 【 值班 编辑 ： 李一琪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 傅海静 教授 讲学   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 傅海静 教授 讲学 的 具体情况 。 6 月 19 日 上午 ， 世界 著名 男中音 歌唱家 、 哈尔滨 音乐学院 声歌 系主任 傅海静 教授 应 艺术 学院 邀请 ， 在 音乐厅 作 题为 《 歌剧 演员 在 歌剧 演出 中 的 重要性 及 如何 培养 — 从 个人 的 经历 和 经验 说起 》 的 讲座 。 艺术 学院 全体师生 、 省内 各 兄弟 院校 和 艺术院 团 的 音乐 工作者 们 到场 聆听 。讲座 现场        傅海静 教授 结合 他 20 余年 在 美国 大都会 歌剧院 表演 的 非凡 经历 ， 讲述 了 自己 和 帕瓦罗蒂 富有 传奇色彩 的 相遇 与 合作 经历 ， 并 就 如何 在 演唱 不同 歌曲 时 使用 不同 呼吸 换气 方法 的 “ 用气 ” 技巧 ， 如何 根据 汉字 的 语言 和 语义 特点 在 演唱 中作 特殊 处理 的 “ 吐字 ” 技巧 ， 以及 如何 融入 角色 ， 淋漓 展现 作品 内在 情感 以 打动 听众 的 “ 传情 ” 技巧 等 进行 了 详细 讲解 。 讲座 结束 后 ， 傅海静 教授 耐心 解答 了 现场 师生 提出 的 问题 ， 赢得 了 在场 师生 的 阵阵 掌声 。         艺术 学院 邀请 世界 知名 歌唱家 来 我校 讲学 ， 对 进一步提高 我校 声乐 教学 的 整体 水平 ， 促进 学生 学习 声乐 兴趣 ， 增强 学生 学习 声乐 的 信心 ， 起到 了 良好 的 推动 作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 艺术 学院   师为 真 ） 【 值班 编辑 ： 李一琪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 中国人民大学 吕楠 博士 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 中国人民大学 吕楠 博士 作 讲座 的 具体情况 。 6 月 22 日 下午 ， 中国人民大学 社会 与 人口 学院 吕楠 博士 应 公共 管理 学院 邀请 ， 在 学院 会议室 作 题为 “ 社会学 领域 SSCI 学术 期刊论文 发表 分享 交流 ” 的 学术 讲座 ， 学院 教师 40 余人 参加 。讲座 现场         吕楠 博士 从 社会科学 领域 的 角度 ， 讲述 了 如何 找到 相关 领域 的 SSCI 期刊 ， 如何 选择 适合 自己 的 论文 的 SSCI 期刊 ， 具体 阐述 了 如何 问 一个 “ 好 ” 的 研究 问题 ， 并 对 写作 和 发表 的 基本 步骤 以及 写作 过程 中 的 常见问题 进行 了 分享 。 他 强调 ， 成功 发表 一篇 SSCI 期刊 需要 踏实 的 理论 功底 、 定量 数据分析 功底 、 论文 写作 功底 及 思辨 能力 、 合作 能力 和 表达能力 。 讲座 现场 学术 氛围 浓厚 ， 吕楠 博士 与 教师 们 进行 了 热烈 互动 。         本次 讲座 为 学院 教师 在 SSCI 期刊论文 发表 方面 提供 了 经验 和 技巧 ， 教师 们 纷纷表示 受益匪浅 。 ( 撰稿 / 摄影 ： 公共 管理 学院   张倩 ) 【 值班 编辑 ： 汪珊 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 《 河北 法学 》 主编 冯兆蕙作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 《 河北 法学 》 主编 冯兆蕙作 讲座 的 具体情况 。 6 月 25 日 下午 ， 《 河北 法学 》 主编 冯兆蕙 教授 应 法学院 邀请 ， 在 二办 会议室 作 题为 “ 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 的 形成 与 发展 ” 的 讲座 ， 法学院 30 余名 教师 到场 聆听 。讲座 现场        冯兆蕙 围绕 党 的 十九 大 主题 进行 解读 ， 展示 了 重大 政治 成果 、 理论 思想 成果 、 制度 成果 和 实践 成果 ， 并 结合 “ 五个 时代 命题 ” ， 详细 讲述 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 的 提出 和 含义 。 他 结合 习近平 的 核心思想 ， 即 “ 八个 明确 ” ， 分析 了 中国 “ 进入 新 时代 ” 的 依据 。         此次 讲座 为 法学院 进一步 开展 科研工作 提供 了 理论指导 ， 使 与会 教师 对 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 的 形成 与 发展 有 了 更加 深刻 的 认识 ， 对 我校 法学 学科 发展 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   张学静   摄影 ： 朱振洁 ） 【 值班 编辑 ： 郭磊 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第九 讲   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第九 讲 的 具体情况 。 6 月 25 日 下午 ， 我校 青年教师 科研 系列 培训 第九 讲 在 国际 学术 报告厅 举行 。 美国 加州 州立大学 孙瑞 副教授 作 “ 文献 综述 的 作用 与 写作技巧 ” 主题 讲座 ， 我校 青年教师 120 余人 参加 。培训 会 现场         孙瑞 认为 ， 根据 自己 的 研究课题 对 社会科学 研究 领域 的 相关 文献 进行 综合 分析 、 归纳 整理 和 评论 ， 提出 自己 的 见解 和 研究 思路 是 做好 社会科学 研究 的 一项 基本技能 。 她 结合 自身 近年来 的 研究成果 ， 重点 论证 了 文献 综述 对 社会科学 研究 的 重要性 ， 以及 如何 高效 搜索 、 整理 与 批判性 阅读 相关 文献 。 最后 ， 孙瑞为 大家 讲解 了 文献 综述 的 基本 写作技巧 。         我校 青年教师 科研 系列 培训 以 大学 人 的 人间正道 、 课题 选题 、 交叉学科 研究 、 学术史 梳理 、 申报 书 设计 等 为题 ， 邀请 校内外 知名 学者 为 新入 职 教师 解 科研 之疑 、 答 科研 之惑 ， 以期 为 青年教师 的 学术 之 路 指明方向 ， 助力 青年教师 成长 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 科研处   石莹 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 旅游 学院 邀请 马萨诸塞 大学 阿姆斯特 分校 马金涛 副教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 旅游 学院 邀请 马萨诸塞 大学 阿姆斯特 分校 马金涛 副教授 作 报告 的 具体情况 。 6 月 25 日 ， 马萨诸塞 大学 阿姆斯特 分校 马金涛 副教授 应邀 来 我校 ， 为 师生 作 “ 学术期刊 的 反思 与 分享 ” 主题 讲座 。 讲座 由 旅游 学院 副 院长 祁 红梅 教授 主持 ， 科研 骨干 和 研究生 等 30 余名 师生 聆听 。讲座 现场        马金涛 介绍 了 自己 在 组织 行为学 的 组织 公民 行为 等 方面 的 研究 方向 和 主要 研究 内容 ， 以及 发表文章 的 核心思想 和 观点 ， 对 自己 在 国际 期刊 所 从事 的 编辑 工作 进行 了 说明 ， 并 重点 对 研究 人员 发表 国际 期刊论文 给出 详细 建议 ， 详细 讲解 在 发表 英文 文章 过程 中 可能 遇到 的 一些 挑战 和 应对 策略 。 她 指出 ， 在 开始 研究 之前 要 了解 出版 过程 ， 从 英文 期刊 上 学习 其它 文章 的 结构 和 描述 ， 并且 需要 一个 好 的 研究 方法 。 讨论 环节 ， 师生 与 马金涛 副教授 进行 了 详细 交流 。        马金涛 副教授 本科毕业 于 浙江大学 旅游 管理 专业 ， 研究生 就读于 香港理工大学 酒店 和 旅游业 管理 专业 ， 博士 就读于 美国 俄克拉荷马州 立 大学 酒店 管理 专业 ； 在 澳大利亚 格里菲斯 大学 任教 6 年 ， 现 任教于 马萨诸塞 大学 阿姆斯特 校区 艾森 伯格 管理 学院 酒店 和 旅游 管理系 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 旅游 学院   王 苏珊 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 美国 南 俄勒冈州 立 大学教授 作 主题 音乐会 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 美国 南 俄勒冈州 立 大学教授 作 主题 音乐会 讲座 的 具体情况 。 6 月 25 日 下午 ， 美国 南 俄勒冈州 立 大学 萨克斯管 瑞特 · 班 德尔 教授 、 音乐系 古典 吉他 博士 齐文君 老师 应 艺术 学院 邀请 ， 在 音乐厅 作 题为 “ 美国 音乐教育 的 改革 与 发展 ” 的 音乐会 讲座 。 讲座 由 艺术 学院 器乐 系主任 、 副教授 陈曦 主持 ， 艺术 学院 师生 100 余人 到场 聆听 。演奏 现场        班 德尔 教授 介绍 了 美国 南 俄勒冈 大学 概况 ， 并 以 他 自己 创办 的 萨克斯管 乐团 为例 ， 讲解 了 美国 的 音乐 的 历史 及 发展 情况 。 他 与 齐文君 老师 共同 对 萨克斯管 和 吉他 的 起源 和 演变 分别 作 了 深刻 剖析 ， 使 大家 对 两种 乐器 有 了 更 直观 深入 的 了解 。 讲座 结束 后 ， 班 德尔 教授 耐心 回答 了 师生 的 问题 。 最后 ， 两位 嘉宾 共同 演奏 名曲 ， 使 在场 听众 大饱 耳福 ， 赢得 了 阵阵 掌声 。嘉宾 与 我校 教师 合影        艺术 学院 邀请 世界 知名 教授 来 我校 进行 音乐教育 ， 对 进一步提高 我校 器乐 教学 的 整体 水平 ， 增强 学生 学习 器乐 的 信心 ， 起到 了 良好 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 国际交流 与 合作 处   摄影 ： 艺术 学院 ） 【 值班 编辑 ： 宋蒲 在 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 《 社会科学家 》 主编 周 玉林 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 《 社会科学家 》 主编 周 玉林 作 报告 的 具体情况 。 6 月 10 日 ， 《 社会科学家 》 主编 周 玉林 教授 应 法学院 邀请 ， 在 法学院 108 会议室 作 题为 “ 论文 写作 与 投稿 技巧 ” 的 报告 。 报告会 由 法学院 院长 王利军 教授 主持 ， 30 余名 法学院 师生 到场 聆听 。报告会 现场         周 玉林 从 编辑者 的 角度 ， 指出 投稿 时要 注意 以下 五点 事项 ： 一是 投稿 前 对 稿件 进行 检查 修正 ， 查漏 补缺 ， 排除 错别字 等 基本 错误 ； 二是 选刊 时要 注意 杂志 偏好 及 具体 要求 ； 三是 正式 投稿 可 采取 多种形式 ； 四是 题目 主题 一定 要 仔细 斟酌 ， 让 论文 信息 更 清晰 明 了 ； 五是 对 编辑 选稿 的 相关 事项 进行 阐释 ， 投稿 后 可 与 编辑 适当 交流 。 报告会 后 ， 周 玉林 教授 与 法学院 师生 进行 了 座谈 。         本次 讲座 对 开拓 师生 视野 、 提升 师生 论文 写作水平 和 投稿 成功率 有 重要 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   王斌   摄影 ： 张颖瑜 ） 【 值班 编辑 ： 黄兆涵 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 研究所 邀请 省政府 研究室 产业 处处长 陈万钦作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 研究所 邀请 省政府 研究室 产业 处处长 陈万钦作 报告 的 具体情况 。 近日 ， 经济 研究所 举办 第 197 期知行 论坛 暨 京津冀 协同 发展 系列 论坛 第八 讲 ， 河北省政府 研究室 产业 处处长 陈万钦 应邀 作 《 中国 产业政策 评价 分析 与 改进 方向 》 专题报告 。 报告会 由 经济 研究所 所长 田学斌 主持 ， 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 全体 教职工 参加 。会议 现场         陈万钦 介绍 了 产业政策 的 发展 阶段 ， 解释 了 为什么 要 实行 产业政策 以及 选择性 产业政策 的 内在 机理 和 可行性 。 他 指出 ， 产业政策 是 产业 发展 和 经济 调控 的 重点 环节 ， 关系 国家 利益 和 国家 命运 ， 未来 需要 更 复杂 的 产业政策 。 陈万钦 从 减少 政策 、 转变 形式 、 分类 指导 、 改进 方法 、 统合 功能 五个 方面 提出 了 改进 产业政策 的 措施 。         陈万钦 分析 了 中国 产业政策 存在 的 问题 和 评价 方法 以及 改进 方向 ， 参会 师生 纷纷表示 深受 启发 、 受益匪浅 。 （ 供稿 ： 经济 研究所 ） 【 值班 编辑 ： 黄兆涵 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 河北大学 金胜勇 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 河北大学 金胜勇 教授 作 讲座 的 具体情况 。 近日 ， 河北大学 管理 学院 副 院长 金胜勇 教授 应 公共 管理 学院 邀请 ， 在 A 教 107 作 题为 “ 研究 选题 与 设计 ” 的 学术 讲座 。 学校 部分 教师 及 图书馆 专业 学生 等 百余人 参加 。讲座 现场         金胜勇 教授 从 追求 知识 和 追求 自我 价值 的 实现 两 方面 论述 了 图书 情报学 研究者 和 学习者 从事 科学研究 的 意义 ； 具体 阐述 了 科研 选题 的 来源 ， 选题 和 构题 的 原则 、 方法 ， 以及 研究 方案 的 结构 与 设计 。 他 结合 个人 研究成果 和 国家 课题 申报 案例 向 大家 进行 了 详细 说明 ， 并 指出 ， 科学研究 是 学者 的 学术 生命 。 他 鼓励 学生 要 以 专业知识 凝练 出 专业 思维 ， 以 科研 促进 学习 。         整场 讲座 气氛 热烈 ， 互动 频繁 ， 为 学院 师生 如何 做好 科研 指明 了 方向 。 （ 撰稿 ： 公共 管理 学院   张倩   摄影 ： 何逸竹 ） 【 值班 编辑 ： 黄兆涵 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 中国社科院 王国成 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 中国社科院 王国成 教授 作 报告 的 具体情况 。 6 月 11 日 下午 ， 中国社科院 数量 经济 与 技术 研究所 研究员 、 博士生 导师 王国成 教授 应 数学 与 统计学 学院 邀请 ， 在 B 教 101 教室 作 题为 “ 创业者 特质 与 行为 精准 匹配 ” 的 专题研讨 。 报告会 由数统 学院 院长 梁建英 主持 ， 全体 大三 学生 到场 聆听 。报告会 现场         王国成 教授 用 生动 的 小游戏 和 实验 调动 学生 的 积极性 ， 让 同学 们 意识 到 自己 的 特质 并 发掘 潜力 ， 引导 学生 有意识 地 培养 与众不同 的 观察点 和 思维 方式 。 他 讲述 了 多个 创业 经典 案例 后 提出 ， 在 最 关键 的 时候 做 的 决定 就是 找到 了 激发 自己 潜力 的 方式 ， 就是 行为 的 精准 匹配 。           讲座 激发 了 同学 们 的 创业 热情 ， 给 富有 创业 梦想 的 同学 们 指明 了 道路 ， 让 大家 对 如何 应对 当前 的 创业 形势 有 了 更 清醒 的 认识 。 此次 专题研讨 是 王国成 教授 成为 学院 软 引进人才 以来 ， 为 学院 做 的 第七次 报告 。 （ 摄影 ： 数统 学院   高一 鸣   撰稿 ： 崔子源 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 美国加州大学 孙瑞 副教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 美国加州大学 孙瑞 副教授 作 讲座 的 具体情况 。 6 月 11 日 下午 ， 美国加州大学 孙瑞 副教授 应 财政 税务 学院 邀请 ， 在 第三 办公楼 105 室作 题为 “ 公共财政 的 研究 方法 与 数据 收集 ” 的 学术报告 。 报告会 由 财政 税务 学院 院长 王晓洁 主持 ， 学院 全体 老师 及 研究生 聆听 。讲座 现场         孙瑞 结合 自己 对 公共财政 的 研究 ， 依次 提出 并 解读 了 什么 是 科学研究 、 为什么 要 掌握 科学 的 研究 方法 、 科学 的 研究 方法 对 财政 研究 的 重要 意义 等 问题 。 她 从文件 、 档案 记录 、 访谈 、 直接 观察 与 参与 观察 以及 实体 的 人 造物 等 五个 方面 总结 阐释 了 公共财政 案例 研究 的 数据 来源 ， 并 结合 自身 研究 体会 ， 与 师生 分享 了 研究 过程 中 一些 具体 的 方法 与 技巧 。         讲座 呈现 了 西方 发达国家 对 财政学 研究 的 指导思想 和 研究 思路 ， 对 研究 方法 的 选择 使用 和 实证 方面 的 数据 收集 进行 了 具体指导 ， 拓展 了 师生 的 学术 视野 ， 深化 了 师生 对 财政 研究 方法 的 认识 。 （ 撰稿 ： 财税 学院   刘刚   摄影 ： 张悦硕 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告 的 具体情况 。 6 月 13 日 下午 ， 中国人民大学 商学院 教授 、 博士生 导师 耿 建新 应 会计学院 邀请 ， 在 会议 中心 视频 会议室 作 题为 “ 如何 进行 MPAcc 学位 论文 选题 ” 的 专题报告 。 报告会 由 副 院长 李桂荣 主持 ， 会计学院 部分 教师 、 研究生 共计 100 余人 参加 。报告会 现场        耿 建新 结合 自己 多年 来 指导 论文 的 经验 ， 从 论文 选题 的 特征 、 表现形式 、 出处 三 方面 分析 了 学生 进行 论文 选题 时应 关注 的 事项 ， 并 指出 了 论文 选题 的 时间 、 方向 、 格局 、 数据资料 等 方面 应 注意 的 问题 。 他 强调 ， 在 论文 选题 的 过程 中 ， 应 实行 “ 学生 为主 ， 导师 为辅 ” 的 原则 ， 导师 要 充分调动 学生 的 积极性 ， 与 学生 多 沟通 ， 发挥 学生 的 潜能 ； 学生 也 要 积极 向 导师 阐述 自己 的 想法 ， 提出 自己 的 问题 。         报告 使 同学 们 对 如何 进行 学位 论文 选题 有 了 进一步 认识 ， 同时 为 教师 指导 学生 论文 写作 提供 了 新 的 思路 ， 大家 纷纷表示 受益匪浅 。 （ 供稿 ： 会计学院 ） 【 值班 编辑 ： 韩雅倩 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数学 与 统计学 学院 邀 山西财经大学 米子川 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数学 与 统计学 学院 邀 山西财经大学 米子川 教授 作 报告 的 具体情况 。 6 月 13 日 下午 ， 山西财经大学 统计 学院 院长 米子川 教授 应 数学 与 统计学 学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 统计学 的 危机 与 变革 ” 的 报告 。 报告会 由 数学 与 统计学 学院 副 院长 李春林 主持 ， 学院 部分 老师 及 本科生 共 200 余人 到场 聆听 。报告会 现场        米子川 针对 当前 大 数据 背景 下 统计学 发展 面临 的 挑战 与 机遇 ， 从 五个 方面 阐述 了 统计学 的 危机 与 变革 。 他 指出 ， 经典 统计学 正 遭遇 降维 打击 ， 面临 被 古典 化 、 被 数据 化 、 被 计算机 和 网络 技术 挤压 、 计算 效率 低 、 对 市场 和 应用 的 反应 慢 五大 危机 ； 人 与 机器 应该 共同 进化 ， 实现 去 中心化 、 智能化 和 迭代 ， 从 解决 应用 需求 、 拓展 应用领域 、 增加 新 的 应用 三 方面 来 实现 统计 应用 ； 统计学 专业 师生 应该 与 开放 的 时代 一起 成长 ， 通过 最 专业 的 技术 来 面对 统计学 自身 的 发展 。座谈 现场        当天 上午 ， 米子川 在 数学 与 统计学 学院 会议室 与 统计 学科 教师 和 研究生 进行 座谈 。 米子川 介绍 了 山西财经大学 在 统计学 学科建设 和 人才培养 方面 的 做法 和 经验 ， 针对 我校 统计 学科 的 特点 提出 了 发展 建议 ， 并 就 科研 转型 、 方向 融合 、 统计 方法 应用 等 方面 的 问题 与 青年教师 进行 讨论 ， 热情 回答 了 研究生 们 关于 个人 发展 和 考博 方面 的 问题 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 数学 与 统计学 学院   赵君妹 ） 【 值班 编辑 ： 李一琪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 天津音乐学院 毛慧 教授 到 我校 讲学   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 天津音乐学院 毛慧 教授 到 我校 讲学 的 具体情况 。 6 月 12 日 下午 ， 天津音乐学院 科研 与 研究生 处处长 、 男中音 歌唱家 毛慧 教授 在 艺术 学院 音乐厅 举办 《 歌唱 发声 的 基础 与 实践 》 的 专题讲座 ， 艺术 学院 师生 100 余人 聆听 。         毛慧 从 如何 建立 正确 的 歌唱 状态 入手 ， 针对 不同 问题 学生 的 演唱 介绍 不同 的 训练方法 。 他 结合 不同 声乐 作品 的 演绎 ， 对 技术 与 艺术 的 内在 统一 进行 讲解 。 互动 环节 ， 毛慧 与 在场 师生 就 声乐 问题 进行 探讨 ， 并 就 大家 的 困惑 一一 进行 解答 。讲座 现场        讲座 内容 丰富 ， 生动 易懂 ， 师生 纷纷表示 受益匪浅 。 （ 撰稿 ： 艺术 学院   师为 真   摄影 ： 陈焱 ） 【 值班 编辑 ： 李一琪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 中国人民大学 商学院 耿 建新 教授 作 报告 的 具体情况 。 6 月 14 日 上午 ， 中国人民大学 商学院 教授 、 博士生 导师 耿 建新 应 会计学院 邀请 ， 在 会议 中心 视频 会议室 作 题为 “ 新 收入 准则 释义 ” 的 报告 。 报告会 由 会计学院 副 院长 李桂荣 主持 ， 会计学院 部分 教师 和 研究生 100 余人 参加 。报告会 现场        耿 建新 以 2017 年 财政部 新 修订 的 《 企业 会计准则 第 14 号 — — 收入 》 为 依据 ， 对 该 准则 的 修订 背景 、 新 准则 的 主要 特点 进行 了 介绍 ， 通过 新旧 准则 的 对比 阐释 了 该 准则 的 主要 变化 内容 及 原因 ， 并 结合 案例 对 新 的 收入 确认 模型 、 特殊 交易 的 收入 确认 等 问题 进行 了 深度 剖析 。         本次 报告会 使 师生 们 更 深入 地 理解 了 新 收入 准则 的 理论 精髓 ， 为 日后 教学 和 学习 打下 了 良好 的 基础 。 （ 供稿 ： 会计学院 ） 【 值班 编辑 ： 李一琪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国人民大学 高圣平 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国人民大学 高圣平 教授 作 报告 的 具体情况 。 6 月 17 日 ， 中国人民大学 法学院 副 院长 、 教授 、 博士生 导师 、 教育部 长江 学者 特聘 教授 高圣平应 法学院 邀请 ， 在 法学院 二办 会议室 作 题为 “ 农地 三权 分置 改革 与 土地 承包 法 的 修改 ” 的 报告 。 报告会 由 法学院 院长 王利军 主持 ， 60 余名 法学院 师生 到场 聆听 。报告会 现场         高圣平 教授 介绍 了 土地 承包 法 的 修改 概况 以及 我国 土地 政策 的 变迁 。 他 指出 ， 两权分离 制度 中 的 土地 承包 经营权 是 在 土地 所有权 之上 设立 的 他物权 ， 反映 了 农地 由 农户 承包经营 的 经济 关系 。 他 着重 阐释 了 “ 三权 分置 ” 规则 的 产生 和 形成 ， 并 介绍 了 英美 和 大陆法系 不同 的 权利 理论 ， 提出 我国 应 妥善处理 “ 两权分离 ” 和 “ 三权 分置 ” 的 关系 ， 降低 制度 变迁 成本 。         本次 报告会 ， 高圣平 教授 阐述 了 土地 承包 法 的 修改 对三权 分置 实践 的 影响 ， 使 法学院 师生 对 农村土地 流转 、 信托 、 抵押 等 新 的 模式 有 了 更 深入 的 了解 ， 对 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   潘敏   摄影 ： 张颖瑜 ） 【 值班 编辑 ： 黄兆涵 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 省 法院 郎立惠 法官 应邀 来 我校 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 省 法院 郎立惠 法官 应邀 来 我校 讲座 的 具体情况 。 5 月 31 日 ， 河北省 法院 机关 团委书记 郎立惠 法官 应邀 来到 我校 ， 在 国际 学术 报告厅 作 “ 做 新 时代 的 法治 新 青年 ” 主题 讲座 。 讲座 由 学生处 副处长 赵志川 主持 ， 200 余名 名 师生 到 会 聆听 。         郎立惠 结合 自己 求学 、 成长 、 工作 、 生活 的 经历 ， 围绕 青春 的 宝贵 、 自我 的 管理 、 责任 的 担当 、 阅读 的 分量 、 挫折 的 历练 等 ， 探讨 了 青年 大学生 如何 健康成长 、 实现 梦想 等 话题 。 她 希望 广大青年 大学生 了解 法治 的 含义 与 精神 ， 养成 理性 和 法治 思维 ， 最终 促进 自身 成长 进步 。 郎立惠 立足 当前 法院 改革 发展 进程 ， 讲述 了 智慧 法庭 、 智能 审判 系统 、 机器人 大 数据服务 等 信息化 建设 成果 ， 旁征博引 ， 深深 感染 了 在场 师生 。 讲座 现场        赵志川 在 总结 发言 中 指出 ， 郎立惠 法官 的 讲授 极具 启迪 性 ， 启发 青年 学生 思考 当下 ， 珍惜 韶华 ； 启发 青年 学生 培养 法治 文明 ， 身体力行 ； 启发 青年 学生 关注 社会 ， 明确 职业 追求 。 他 希望 在座 的 青年 学生 将 法治 精神 贯彻 于 日常生活 和 思维 的 点滴 ， 不断 增强 遵法 守法 的 意识 ， 提高 法治 观念 与 素养 ， 真正 成为 法治 文明 建设 的 主力军 。         此次 讲座 是 我校 2018 年 “ 经贸 讲堂 ” 系列讲座 第三 讲 。 （ 供稿 ： 学生处 ） 【 值班 编辑 ： 李一琪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 邀请 曲阜师范大学 赵昆 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 邀请 曲阜师范大学 赵昆 教授 作 报告 的 具体情况 。 5 月 28 日 ， 曲阜师范大学 政治 与 公共 管理 学院 教授 ， 《 齐鲁 学刊 》 编辑部 副 主任 、 副主编 赵昆 教授 ， 应邀 来 我校 作 “ 社科 论文 写作 与 发表 ” 的 主题 报告 ， 学院 党总支 书记 、 院长 柴 艳萍 ， 副 院长 刘彦平 以及 学院 部分 师生 聆听 。         赵昆 教授 系统 讲述 了 学术论文 写作 的 方法 和 技巧 。 他 从 论文 的 选题 、 摘要 、 正文 等 方面 进行 了 详细 讲解 ， 并 指出 论文 的 选题 要 具有 研究 价值 和 一定 的 创新性 ； 论文 摘要 需要 论述 论文 的 主要 内容 ； 正文 内容 需要 注意 各个 小标题 之间 的 逻辑关系 、 谋篇布局 、 大 小标题 之间 的 引言 过渡 、 观点 与 论述 相符合 等 ； 论文 的 引文 要 有 权威性 。 赵昆 教授 强调 ， 论文 写作 没有 捷径 ， 需要 大家 孜孜不倦 地 读书 思考 ， 才能 形成 自己 的 问题 意识 与 见解 。           本次 讲座 内容 充实 、 视角 新颖 ， 学院 师生 均 表示 深受 启发 ， 受益匪浅 。 （ 撰稿 ： 马克思主义 学院   刘晴   张 欣悦   摄影 ： 王 亦然   万倩倩 ）【 值班 编辑 ： 李一琪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 邀请 中国 志愿 服务 联合会 副 秘书长 白石 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 邀请 中国 志愿 服务 联合会 副 秘书长 白石 作 报告 的 具体情况 。 5 月 30 日 ， 中国 志愿 服务 联合会 秘书长 白石 应邀 来到 我校 ， 作 题为 “ 中国 志愿 服务 的 现状 与 走向 ” 的 报告 。 王莹 教授 ， 学院 党总支 书记 、 院长 柴 艳萍 ， 常务副 书记 王 青原 ， 副 院长 刘彦平 、 郭建及 学院 部分 师生 聆听 。         白石 秘书长 从 志愿 服务 的 利 他性 、 目的 和 方式 三大 要素 解释 了 志愿 服务 的 内涵 ， 分析 了 我国 志愿 服务 的 产生 、 发展 和 现状 。 他 指出 ， 志愿 服务 的 人群 如今 扩展 到 各个 年龄阶段 、 各种 行业 、 各个 地区 ， 制度 规范 逐渐 增强 。 志愿 服务 体现 的 是 一种 精神 ， 对 促进 社会 道德 建设 、 社会 治理 创新 和 走向 现代化 、 降低 社会 管理 成本 、 创造 经济 价值 等 方面 意义 重大 。 白石 秘书长 理论 联系实际 ， 从 哲学 、 法学 、 社会学 角度 ， 针对 当前 志愿 服务 发展 现状 ， 提出 志愿 服务 的 有偿性 和 无偿性 问题 ， 以及 志愿 服务 的 无偿 劳动 应该 用 在 何处 两个 急需 破解 的 难题 。 学院 师生 针对 这 两个 问题 ， 展开 了 热烈 讨论 。         志愿者 服务 是 新 时期 引领 青年 、 服务 青年 的 重要 载体 。 此次 讲座 增强 了 学院 师生 的 志愿 服务 意识 ， 有助于 引导 广大 师生 在 志愿 服务 中 自觉 培育 和 践行 社会主义 核心 价值观 ， 树立 社会 责任感 ， 倡导 文明 新风尚 ， 传递 社会 正 能量 。 （ 撰稿 ： 马克思主义 学院   石新玉   霍维芳   摄影 ： 王 亦然   万倩倩 ） 【 值班 编辑 ： 李一琪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第三十二 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第三十二 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 5 月 28 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 第三十二 期 论坛 。 来自 我校 不同 学院 和 部门 的 20 余名 青年 博士 参加 。论坛 现场         论坛 邀请 中国农业大学 博士生 导师 、 长江 学者 白军 飞 教授 作 题为 “ 应用 经济学 研究 前沿 与 科研 团队 建设 ” 的 报告 。 白军 飞 结合 自身 从事 科研 20 余年 的 实践 ， 分析 了 青年 博士 新入 职时 的 关键 节点 和 核心 诉求 ， 以及 由此 应该 配套 的 科研 机制 和 管理制度 。 他 认为 ， 青年教师 出于 自身 的 学术 成长 要求 ， 拥有 先天 的 努力 动力 ， 学校 应该 因势利导 ， 提供 宽松 自由 的 科研 环境 ， 进一步 挖掘 、 升华 青年教师 博士 工作 成果 。 对于 广大青年 博士 研究 方向 分散 ， 不易 形成 合力 的 问题 ， 他 鼓励 学校 和 青年教师 在 坚持 自己 研究 专长 的 同时 在 更 高 的 层面 上 达到 统一 ， 进而 形成 学科 凝聚力 。 白军 飞 教授 还 为 正在 申请 国家级 科研项目 的 教师 提供 思路 和 建议 ， 引发 了 青年 博士 热烈 的 讨论 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 由 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 迄今为止 已经 举办 了 三十余 场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有效 提升 了 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国人民大学 史彤彪 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国人民大学 史彤彪 教授 作 报告 的 具体情况 。 6 月 4 日 下午 ， 中国人民大学 教授 、 博士生 导师 、 全国 西方 法律 史 研究会 副会长 史彤彪 应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 法律 的 一般性 及其 法治 意义 ” 的 报告 。 报告会 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 百余位 法学院 师生 到场 聆听 。报告会 现场           史彤彪 主要 从 思想史 考察 、 法治 意义 与 保障机制 、 实证 分析 三个 方面 深刻 分析 法律 的 一般性 。 他 指出 ， 法律 一般性 包括 法律 制定 内容 上 的 一般性 和 法律 适用 上 的 一般性 ， 并 从 西方 思想史 的 角度 讲述 了 法律 的 一般性 。 他 介绍 了 法律 的 价值 和 意义 ， 并 强调 德国 是 贯彻 法律 一般性 最好 的 国家 ， 对 我国 实行 法治 有 非常 重要 的 借鉴 意义 。 他 通过 实证 分析 的 方法 深刻 分析 了 违反 法律 一般性 要求 会 导致 的 两个 后果 。 报告 结束 后 ， 史彤彪 就 “ 各国 宪法 中 规定 的 豁免权 是否 具有 一般性 ” “ 法律 职业 资格考试 中 对 法律 思想史 内容 调整 的 看法 ” 等 问题 与 同学 们 进行 答疑 互动 。         史彤彪 教授 的 报告 ， 使 法学院 师生 对 法律 的 一般性 价值 及 法治 的 要求 有 了 更 深入 的 了解 ， 对 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   潘敏   摄影 ： 张颖瑜 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 中央财经 大学 李兵 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 中央财经 大学 李兵 教授 作 报告 的 具体情况 。 6 月 4 日 下午 ， 中央财经 大学教授 李兵 应 商学院 邀请 ， 在 三教 B302 作 题为 “ 贸易 与 留守 儿童 — — 来自 全国 流动人口 动态 监测数据 的 经验 证据 ” 专题报告 。 报告会 由 高 云龙 老师 主持 ， 商学院 部分 师生 参加 。报告会 现场         李兵 结合 自己 的 长期 研究 ， 利用 流动人口 动态 监测数据 ， 系统分析 了 贸易 与 留守 儿童 的 之间 的 关系 。 他 指出 ， 贸易 带来 的 就业机会 集中 在 城市 ， 吸引 了 农村 劳动力 进城 打工 ， 部分 父母 将 未成年 子女 留在 农村 ， 从而 形成 了 “ 留守 儿童 ” ， 但 这 一 经验 判断 尚未 得到 实证 检验 。 他 从 城市 层面 将 2010 - 2015 年 海关 数据 和 2010 - 2015 年 中国 流动人口 动态 监测数据 合并 ， 将 流动人口 中未 与 父母 同住 的 未成年 子女 定义 为 “ 留守 儿童 ” ， 考察 了 贸易 对 “ 留守 儿童 ” 的 影响 。 实证 结果表明 ， 即使 在 控制 了 收入水平 等 因素 的 影响 之后 ， 出口贸易 依存度 增加 会 显著 提高 流动人口 的 未成年 子女 成为 “ 留守 儿童 ” 的 可能性 ， 在 使用 工具 变量 处理 了 潜在 的 内生性 问题 后 ， 这一 结论 仍然 成立 。 李兵 还 进一步 考察 了 贸易 对于 流动人口 的 收入水平 、 受 教育 程度 、 户口 性质 、 所 从事 行业 、 民族 、 流动 范围 、 性别 等 的 异质性 影响 。         本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 。 报告 使 师生 开拓 了 学术 视野 ， 为 贸易 经济 的 研究 提供 了 新 的 思路 。 （ 撰稿 ： 商学院   张岩   摄影 ： 刘岗 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 中国 商业 统计学 会 秘书 长江 懿作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 中国 商业 统计学 会 秘书 长江 懿作 报告 的 具体情况 。 6 月 8 日 ， 中国 商业 统计学 会 秘书 长江 懿应 数学 与 统计学 学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 调查 分析 在 学生 科研 创新能力 培养 中 的 作用 ” 的 报告 ， 近百名 统计 类 专业 学生 参加 。 报告会 由 副 院长 李春林 主持 。会议 现场        江懿 秘书长 以 中国 商业 统计学 会 助力 高校 实践 教学 与 科研 创新能力 培养 为主 线 ， 讲述 了 调查 分析 的 重要性 ， 以及 从 选题 、 设计 调查 方案 、 问卷 设计 、 抽样 设计 、 调查 实施 与 质量 控制 、 数据处理 与 分析 、 报告 撰写 与 答辩 等 环节 全程 培养 学生 的 实践 能力 和 科研 创新能力 的 过程 。 他 重点 对 调查 分析 的 重要性 、 调查 分析 实施 中 的 选题 、 组队 、 自主 学习 、 时间 分配 、 讨论 交流 以及 答辩 演练 等 细节 进行 阐述 ， 鼓励 同学 们 认识 调查 分析 的 重要性 ， 珍惜 调查 分析 的 历练 ， 在 日常 学习 和 竞赛 中 锻炼 自己 、 发展 自己 ， 为 将来 做好 科学研究 打下 良好 的 基础 。 （ 撰稿 ： 数学 与 统计学 学院   高一 鸣   摄影 ： 李欣泽 ） 【 值班 编辑 ： 孙英莲 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 《 法学 杂志 》 编审 付强 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 《 法学 杂志 》 编审 付强 作 报告 的 具体情况 。 6 月 10 日 ， 《 法学 杂志 》 编审 付强 教授 应 法学院 邀请 ， 在 法学院 二办 会议室 作 题为 “ 法学 作品 何以 承载 思想 ” 的 报告 。 报告会 由 法学院 武建 敏 教授 主持 ， 50 余名 师生 到场 聆听 。报告会 现场         付强 认为 ， 法学 论文 分为 三类 ， 第一类 是 基础理论 性 文章 ， 着眼于 原创性 观点 ， 要 具有 创造性 的 思想 和 流畅 的 论据 ； 第二类 是 应用型 研究 文章 ， 不 只要 发现 问题 ， 还要 解决问题 ， 具有 实用性 ； 第三类 是 实证性 研究 文章 ， 着眼于 真实 材料 的 证明 与 运用 。 他 对 写作 思路 进行 了 指导 ， 强调 首先 要 提出 观点 ； 其次 要 理论 联系实际 ， 立足 中国 、 立足 实践 ； 再次 要 以 学术 理论家 的 风范 ， 以礼识 人 、 以礼识法 。 报告会 后 ， 付强 教授 与 法学院 师生 进行 了 座谈 。         付强 教授 的 报告 ， 对 与会 师生 提升 论文 写作水平 有着 重要 意义 ， 同时 对 我校 法学 学科 和 “ 双 一流 ” 建设 具有 重要 推动 作用 。   （ 撰稿 ： 法学院   唐卫玲   摄影 ： 张颖瑜 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 旅游 学院 邀请 佛罗里达 国际 大学 赵金林 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 旅游 学院 邀请 佛罗里达 国际 大学 赵金林 教授 作 报告 的 具体情况 。 近日 ， 美国 佛罗里达 国际 大学 赵金林 教授 应邀 来 我校 ， 为 旅游 学院 师生 作 题为 “ 推动 全球 酒店 与 旅游业 的 几大 因素 ” 的 学术报告 。 报告会 由 旅游 学院 院长 高宏 主持 ， 学院 200 余名 师生 聆听 。 报告会 现场           赵金林 指出 ， 旅游业 要 向 全球 发展 ， 必须 对 周围环境 进行 扫描 ， 通过 网上 信息 、 报刊杂志 、 官方 报告 等 收集 各种 信息 ， 明确 企业 发展 的 机会 与 挑战 ， 从而 制定 相应 的 企业 竞争 战略 。 他 分析 了 政治形势 对 国际 旅游 和 酒店业 的 影响 ， 解析 了 如何 准确 搜集 信息 以及 环境因素 （ 全球 变暖 、 气候变化 、 水资源 缺乏 、 水质 污染 等 ） 对 旅游 目的地 的 影响 ， 并 系统 讲述 了 在 新 的 资本 市场 和 管理 理念 下 ， 如何 有效 进行 市场营销 和 产品 控制 。 他 认为 ， 酒店 集团 要 持续 不断 地 维护 、 提高 产品 和 服务 的 质量 ， 从而 不断 提高 酒店 品牌 的 知名度 、 客人 对 酒店 的 满意度 、 对 酒店 品牌 的 质量 的 认知度 ， 以 使 客人 树立 对 酒店 品牌 的 忠实度 。报告会 现场         当天 下午 ， 赵金林 在 旅游 学院 会议室 为 教师 作 题为 “ 酒店 与 旅游 管理 研究 方法 与 重点 ” 的 讲座 。 赵金林 教授 是 美国 宾夕法尼亚州 印第安那 大学 政治系 国际 关系 专业 硕士 ， 弗吉尼亚 理工大学 酒店 、 餐饮 、 旅游 管理 博士 ， 受聘 于 佛罗里达州 国际 大学 酒店 、 餐饮 、 旅游 管理 学院 ， 并 被 聘为 终身 正 教授 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 旅游 学院   王 苏珊 ） 【 值班 编辑 ： 黄兆涵 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 《 学术 月刊 》 副主编 王胜 强作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 《 学术 月刊 》 副主编 王胜 强作 报告 的 具体情况 。 6 月 10 日 ， 《 学术 月刊 》 副主编 王胜强 应 法学院 邀请 ， 在 法学院 会议室 作 题为 “ 作为 秩序 的 自由 ” 的 报告 。 报告会 由 法学院 武建 敏 教授 主持 ， 50 余名 法学院 师生 到场 聆听 。报告会 现场         王胜强 从 编辑者 的 角度 ， 介绍 了 《 学术 月刊 》 的 投稿 情况 ， 讲述 了 接受 论文 的 “ 五个 不 限制 ” ： 一是 不 限制 选题 ； 二是 不 限制 学科 ； 三是 不 限制 身份 ； 四是 不 限制 表达形式 ； 五是 不 限制 字数 。 他 指出 ， 这些 “ 不 限制 ” 究其根源 都 是 为了 更好 地 进行 学术研究 与 交流 。 他 还 讲述 了 自己 对于 自由 的 理解 ， 提出 现代人 的 自由 是 个人 生活 独立性 的 自由 。 报告 结束 后 ， 王胜强 和 师生 进行 了 互动 交流 。         本次 讲座 紧扣 主题 ， 使 法学院 师生 对 论文 写作 与 投稿 有 了 更加 深刻 的 认识 。   （ 撰稿 ： 法学院   唐卫玲   摄影 ： 张颖瑜 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 中国人民大学 研究员 胡 宏伟 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 中国人民大学 研究员 胡 宏伟 作 学术 讲座 的 具体情况 。 5 月 29 日 上午 ， 中国人民大学 公共 管理 学院 胡 宏伟 研究员 应邀 来到 我校 ， 在 公共 管理 学院 会议室 作 题为 “ 怎样 理解 和 开展 科学研究 ” 的 学术 讲座 ， 学院 教师 和 研究生 共 50 余人 聆听 。讲座 现场         胡 宏伟 教授 以 高度 概括 的 形式 和 幽默 风趣 的 语言 分享 了 科研工作 经验 。 他 认为 ， 科学研究 的 世界 是 不断 变化 的 ， 要 正确认识 世界 和 自己 ， 才能 开展 更 优质 的 科研工作 。 他 结合 多个 成功 写作 案例 ， 说明 了 一篇 优秀 的 文章 必须 是 好 的 故事 与 好 的 方法 相结合 ， 并且 要 经过 不断 地 改进 打磨 。 他 还 分享 了 撰写 英文 文章 的 理论 框架 与 测量方法 。               本次 讲座 ， 是 公共 管理 学院 举办 的 第 37 期 公共 管理 论坛 。 胡 宏伟 教授 的 讲座 深入浅出 ， 视野 开阔 ， 案例 生动 ， 为 学院 教师 、 研究生 拓宽 了 科学研究 思路 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 公共 管理 学院 ） 【 值班 编辑 ： 薛 高洋 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 《 法商 研究 》 编审 翟中 鞠作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 《 法商 研究 》 编审 翟中 鞠作 报告 的 具体情况 。 5 月 28 日 下午 ， 《 法商 研究 》 编审 、 中南财经政法大学 法学院 民商法 硕士生 导师 翟中 鞠应 法学院 邀请 ， 在 法学院 二办 会议室 作 题为 “ 法学 论文 的 写作 要领 与 投稿 技巧 ” 的 报告 。 报告会 由 法学院 院长 王利军 教授 主持 ， 60 余名 法学院 师生 到场 聆听 。报告会 现场        翟中 鞠 介绍 了 《 法商 研究 》 的 基本 情况 和 近年 的 投稿 要求 。 他 从 形式 要件 与 实质 要件 两个 方面 详细 阐述 了 论文 写作 要领 ， 并 指出 ， 就 论文 形式 要件 而言 ， 论文 题目 、 摘要 、 关键词 、 注释 、 结构 、 结论 等 应当 严格 符合 论文 规范 。 就 论文 实质 要件 而言 ， 文章 要 具有 一定 的 学术 质量 ， 也 要 遵循 一定 的 客观规律 ， 把握 好 问题 意识 、 中国 立场 以及 国际 视野 三 方面 要点 才能 写出 一篇 好 的 学术论文 。 他 分别 针对 基础性 论文 、 部门法 论文 和 实证 研究 论文 的 学术 质量 判断 标准 以及 《 法商 研究 》 的 审稿 流程 做 了 说明 ， 着重 对 实证 研究 论文 进行 介绍 ， 强调 实证 调查 与 档案 研究 是 实证 研究 论文 的 两种 重要 研究 方式 ， 掌握 第一手 资料 才 能够 使 文章 更 具有 说服力 。         本次 报告会 详细 阐释 了 论文 写作 规范 的 重要性 ， 使 法学院 师生 对 论文 形式 和 实质 要件 有 了 更 深入 的 了解 ， 对 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   潘敏   摄影 ： 张颖瑜   ） 【 值班 编辑 ： 闫勤旭 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数学 与 统计学 学院 邀请 美国 默里 州立大学 肯 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数学 与 统计学 学院 邀请 美国 默里 州立大学 肯 教授 作 报告 的 具体情况 。 5 月 30 日 上午 ， 美国 默里 州立大学 肯 （ Kenneth   H .   Sutrick ） 教授 应 数学 与 统计学 学院 邀请 ， 在 C411 教室 作 题为 “ The   Interpret   of   Statistics ” 的 专题报告 。 报告会 由 数学 与 统计学 学院 院长 梁建英 主持 ， 学院 部分 老师 及 研究生 共 30 余人 到场 聆听 。学术报告 现场         肯 教授 结合 线性 回归方程 的 定义 ， 深刻 阐述 了 总 偏差 平方和 、 回归 平方和 以及 残差 平方和 之间 的 关系 ， 并 通过 三者 的 关系 ， 推导 到 拟合 优度 — — R2 的 计算公式 和 涵义 。 他 指出 ， 拟合 优度 就是 回归 平方和 所 能 解释 的 总 平方和 的 比例 。 他 介绍 了 T 检验 中 自由度 （ degree   of   freedom ） 的 涵义 ， 指出 自由度 指 的 是 计算 某一 统计 量 时 ， 取值 不 受限制 的 变量 个数 。 他 还 分享 了 美国 篮球 、 橄榄球 文化 以及 自己 的 签证 经历 等 内容 。 报告 结束 后 ， 肯 教授 与 师生 进行 了 学术交流 研讨 。         肯 教授 的 报告 使 师生 对 统计学 中 部分 统计 量 的 涵义 和 本质 有 了 更 深入 的 理解 ， 同时 加深 了 大家 对 美国 文化 的 了解 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 数学 与 统计学 学院   张华 ） 【 值班 编辑 ： 薛 高洋 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 邀请 中国人民大学 吴付 来 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 邀请 中国人民大学 吴付 来 教授 作 报告 的 具体情况 。 5 月 27 日 下午 ， 中国人民大学 党委 副 书记 吴付 来 教授 应邀 来 我校 作 “ 义命论 的 逻辑 发展 及其 现代 意义 ” 主题 报告 。 校党委 常委 、 副校长 刘 建平 出席 报告会 ， 学院 党总支 书记 、 院长 柴 艳萍 ， 常务副 书记 王 青原 、 副 院长 刘彦平 ， 王莹 教授 以及 马 院 部分 师生 聆听 。         吴付 来 教授 讲述 了 中国 传统 文化 思想史 上义 命论 所 揭示 的 道德 自由 与 道德 必然性 之间 的 关系 。 他 指出 ， 中国 传统 文化 所 包含 的 中华民族 自觉 追求 自我完善 的 德性 思想 ， 所 表达 的 对 道德行为 选择 中 主体 精神 的 张扬 等 ， 对于 我们 在 现实生活 中 正确认识 道德 义务 与 道德 权利 之间 的 关系 ， 进而 作出 正确 的 道德 选择 ， 致力于 建设 一个 公正 、 和谐 的 社会 道德 环境 ， 使 社会 成员 获得 德福 一致 、 义命 相当 的 选择 和 发展 机会 等 ， 都 有着 非常 重要 的 启示 作用 和 借鉴 意义 。         吴付 来 教授 以 渊博 的 知识 讲述 了 义 与 命 的 伦理 关系 ， 以及 义 与 命 的 历史 与 现代 的 发展 ， 论证 了 对 现实 社会 的 指导意义 ， 并 就义 与 命 在 未来 可能 出现 的 发展 方向 和 现实意义 进行 分析 。 主题 报告会 内容 充实 、 视角 新颖 ， 学院 师生 纷纷表示 受益匪浅 。 （ 撰稿 ： 马克思主义 学院   刘晴   霍维芳   摄影 ： 王 亦然   万倩倩 ） 【 值班 编辑 ： 闫勤旭 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 长江 学者 白军 飞 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 长江 学者 白军 飞 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 5 月 30 日 下午 ， 长江 学者 、 中国农业大学 博士生 导师 、 教授 白军 飞应 商学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 “ 失去 面子 还是 失去 食物 ： 不 完全 信息 下 的 外出 就餐 食物 浪费 ” 的 题 报告 。 报告会 由 商学院 副 院长 刘振滨 主持 ， 学院 部分 师生 60 余人 参加 。报告会 现场        白军 飞 结合 多年 的 科学研究 ， 从 经济 机制 的 角度 深入分析 了 外出 就餐 食物 浪费 的 相关 问题 。 他 指出 ， 人们 经常 批评 招待 客人 时 过度 点餐 是 造成 食物 浪费 的 主要 原因 ， 但是 过度 点餐 背后 的 经济 机制 却 鲜为人知 ， 所以 结合 经济 机制 去 分析 食物 浪费 现象 是 非常 必要 的 。 他 通过 搜集 就餐 场所 消费者 的 相关 数据 并 建立 数学模型 ， 指出 “ 面子 ” 是 导致 食物 浪费 的 根本原因 ， 可以 很 好 地 解释 当 客人 饮食 喜好 以及 饭店 食物 特色 处在 信息 不 完全 情况 下 所 导致 的 浪费 食物 行为 。 他 认为 ， 鉴于 现阶段 日益增长 的 食物 需求 、 食物 浪费 造成 的 大量 温室 气体 排放 以及 全球 环境 变化 所 带来 的 挑战 ， 这项 研究 有助于 了解 食物 浪费 背后 的 经济 机制 ， 对 探索 遏制 食物 浪费 的 有效 方法 具有 较 高 价值 。         本次 学术报告 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 。 报告 使 师生 认识 到 学术研究 与 现实生活 密不可分 ， 同时 开拓 了 师生 的 学术 视野 。 （ 撰稿 ： 商学院   张岩   摄影 ： 郑亚松 ）【 值班 编辑 ： 韩雅倩 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 西南财经大学 辜明安 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 西南财经大学 辜明安 教授 作 讲座 的 具体情况 。 5 月 29 日 下午 ， 西南财经大学 博士 研究生 导师 辜明安 教授 应 法学院 邀请 ， 在 法学院 综合 教学实验 中心 作 题为 “ 民法典 编纂 背景 下 的 物权法 编修 ” 的 讲座 ， 法学院 80 余名 研究生 到场 聆听 。讲座 现场        辜明安 指出 了 我国 担保法 体系 中 存在 的 不足 ， 并 结合 国内外 民法典 的 理论 ， 详细 讲述 了 担保 物权 、 国家 所有权 和 承包 经营权 等 法学专业 概念 。 他 结合 “ 三权 分置 ” 理论 ， 对 混合 所有制 改革 问题 进行 讲解 ， 并 提出 了 自己 的 合理化 建议 。         此次 讲座 为 法学院 进一步 开展 科研工作 提供 了 理论指导 ， 使 与会 师生 对于 相关 知识 有 了 更加 深刻 的 了解 和 认识 ， 对 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   张学静   摄影 ： 崔雪琪 ）【 值班 编辑 ： 韩雅倩 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 邀请 深圳大学 王熙照 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 邀请 深圳大学 王熙照 教授 作 报告 的 具体情况 。 5 月 30 日 下午 ， 深圳大学 王熙照 教授 应 信息技术 学院 邀请 ， 在 第一 教学楼 403 教室 作 题为 “ 非 迭代 深度 学习 ” 的 学术报告 。 报告会 由 信息技术 学院 副 院长 孙立辉 主持 ， 学院 领导班子 全体成员 及 师生 代表 共 40 余人 参加 。         王熙照 教授 围绕 当前 大 数据 技术 及 机器 深度 学习 等 热点问题 ， 对 机器 深度 学习 做 了 全面 回顾 ， 并 针对 有关 机器 深度 学习 中 的 关键 科学 问题 和 瓶颈 技术 从 不同 视角 做 了 深度 讲解 和 技术 剖析 。 他 将 所在 科研 团队 的 新 成果 “ 非 迭代 深度 学习 ” 向 全体人员 做 了 详细 介绍 ， 就 相关 疑难问题 与 师生 进行 了 深度 交流 。学术报告 现场        本次 学术报告 使 学院 师生 对 “ 非 迭代 深度 学习 ” 有 了 更 深刻 的 理解 ， 为 今后 科学研究 提供 了 新 的 思路 。         王熙照 ， 博士 ， 教授 ， 博士生 导师 ； IEEE   Fellow ， Springer 杂志 Machine   Learning   and   Cybernetics 主编 ； 现就 积于 深圳大学 大 数据 技术 与 应用 研究所 。 主要 研究 方向 为 不确定性 建模 与 面向 大 数据 的 机器 学习 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 信息技术 学院   魏若岩 ）【 值班 编辑 ： 韩雅倩 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 首都 经济 贸易大学 尹志超 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 首都 经济 贸易大学 尹志超 教授 作 报告 的 具体情况 。 5 月 31 日 上午 ， 金融 学院 邀请 首都 经济 贸易大学 金融 学院 院长 、 中国 家庭 金融 调查 与 研究 中心 副 主任 、 博士生 导师 尹志超 教授 ， 在 学校 第三 会议室 作 题为 “ 金融 普惠 和 共享 发展 ” 的 学术报告 。 报告会 由 金融 学院 院长 王重润 主持 ， 部分 教师 及 研究生 、 本科生 80 余人 聆听 报告 。讲座 现场        尹志超 详细 讲述 了 中国 家庭 金融 调查 数据 的 来历 、 结构 及 作用 ， 并 展示 了 基于 此 数据 的 研究成果 。 他 从 家庭 金融 普惠 、 金融 普惠 和 家庭 结果 不 平等 、 金融 普惠 和 家庭 机会 不 平等 、 金融 科技 与 金融 普惠 四个 大 方面 ， 阐述 了 普惠 金融 的 理念 及 影响 因素 ， 并 提出 了 详细 的 政策 建议 。         中国 家庭 金融 调查 （ China   Household   Finance   Survey ， CHFS ） 是 西南财经大学 中国 家庭 金融 调查 与 研究 中心 在 全国 范围 内 开展 的 抽样调查 项目 ， 收集 有关 家庭 金融 微观 层次 的 相关 信息 并 进行 数据 整理 和 分析 ， 为 中国 家庭 财富 分布 、 金融 扶贫 、 普惠 金融 等 领域 的 科学研究 提供 了 有力 的 数据 支撑 。 尹志超 教授 的 研究成果 正是 基于 此 调研 数据 展开 ， 内容 丰富 、 深入浅出 ， 师生 纷纷表示 获益匪浅 。 （ 撰稿 ： 金融 学院   董岚   摄影 ： 王郅 雅 ）【 值班 编辑 ： 韩雅倩 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 《 政法 论丛 》 主编 孙培福作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 《 政法 论丛 》 主编 孙培福作 报告 的 具体情况 。 5 月 30 日 下午 ， 《 政法 论丛 》 主编 、 山东 政法学院 孙培福 教授 应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 学术论文 的 选题 、 架构 和 论证 ” 的 报告 。 报告会 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 百余位 法学院 师生 到场 聆听 。讲座 现场        孙培福 从 论文 立论 、 架构 、 论证 三 方面 对 学术论文 的 逻辑 结构 进行 了 详细 讲解 。 他 指出 ， 论文 写作 是 从小到大 的 过程 ， 而 不是 从 部分 到 整体 的 拼凑 过程 。 他 认为 ， 要 通过 阅读 相关 研究 领域 的 主流 论著 、 文献 ， 形成 自己 对 相关 研究 领域 某一 问题 的 认识 ， 用 最 短时间 把 灵感 脉络 勾勒 出来 ， 有 生命 的 脉络 镶嵌 在 其中 ； 架构 是 证明 自己 主题 的 逻辑 结构 、 推导 的 过程 ， 要 克服 八股文 式 的 固定 格式 ； 论证 应 紧扣 论题 、 层层 推进 、 旁征博引 、 论证 深刻 、 脉络 新颖 。 报告 结束 后 ， 孙培福 和 师生 进行 互动 交流 。         孙培福 对 学术论文 的 逻辑 结构 作 了 详细 阐释 ， 使 法学院 师生 对 学术论文 的 立论 、 构架 、 论证 脉络 等 有 了 更 深入 的 了解 ， 对 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   潘敏   摄影 ： 张颖瑜 ）【 值班 编辑 ： 韩雅倩 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第八 讲   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第八 讲 的 具体情况 。 5 月 28 日 下午 ， 我校 青年教师 科研 系列 培训 第八 讲 在 国际 学术 报告厅 举行 。 图书馆 赵蕾霞 老师 作 “ 数字 资源 助力 教学科研 ” 主题 讲座 ， 120 余名 青年教师 参加 。培训 会 现场         赵蕾霞 从 商业 数据库 、 免费资源 、 自 建 数据库 、 使用 资源 四个 方面 ， 介绍 了 如何 更好 地 利用 现有 数字 资源库 为 科研工作 服务 。 讲座 结合 实例 ， 通过 一站式 检索 文章 、 期刊 、 会议 、 统计数据 和 外文 文献 等 资源 ， 系统 全面 地 讲解 了 不同 数据库 的 检索 功能 和 使用 技巧 。 她 还 推荐 了 能够 满足 学者 多 场景 使用 需求 的 移动 学术 科研 服务平台 ， 并 通过 互动 形式 为 在场 教师 答疑 解惑 。         我校 青年教师 科研 系列 培训 以 大学 人 的 人间正道 、 课题 选题 、 交叉学科 研究 、 学术史 梳理 、 申报 书 设计 等 为题 ， 邀请 校内外 知名 学者 为 新入 职 教师 解 科研 之疑 、 答 科研 之惑 ， 以期 为 青年教师 的 学术 之 路 指明方向 ， 助力 青年教师 成长 。 （ 撰稿 ： 科研处   张洁   摄影 ： 段 盛杰 ） 【 值班 编辑 ： 薛 高洋 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 旅游 学院 邀请 东南大学 李德 智 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 旅游 学院 邀请 东南大学 李德 智 教授 作 报告 的 具体情况 。 5 月 23 日至 24 日 ， 东南大学 土木工程 学院 博士生 导师 李德 智 教授 应邀 来 我校 ， 先后 为 旅游 学院 师生 作 “ 时代 变革 下 的 新兴 地产 ” “ 教学改革 和 科研 创新 ” 两场 主题 讲座 。 讲座 由 旅游 学院 副 院长 祁 红梅 教授 主持 ， 学院 党委书记 刘风长 、 院长 高宏 和 200 余名 师生 一同 聆听 。讲座 现场        在 “ 时代 变革 下 的 新兴 地产 ” 报告 中 ， 李德 智 就 新兴 地产 的 时代背景 、 什么 是 新兴 地产 、 新兴 地产 的 核心 领域 、 新兴 地产 带来 的 冲击 和 孕育 的 机遇 等 四方面 内容 进行 讲解 。 他 认为 ， 新兴 地产 的 时代背景 包括 目前 城镇化 、 老龄化 以及 调控 时代 ， 新兴 地产 的 内涵 需要 转型 升级 ， 其 核心 要素 包括 新 产品 、 新 业态 、 新 科技 、 新 人文 、 新 金融 、 互联网 + 。 他 还 就 新兴 地产 的 五大 领域 ， 即 新兴 宜居 地产 、 新兴 商业地产 、 新兴 产城 地产 、 新兴 颐养 地产 、 新兴 文旅 地产 进行 了 详细 阐述 。座谈 现场        在 “ 教学改革 和 科研 创新 ” 报告 中 ， 李德 智对 我国 工程 管理 专业 面临 的 时代 变革 、 发展 历程 、 教学改革 、 科研 创新 等 进行 了 详细 讲述 ， 并 结合 东南大学 房地产 专业 的 教学 发展 经验 和 科学研究 历程 ， 对 旅游 学院 房地产 专业 建设 给出 了 专业 指导 意见 。         报告会 后 ， 李德 智 教授 与 学院 负责人 及 相关 教师 围绕 房地产 专业 学科建设 进行 座谈 。         李德 智 教授 是 东南大学 土木工程 学院 建设 与 房地产 系 系主任 、 教授 、 博士生 导师 ， 近年来 ， 主要 从事 房地产 经济 与 住房 保障 、 智慧 城市 、 海绵 城市 、 韧性 社区 、 可 持续 建设 、 装配式 建筑 、 BIM 、 PPP 等 方面 教学 与 研究 工作 。 主持 国家自然科学基金 、 教育部 人文 社科 基金 等 10 余项 研究课题 ， 出版 专著 4 本 ， 在 国内外 学术期刊 和 学术会议 上 发表 学术论文 70 余篇 。 （ 撰稿 ： 旅游 学院   王 苏珊   摄影 ： 王 苏珊 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国 管理科学 学会 红色 管理 研究所 简振新 应邀 来 我校 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国 管理科学 学会 红色 管理 研究所 简振新 应邀 来 我校 作 讲座 的 具体情况 。 5 月 25 日 下午 ， 中国 管理科学 学会 红色 管理 研究所 副所长 简振新 大校 应邀 来 我校 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 《 学习 解放军 精神   争做 大学生 楷模 》 的 讲座 。 讲座 由 学生 处处长 蔡金续 主持 ， 百余名 师生 到 会 聆听 。讲座 现场        简振新 指出 ， 毛泽东 领导 的 人民解放军 能够 战胜 敌人 ， 主要 靠 的 是 解放军 强大 的 精神力量 。 他 结合 鲜活 事例 ， 介绍 了 人民解放军 绝对 忠诚 、 无私奉献 、 英勇善战 、 恪尽职守 、 严守纪律 、 团结友爱 、 雷厉风行 、 艰苦朴素 、 崇尚 荣誉 等 九种 精神 ， 并 指出 ， 应 将 这些 精神财富 注入 到 当代 大学生 思想 政治 教育 中 ， 根植 于 大学生 心灵深处 。         本次 讲座 传承 了 红色 基因 ， 为 当代 大学生 树立 正确 的 人生观 、 价值观 ， 切实 提高 思想 政治觉悟 ， 争做 大学生 楷模 提供 了 正确 的 指导 方向 和 精神 动力 。         此次 讲座 是 我校 2018 年 “ 经贸 讲堂 ” 系列讲座 第二 讲 。 （ 供稿 ： 学生处 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 举办 “ 经典 与 当代 中国 ” 论坛   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 举办 “ 经典 与 当代 中国 ” 论坛 的 具体情况 。 5 月 25 日 下午 ， 马克思主义 学院 在 二办 203 会议室 举办 “ 经典 与 当代 中国 ” 论坛 — — “ 一带 一路 ” 倡议 与 构建 人类 命运 共同体 。 论坛 由 马克思主义 学院 副 院长 李英 主持 ， 张战 教授 主讲 ， 30 余名 师生 参加 。论坛 现场        张战以 当今 时事 案例 为 切入点 ， 分析 了 当今 和平 世界 背后 动荡 的 局势 ， 指出 世界 的 发展 离不开 中国 ， 中国 的 发展 也 离不开 世界 。 新 时代 的 中国 ， 应该 抓住机遇 ， 积极 谋求 国际 沟通交流 与 合作 ， 以 “ 一带 一路 ” 倡议 ， 构建 人类 命运 共同体 ， 促进 世界 和谐 与 发展 。 张战 详细 讲解 了 习 总书记 “ 人类 命运 共同体 ” 思想 的 合作 框架 、 理论 基础 、 思想 内涵 、 思想 特征 以及 当前 的 实践 等 ， 使 大家 对 “ 人类 命运 共同体 ” 思想 有 了 深入 了解 。 他 指出 ， “ 一带 一路 ” 倡议 与 构建 人类 命运 共同体 ， 就是 中国 愿以 开放 包容 心态 加强 同 外界 对话 和 沟通 ， 以 一个 大国 的 担当 ， 用 中国 的 发展 带动 世界 的 发展 ， 此项 举措 展现 了 中国 领导人 面向未来 的 长远 眼光 和 历史 担当 。         师生 纷纷表示 ， 报告 围绕 核心 问题 ， 深入浅出 、 环环相扣 、 具有 很强 的 启发性 。 报告 结束 后 ， 与会 师生 以 问题 为 导向 ， 进行 了 深层次 的 学术交流 。 （ 撰稿 ： 马克思主义 学院   石新玉   张 欣悦   摄影 ： 王 亦然   万倩倩 ） 【 值班 编辑 ： 孙英莲 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第三十一 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第三十一 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 5 月 23 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 第三十一 期 论坛 ， 来自 我校 不同 学院 和 部门 的 十余名 青年 博士 参加 。         经济 研究所 陈艺丹 博士 作 题为 “ 区域 社会 资本 对 社会 组织 发展 的 影响 ” 的 报告 。 该 研究 基于 我国 大陆 31 个 省级 地区 的 社会 组织 2008 - 2015 年 实际 发展 情况 ， 从 区域 社会 资本 的 三个 维度 分析 各 省级 地区 社会 资本 对 社会 组织 发展 的 影响 。 研究 结果表明 ， 结构型 社会 资本 和 认知 型 社会 资本 对 我国 社会 组织 的 发展 具有 显著 正向 促进作用 ， 而 政治 型 社会 资本 对 社会 组织 具有 显著 负 向 影响 。 报告 对 该 结果 进行 了 深入 的 分析 ， 并 针对 我国 社会 组织 发展 提出 相应 的 政策 建议 。论坛 现场         京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 的 孙天合 博士 作为 评议 人 ， 围绕 报告 发表 见解 ； 其他 参会 青年 博士 也 从 自身 研究 视角 提出 相应 的 建议 ， 并 结合 自身 学术 背景 对 我国 社会 组织 发展 进行 热烈 讨论 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已 举办 三十余 场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 华中科技大学 李力 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 华中科技大学 李力 教授 作 报告 的 具体情况 。 5 月 27 日 下午 ， 华中科技大学 法学院 院长 、 博士生 导师 李力 教授 应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 法学 与 史学 之间 ： 胡适 研究 方法论 及其 评介 ” 的 报告 。 报告会 由 武建 敏 教授 主持 ， 百余名 法学院 师生 到场 聆听 。报告会 现场         李力 教授 介绍 了 胡适 先生 的 学术 成就 ， 从 研究 方法 是 什么 、 研究 方法 怎样 训练 养成 、 研究 方法 和 史料 的 辩证关系 三个 方面 进行 讲述 。 他 认为 应该 从 三 方面 提升 研究 素养 ： 一是 把 科学 的 方法 和 科学实验 的 态度 应用 到 文史 和 社会科学 方面 ， 处理 好 “ 大胆 的 假设 ， 小心 的 求证 ” 的 辩证关系 。 二是 训练 自觉 地 思维 ， 养成 自己 的 研究 方法 。 文科 人 一定 要 考虑 证据 问题 ， 求证 过程 中 一定 要 有 证据 。 史学家 用 证据 考据 历史 有无 和 法官 用 证据 审判 案件 的 原理 是 一致 的 。 三是 研究 方法 与 史料 的 使用 问题 。 他 指出 ， 除 方法 以外 ， 更 重要 的 是 找 资料 、 找 证据 、 找 史料 ， 随时 怀疑 考证 材料 和 对 材料 进行 创新 。 报告 结束 后 ， 李力 教授 和 师生 进行 了 互动 交流 。         本次 报告会 详细 阐释 了 法学 学术 训练 的 重要性 ， 使 法学院 师生 对 法学 的 研究 方法 、 学术 能力 训练 有 了 更 深入 的 理解 ， 对 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   潘敏   摄影 ： 张颖瑜 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 《 舞蹈 》 杂志 执行 副主编 张萍 来 我校 讲学   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 《 舞蹈 》 杂志 执行 副主编 张萍 来 我校 讲学 的 具体情况 。 5 月 25 日 上午 ， 中国舞蹈家协会 《 舞蹈 》 杂志社 执行 副主编 、 中国文联 舞蹈 艺术 中心 大型 活动 部 主任 张萍 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 中国 舞剧 现象 分析 及 评价 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 艺术 学院 副 院长 陈辉 主持 ， 河北省 舞蹈家 协会主席 张新茹 出席 ， 艺术 学院 舞蹈系 全系 师生 170 余人 到场 。讲座 现场         张萍 从 舞剧 艺术创作 、 舞剧 观念 和 经济 视角 深刻 剖析 了 当下 中国 舞剧 观念 、 创作 理论 研究 等 方面 的 现状 。 她 指出 ， 舞蹈 创作 必须 打破 “ 重 技法 ， 轻 内容 ” 的 观念 ， 要 以 生活 为根 , 善取 善舍 ， 追求 想象 空间 的 突破 。 她 认为 ， 在 改革开放 的 大潮 中 ， 中国 舞剧 迎来 了 春潮 澎湃 、 春花 锦簇 、 春光明媚 的 春天 ， 涌现出 大批 的 优秀 编导 和 剧目 。 中国 舞剧 只有 结构 创新 、 题材 创新 、 形式 创新 ， 在 “ 限制 ” 中求 创新 ， 才能 创作 出 精品 佳作 。 （ 撰稿 \\ 摄影 ： 艺术 学院   孙丹 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中共中央党校 张 恒山 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中共中央党校 张 恒山 教授 作 报告 的 具体情况 。 5 月 27 日 上午 ， 中共中央党校 政法部 原 主任 、 一级 教授 、 博士生 导师 张 恒山 应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 令 、 约 、 评 — — 法 概念 的 比较 ” 的 报告 。 报告会 由 法学院 院长 王利军 主持 ， 武建 敏 教授 点评 ， 百余名 法学院 师生 参加 。报告会 现场         张 恒山 教授 结合 中国 古代 社会 的 律法 、 希腊 罗马 古典 城邦 法律 、 犹太民族 “ 摩西 十诫 ” 、 英国 自由 大 宪章 等法 规范 的 形成 过程 ， 对 “ 令 、 约 和 评 ” 的 概念 分别 进行 了 阐释 。 他 指出 ， 我国 传统 上将 法 视为 “ 令 ” ， 这 与 中国 古代 “ 刑起 于 兵 ” 密切相关 ； 西方 古典 城邦 法律 将法 理解 为 “ 约 ” ， 即 集体 协商 形成 的 共识 ， 如 《 十二 铜表法 》 、 市民 法等 ； “ 评 ” 则 是 对法 的 重新 理解 ， 人类 社会群体 观察 外界 的 行为 ， 一系列 的 评价 构成 道德 规则 的 起源 ， 实际上 法律 也 起源于 此 。 他 还 论证 了 “ 评 ” 在 法 的 形成 过程 中 的 重要 意义 。         张 恒山 教授 的 报告 ， 使 法学院 师生 对 法理学 的 基本 理论 和 法 的 本质 研究 有 了 更 深入 的 了解 ， 对 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   王康   摄影 ： 张颖瑜 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 中国社会科学院经济研究所 研究员 李仁 贵作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 中国社会科学院经济研究所 研究员 李仁 贵作 报告 的 具体情况 。 5 月 28 日 下午 ， 中国社会科学院经济研究所 研究员 、 《 经济学 动态 》 编辑部 副 主任 李仁 贵应 金融 学院 邀请 ， 在 学校 第三 会议室 作 题为 “ 经济学 动态 期刊 风格 与 选题 要求 ” 的 报告 ， 学院 全体 教师 及 研究生 代表 80 余人 聆听 。 报告会 由 金融 学院 院长 王重润 主持 。报告会 现场         他 从 论文 选题 、 国内 理论 和 国外 理论 组稿 时 的 区别 、 刊物 的 风格 、 细节 、 写作技巧 与 规范 等 角度 ， 详细 讲解 了 论文 投稿 中 的 注意事项 ， 并 特别强调 要 选题 新颖 、 文献 新颖 、 注重 论文 写作 规范 。         整场 报告 内容 详实 ， 对 学院 教师 、 研究生 发表 高水平 论文 具有 很大 的 指导作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 金融 学院   董岚 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外国语 学院 和 统战部 邀请 省 社会主义 学院 王树臣 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外国语 学院 和 统战部 邀请 省 社会主义 学院 王树臣 教授 作 讲座 的 具体情况 。 5 月 28 日 下午 ， 省 社会主义 学院 教学部 主任 王树臣 教授 应 外国语 学院 和 统战部 邀请 ， 在 四教 204 作 “ 高校 思想 政治 工作 会议 精神 解读 ” 主题 讲座 。 讲座 由 外国语 学院 党委书记 赵国 峰 主持 ， 外国语 学院 和 统战部 全体 教师 参加 。讲座 现场        王树臣 结合 党 的 十九 大对 高等教育 提出 的 新 要求 ， 对 习近平 总书记 在 全国 高校 思想 政治 工作 会议 、 再访 北大 和 在 纪念 马克思 诞辰 200 周年 大会 上 的 重要讲话 精神 进行 深刻 解读 。 他 指出 ， 高校 要 坚持 办学 正确 政治 方向 ， 要 建设 高素质 教师队伍 ， 要 形成 高水平 人才培养 体系 。 教师 们 要 做到 “ 教书 和 育人 ” “ 言传 和 身教 ” “ 潜心 育人 和 关注 社会 ” “ 学术 自由 和 学术 规范 ” 的 “ 四 统一 ” ， 坚持 传播 马克思主义 理论 ， 培育 和 践行 社会主义 核心 价值观 ， 维护 高校 和谐 稳定 ， 培育 良好 的 校风 学风 ， 成为 塑造 学生 品格 、 品行 、 品味 的 “ 大 先生 ” 。         此次 讲座 有助于 增强 教师 对 高校 思想 政治 工作 的 深入 理解 和 对 自身 角色 、 肩负 使命 的 清醒认识 ， 并 对 教师 进一步 提升 工作 能力 和 水平 具有 重要 指导意义 。 ( 撰稿 ： 外国语 学院 　 刘磊   摄影 ： 孟凡渠 ) 【 值班 编辑 ： 周晓阳 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国人民大学 涂永前 研究员 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国人民大学 涂永前 研究员 作 报告 的 具体情况 。 5 月 28 日 下午 ， 中国人民大学 国家 发展 与 战略 研究院 研究员 涂永前 应 法学院 邀请 ， 在 法学院 二办 会议室 作 题为 “ 人工智能 时代 的 劳动 政策 及 法律 应对 ” 的 报告 。 60 余名 法学院 师生 到场 聆听 。报告会 现场          涂永前 教授 就 人工智能 是否 会 挑战 人类 、 是否 会 导致 失业 、 未来 如何 应对 人工智能 等 问题 谈 了 自己 的 观点 。 他 认为 ， 人工智能 运算 能力 超越 人类 ， 人工智能 的 广泛应用 ， 必然 会 带来 人类 社会 生活 与 生产方式 的 重大 变革 ， 甚至 使 人类 生存 模式 产生 重大 影响 ， 劳动 与 雇佣 工作 模式 将 面临 大变局 。 发达国家 的 历史 发展 启示 我们 ， 技术 的 不断 迭代 更新 需要 有 前瞻性 的 、 不断完善 的 劳动 法制 和 社会保障 制度 体系 才能 维系 整个 社会 的 平稳 发展 。 他 认为 ， 我国 应该 在 未来 的 《 劳动法 》 《 劳动 合同法 》 或者 相关 专门 法中 就 机器人 的 应用 和 发展 进行 原则性 规定 ， 进而 不断 细化 ， 使得 机器人 的 应用 始终 符合 服务 人类 社会 的 目的 ， 对于 滥用 机器人 者 ， 责令 其 承担 相应 法律责任 ， 进而 达到 实现 规范 机器人 发展 和 应用 的 目的 。         本次 报告会 详细 阐释 了 人工智能 对 政府 、 技术 人才 、 劳动者 教育 水平 、 法律 等 方面 的 影响 ， 使 法学院 师生 对 互联网 技术 和 人工智能 有 了 更 深入 的 了解 ， 对 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   潘敏   摄影 ： 张颖瑜 ） 【 值班 编辑 ： 薛 高洋 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 省委 改革 办 副 主任 王晓桦 来校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 省委 改革 办 副 主任 王晓桦 来校 作 报告 的 具体情况 。 5 月 21 日 下午 ， 河北省委 全面 深化改革 领导小组 办公室 专职 副 主任 王晓桦 应 经济 研究所 邀请 ， 在 经济 研究所 会议室 作 “ 宅基地 三权 分置 与 乡村 振兴 ” 专题报告 。 报告会 前 ， 校 党委书记 董兆伟 ， 校党委 副 书记 、 校长 纪良纲 与 王晓桦 交流 了 学习体会 。 报告会 由 经济 研究所 所长 田学斌 主持 ， 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 全体 教职工 参加 。会议 现场        王晓桦 立足 国内 和 国际 经济 形势 转变 的 大 背景 ， 指出 宅基地 三权 分置 是 乡村 振兴 的 又 一 重要 创新 举措 ， 将 与 承包地 三权 分置 一起 形成 乡村 振兴 的 两个 轮子 ， 对 经济 高速 发展 背景 下 推动 乡村 振兴 具有 重要 意义 和 必要性 。 报告 结束 后 ， 与会 人员 就 农村 改革 、 农业 现代化 、 房地产 市场 发展 、 河北 营商 环境 建设 等 问题 与 王晓桦作 了 深度 交流 。         本次 报告会 是 经济 研究所 第 194 期知行 论坛 、 京津冀 协同 发展 系列讲座 第七 讲 ， 是 研究所 纪念 改革开放 40 周年 系列 活动 之一 。 （ 供稿 ： 经济 研究所 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 邀请 马克思主义 学院 郭建 教授 作 意识形态 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 邀请 马克思主义 学院 郭建 教授 作 意识形态 专题讲座 的 具体情况 。 5 月 21 日 下午 ， 马克思主义 学院 郭建 教授 应 信息技术 学院 邀请 ， 在 第一 教学楼 201 网络 实验室 作 题为 “ 意识形态 ” 的 专题讲座 。 学院 领导班子 及 全体 教师 共计 70 余人 参加 。讲座 现场         郭建 教授 系统阐述 了 意识形态 的 主要 内涵 及 国内外 意识形态 的 形势 ， 并 以 杜勒斯 撰写 于 1951 年 的 《 十条 诫命 》 为 切入点 ， 分析 了 现今 高校 意识形态 工作 所 面临 的 严峻 挑战 。 他 指出 ， 高校 意识形态 阵地 建设 根本 在于 教师 ， 教师 要 把 正 能量 传递 到 课堂 、 生活 中 去 ， 要 增强 政治 意识 、 责任意识 和 阵地 意识 。         此次 讲座 有助于 增强 学院 教师 对 高校 意识形态 工作 的 深入 理解 ， 对于 自身 角色 和 肩负 使命 的 清醒认识 ， 并 对 教师 们 进一步 提升 意识形态 工作 能力 和 水平 具有 重要 意义 。 （ 撰稿 ： 信息技术 学院   李前辉   摄影 ： 龙炫宇 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 吉林大学 法学院 杜宴 林 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 吉林大学 法学院 杜宴 林 教授 作 讲座 的 具体情况 。 5 月 20 日 下午 ， 吉林大学 法学院 副 院长 、 博士生 导师 杜宴 林 教授 应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 法学 研究 的 创新 与 法学 问题 意识 ” 的 讲座 。 讲座 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 60 余名 法学院 师生 到场 聆听 。讲座 现场         杜宴 林 就 法学 研究 的 创新 、 法学 论文 的 写作 与 发表 进行 了 精彩 解读 。 他 认为 法学 研究 面临 创新 压力 ， 在 研究 方法 上 ， 外部性 研究 方法 制胜 ， 即以 其他 学科知识 解释 为主 ， 但 目前 最 缺乏 解释性 的 技术 ； 更新 教学 意义 上 的 法学 研究 ， 要 深入 落实 参与者 视角 ， 如 法官 应 坚守 立法 式 的 公平正义 、 律师 应 以 修辞 的 力量 说服 他人 ， 要 重组 和 深化 知识 。 他 认为 论文 写作 一是 结构 要 完整 ， 引言 简洁 、 主题 突出 、 结语 精炼 ； 二是 选题 要 新颖 ， 多 做 规范性 研究 、 多写 数据 性 文章 。         本次 讲座 紧紧围绕 当下 法学专业 师生 最 关心 的 法学 研究 和 论文 写作 问题 ， 对 法学 研究 与 创作 有 重要 的 指导作用 ， 有利于 拓展 师生 思维 的 深度 与 广度 ， 同时 对 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   谢梅玲   摄影 ： 张颖瑜 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国人民大学 付立庆 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国人民大学 付立庆 教授 作 讲座 的 具体情况 。 5 月 21 日 上午 ， 中国人民大学 教授 、 博士生 导师 付立 庆应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 阶层 式 犯罪 论 体系 的 实践 展开 ” 的 讲座 。 讲座 由 法学院 张 亚军 教授 主持 ， 80 余名 法学院 师生 到场 聆听 。讲座 现场         付立庆 主要 从 传统 四 要件 理论 对 实践 的 禁锢 、 实践 对 传统 理论 的 突破 、 理论 与 实践 沟通 的 切入点 、 理论 与 实践 融通 的 共识 与 功效 等 四个 方面 阐述 违法 意义 上 的 犯罪 概念 。 他 指出 ， 传统 理论 认为 犯罪 概念 具有 单一性 ， 禁锢 了 实践 中 对 具体 案件 的 处理 ， 但 实践 中 也 有 不少 判决 突破 了 传统 理论 的 束缚 ； 在 参与 人 欠缺 刑事责任 能力 时 ， 传统 理论 不 区分 间接 正犯 与 教唆犯 而 一概 认定 为 前者 ， 存在 疑问 ， 而 否定 间接 正犯 的 主张 亦 不足取 ； 理论 与 实践 的 良性 互动 ， 有利于 同案 同判 。 他 认为 ， “ 违法 意义 上 的 犯罪 概念 ” 应该 成为 底线 共识 。               本次 讲座 对 犯罪 概念 做 了 精准 解读 ， 拓展 了 师生 思维 的 深度 与 广度 ， 对 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   谢梅玲   摄影 ： 张颖瑜   ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 文化 与 传播学院 邀 中国 广播电视 报刊 协会会长 梁刚 建作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 文化 与 传播学院 邀 中国 广播电视 报刊 协会会长 梁刚 建作 讲座 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   孙雨蝶 ） 5 月 21 日 下午 ， 中国 广播电视 报刊 协会会长 、 《 广电 时评 》 总编辑 梁刚 建 教授 应 文化 与 传播学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 2018 电视 生态 ” 的 讲座 。 讲座 由 文化 与 传播学院 副 院长 马瑞 主持 ， 百余名 师生 到场 聆听 。讲座 现场        梁刚 建 深刻 剖析 了 当下 电视 生态 所 面临 的 问题 ， 就 广播电视 机构 改革 、 广播 与 电视 以及 新旧 媒体 的 融合 、 综艺节目 呈现 的 更 多 风格 和 样式 、 电视剧 收视 台网 分流 愈演愈烈 、 电视 内容 创新 所 形成 的 “ 一剧 一星 多网 ” 的 大剧 标配 格局 五方面 内容 进行 详细 阐述 ， 并 对 当前 热播 的 《 爸爸 去 哪儿 》 《 中国 有嘻哈 》 《 白夜 追凶 》 等 电视节目 进行 案例 分析 。 他 认为 ， 电视 行业 应 大力 推动 广播 电视节目 自主 创新 ， 鼓励 不断 研发 具有 自主 知识产权 、 体现 中华文化 特点 的 优质 节目 。讲座 现场        马瑞作 总结 讲话 。 她 指出 ， 梁 教授 从 政策 、 媒体 、 节目 以及 内容 生产 四个 层面 梳理 了 电视 生态 的 现状 ， 这 就 要求 从业人员 在 以后 的 业务 运作 工程 中 坚持 “ 小 成本 、 大 情怀 、 正 能量 ” 的 原则 ， 把 控好 自己 的 底线 ， 对 社会 有 责任感 ， 对 工作 有 责任心 。         此次 讲座 是 文化 与 传播学院 “ 传统 文化 与 现代 传播 ” 大讲堂 第十三 讲 。 （ 摄影 ： 金 梦蝶 ） 【 值班 编辑 ： 周晓阳 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 发票 博物馆 邀请 首都师范大学 施诚 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 发票 博物馆 邀请 首都师范大学 施诚 教授 作 讲座 的 具体情况 。 5 月 21 日 下午 ， 首都师范大学 教授 、 博士生 导师 施诚应 发票 博物馆 邀请 ， 在 A 教 208 教室 作 题为 “ 中世纪 英国 的 税收 ” 的 讲座 。 讲座 由 发票 博物馆 古建 芹 教授 主持 ， 发票 研究 中心 研究员 武占江 、 曹琳 以及 研究生 学院 、 财税 学院 师生 80 余人 到场 聆听 。讲座 现场        施诚 教授 从 中世纪 英国 的 税收 形式 、 收入 数量 、 收入 影响 等 方面 入手 ， 对 中世纪 财税 管理 、 财税 体制 和 理论 的 完整 论述 等 进行 讲解 。 讲解 过程 中 ， 施诚 教授 引用 了 大量 的 原始 档案 解析 中世纪 英国 税收 的 情况 ， 包括 现存 最早 的 1129 — 1130 年 亨利 一世 时期 的 《 财政 署卷 档 》 档案 、 1213 — 1214 年 《 财政 署卷 档 》 中 的 温切斯特 郡 账目 档案 。         施诚 教授 的 讲座 思路清晰 、 条例 清楚 ， 将 纷繁复杂 的 中世纪 英国 税收 清楚 地 展示 出来 ， 加深 了 我校 师生 对 中世纪 英国 税收 的 认识 和 了解 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 发票 博物馆   米龙 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 发票 博物馆 邀请 中央财经 大学 王文素 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 发票 博物馆 邀请 中央财经 大学 王文素 教授 作 讲座 的 具体情况 。 5 月 21 日 上午 ， 中央财经 大学教授 、 博士生 导师 王文素 应 发票 博物馆 邀请 ， 在 B 教 404 教室 作 题为 “ 《 周礼 》 中 的 财税 管理 ” 的 讲座 。 讲座 由 发票 博物馆 古建 芹 教授 主持 ， 80 余名 财税 学院 师生 到场 聆听 。讲座 现场        王文素 分析 了 《 周礼 》 对 财税 管理 、 财税 体制 和 理论 的 完整 论述 ， 介绍 了 《 周礼 》 的 结构 和 内容 ， 并 对 天 官冢宰 、 地官 司徒 、 春 官宗伯 、 夏 官司 马 、 秋官 、 冬官 考工记 等 逐一 进行 了 今昔对比 。 她 认为 ， 《 周礼 》 是 国家 治理 的 宝库 ， 其中 的 财税 管理 理论 、 理念 等 对 我们 现在 的 财税 改革 有 重要 意义 ， 是 高校 财经类 专业 的 学生 应该 了解 和 掌握 的 。         王文素 教授 的 讲座 ， 内容 丰富 ， 语言 风趣 幽默 ， 在 与会 师生 中 引起 强烈反响 。 本次 讲座 拓展 了 师生 思维 的 深度 与 广度 ， 对 我校 财税 、 经济史 专业 的 教学 、 科研 有 重要 推动 作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 发票 博物馆   米龙 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 清华大学 何晓斌 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 清华大学 何晓斌 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 5 月 23 日 下午 ， 清华大学 博士生 导师 何晓斌 应 商学院 邀请 ， 在 商学院 会议室 作 题为 “ 如何 利用 二手 数据 发表 高质量 研究 论文 ” 的 学术报告 。 报告 由 商学院 副 院长 刘振滨 主持 ， 学院 部分 师生 参加 。报告会 现场         何晓斌 结合 自己 多年 的 科研 经验 ， 从 多角度 阐释 了 利用 二手 数据 发表 高质量 研究 论文 的 方法 。 他 通过 对比 理想 模式 （ 收集 一手 数据 模式 ） 与 现实 模式 （ 利用 高质量 二手 数据 ） 指出 ， 理想 模式 尽管 在 学术研究 中 自由性 突出 ， 但 由于 受 经费 缺乏 、 资源 缺乏 、 搜集 数据 困难 三个 因素 的 影响 ， 难以 在 短时间 内 发表 高质量 论文 ， 而 利用 二手 数据 则 成本低 、 见效快 ， 特别 适于 初涉 科研 领域 的 年轻 学者 。 他 从 官方 渠道 、 大学 或 研究 机构 整理 公开 的 数据 、 大 数据 、 个人 关系 四个 方面 讲解 了 收集 二手 数据 的 重要 来源 ， 并 结合 自己 在 2013 年 《 管理 世界 》 发表 论文 的 经历 及 最新 科研成果 ， 详细 讲述 了 通过 搜集 二手 数据 、 形成 模型 、 完成 论文 的 过程 。         本次 学术报告 ， 是 商学院 “ 商学 纵横 ” 品牌 论坛 的 重要 学术活动 。 报告 使 师生 直观 地 感受 到 利用 二手 数据 发表 论文 的 便捷性 ， 开拓 了 师生 的 视野 ， 为 师生 发表 论文 的 方法 提供 了 借鉴 。 （ 供稿 ： 商学院 ） 【 值班 编辑 ： 宋蒲 在 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国政法大学 王灿发 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国政法大学 王灿发 教授 作 报告 的 具体情况 。 5 月 23 日 上午 ， 中国政法大学 教授 、 博士生 导师 王灿发 教授 应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 环境法 对 传统 法律 学科 的 影响 和 贡献 ” 的 报告 。 报告会 由 法学院 党委书记 郭广辉 教授 主持 ， 百余位 法学院 师生 到场 聆听 。报告会 现场         王灿发 教授 主要 阐述 了 环境法 与 环境 法学 的 发展 、 环境法 的 特殊 规则 对 传统 法律 学科 理论 的 影响 和 贡献 ， 环境法 的 基本 制度 ， 环境法 事业 的 光明 前景 等 几 方面 内容 。 他 指出 ， 环境法 的 一些 规则 对 法理学 、 民法学 、 诉讼法 、 行政法 、 国际法 理论 等 学科 的 影响 和 贡献 突出 ， 例如 法律 调整 对象 扩大 为 人 与 环境 的 关系 对 法理学 的 挑战 、 环境 合同 管制 对 “ 契约 自由 ” 原则 的 挑战 、 公益 诉讼 对 诉讼 主体资格 的 挑战 、 按日 计罚 对 一事 不再 罚 的 挑战 、 不 损害 域外 环境 对 国家主权 原则 的 挑战 等 。 他 表示 ， 环境法 作为 法学 新兴学科 ， 有 许多 理论 问题 需要 研究 探讨 ， 需要 大量 专业人才 ， 并 呼吁 大家 继续 关注 、 学习 环境法 。         本次 报告会 使 法学院 师生 对 环境法 的 基本 内容 和 重要 规则 有 了 更 深入 的 了解 ， 对 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   谢梅玲   摄影 ： 张颖瑜 ）【 值班 编辑 ： 韩雅倩 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国 管理科学 学会 红色 管理 研究所 周顺 应邀 来 我校 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国 管理科学 学会 红色 管理 研究所 周顺 应邀 来 我校 讲座 的 具体情况 。 5 月 22 日 下午 ， 中国 管理科学 学会 红色 管理 研究所 周顺 大校 应邀 来 我校 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 《 干 惊天动地 事   做 隐姓埋名 人 》 的 报告 。 报告会 由 学生 处处长 蔡金续 主持 ， 百余名 师生 到 会 聆听 。会议 现场        周顺 指出 ， 国无防 不立 ， 民无兵 不安 。 强大 的 国防 ， 是 万千 百姓 安居乐业 的 保护伞 ， 是 中华民族 伟大 复兴 的 压舱 石 。 而 核武器 ， 则 是 建立 巩固国防 、 支撑 强国 梦想 的 重兵 利器 。 周顺 教授 通过 介绍 中国 唯一 核武器 试验 基地 — — 马兰 基地 的 艰难 创建 历程 以及 核武器 试验 背后 不为人知 的 故事 ， 阐述 了 马兰 精神 的 发展 由 来 、 内涵 实质 和 现实意义 ， 深情 歌颂 了 甘做 隐姓埋名 人 、 苦干 惊天动地 事 的 一代代 马兰 官兵 。会议 现场        本次 报告 使 师生 对 马兰 精神 有 了 深入 了解 ， 对 培育 当代 大学生 家国 情怀 ， 强化 国防 意识 ， 树立 忠诚 使命 ， 提振 勤奋学习 、 刻苦钻研 、 攻坚克难 的 精气神 具有 重要 指导意义 。 （ 供稿 ： 学生处 ）【 值班 编辑 ： 韩雅倩 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 省委党校 孟庆云 教授 作 十九 大 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 省委党校 孟庆云 教授 作 十九 大 专题讲座 的 具体情况 。 5 月 14 日 下午 ， 河北 省委党校 党建 部 主任 孟庆云 应 公共 管理 学院 邀请 ， 在 第三 教学楼 A308 教室 作 题为 “ 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 六维 思考 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 学院 党委书记 薛 向东 主持 ， 学院 全体 教师 、 学生党员 及 入党 积极分子 等 100 余人 参加 。 讲座 现场         孟庆云 教授 深入 阐述 了 党 的 十九 大 精神 和 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 的 主要 内容 ， 解析 了 习近平 在 “ 纪念 马克思 诞辰 200 年 大会 ” 的 讲话 精神 ， 并 从 六个 角度 解读 了 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 的 定位 。 他 指出 ， 学习 党 的 十九 大 精神 要 有 高 站位 、 大视野 ， 要 学习 科学 社会主义 实践 观 、 学习 马克思主义 的 时代 观 、 学习 马克思主义 的 群众观 等 。           本次 讲座 有助于 增强 公共 管理 学院 教师 和 学生党员 的 思想觉悟 和 党性修养 ， 对于 学院 做好 “ 一流 党建 ” 工作 具有 重要 的 指导意义 。 （ 撰稿 ： 公共 管理 学院   罗庆   摄影 ： 翟广福 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 举办 高校 思想 政治 理论课 新 媒体 新教材 研讨会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 举办 高校 思想 政治 理论课 新 媒体 新教材 研讨会 的 具体情况 。 5 月 11 日 ， 马克思主义 学院 举办 高校 思想 政治 理论课 新 媒体 新教材 研讨会 。 会议 邀请 江西师范大学 马克思主义 学院 党委书记 王员 教授 ， 教育部 思想 政治 理论课 教指委 专家 、 河北 科技 大学 马克思主义 学院 院长 甘玲 教授 作 专题报告 。 我校 马克思主义 学院 党总支 书记 、 院长 柴 艳萍 ， 副 院长 刘彦平 ， 来自 江西师范大学 、 河北 科技 大学 、 河北 医科大学 、 石家庄 铁道 大学 等 15 所 省内外 兄弟 院校 的 马克思主义 学院 负责人 及 思想 政治 理论课 一线 教师 60 余人 参加 。研讨会 现场        会议 围绕 思政课 新教材 体系 如何 转化 为 课堂教学 体系 、 新 媒体 新 技术 如何 推动 思政课 教学改革 、 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 “ 三进 ” 工作 等 议题 展开 研讨 。 与会 人员 积极 发言 ， 就 新教材 新 内容 给 授课 带来 的 挑战 及 个人 对 教材 新 内容 的 理解 进行 了 深度 探讨 。         研讨会 旨在 深入 贯彻落实 《 关于 做好 高校 思政 理论课 2018 年版 教材 使用 培训 的 通知 》 （ 教材 局函 [ 2018 ] 25 号 ） 以及 全国 高校 思想 政治 工作 会议 精神 。 会议 达到 了 提升 思政课 教学效果 的 预期 目的 ， 同时 增进 了 兄弟 院校 之间 的 了解 和 友谊 ， 提高 了 河北 经贸大学 的 声誉 。 （ 撰稿 / 摄影   马克思主义 学院   付臻 ） 【 值班 编辑 ： 宋蒲 在 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 天津 财经大学 杨贵军 、 孟 杰作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 天津 财经大学 杨贵军 、 孟 杰作 报告 的 具体情况 。 5 月 16 日 上午 ， 天津 财经大学 理学院 副 院长 杨贵军 、 教师 孟杰 应数统 学院 邀请 ， 在 图书馆 国际 学术 报告厅 分别 作 题为 “ 基于 改进 最大 匹配 算法 的 概率 导向 中文 分词 方法 ” 和 “ 人口普查 质量 评估 方法 研究 ” 的 报告 。 报告会 由数统 学院 院长 梁建英 主持 ， 学院 教师 、 研究生 以及 部分 本科生 200 余人 参加 。杨贵 军作 报告        杨贵军 在 介绍 三种 主流 分词 方法 的 基础 上 ， 从 预处理 阶段 、 分词 阶段 、 判定 阶段 三个 部分 出发 ， 深入 阐述 了 基于 改进 最大 匹配 算法 的 概率 导向 中文 分词 方法 。 孟杰 总结 了 人口普查 质量 评估 概述 以及 国外 人口普查 质量 评估 经验 ， 阐述 了 人口普查 质量 评估 的 双系统 估计量 和 三 系统 估计量 ， 深入 解析 了 估计量 的 构造 模式 和 方差 估计 。孟 杰作 报告        本次 报告会 对数 统 学院 师生 今后 的 统计调查 及 文本 挖掘 工作 具有 重要 的 指导意义 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 数统 学院   张华 ） 【 值班 编辑 ： 曾慧敏 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 中国人民大学 孙久文 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 中国人民大学 孙久文 教授 作 报告 的 具体情况 。 5 月 17 日 下午 ， 中国人民大学 博士生 导师 、 教授 孙久 文应 商学院 邀请 ， 在 商学院 中 会议室 作 题为 《 京津冀 协调 发展 的 主要 任务 与 实施 路径 》 的 学术报告 。 报告会 由 商学院 院长 王小平 主持 ， 学院 部分 师生 50 余人 聆听 。报告会 现场         孙久文 结合 自己 的 研究成果 ， 详细 阐述 了 对 京津冀 协同 发展 的 认识 。 他 从 京津冀 的 区域 发展 阶段 、 京津冀 的 现代 交通 化 网络 、 京津冀 的 生态 环境治理 、 京津冀 的 承载力 情况 、 京津冀 的 产业 协同 发展 现状 五个 方面 讲解 了 京津冀 协同 发展 的 条件 与 现状 ， 并 得出结论 ： 一是 京津冀 三 地处 在 工业化 的 不同 发展 阶段 。 北京 是 后 工业化 时期 ， 天津 是 工业化 后期 ， 河北 是 工业化 中期 。 二是 京津冀 三地 在 协同 发展 中 迫切需要 进行 产业 升级 ， 需要 按照 各自 的 优势 找到 升级 的 途径 。 三是 要 探索 京津冀 区域 产业 发展 的 协同 途径 ， 克服 京津冀 之间 的 发展 梯度 ， 加快 产业 一体化 进程 。 孙久文 从 疏解 非 首都 功能 、 产业 有序 转移 、 实现 公共服务 的 一体化 、 加快 城市群 建设 、 解决 生态环境 问题 五方面 详细 深入 剖析 了 京津冀 协同 发展 的 重要 问题 。 他 结合 京津冀 一体化 的 具体内容 ， 从 发展 目标 、 规划 定位 、 空间布局 、 产业 发展 四方面 阐释 了 雄安 新区 的 建设 与 规划 问题 ， 并 指出 ， 雄安 新区 建设 还应 重视 人口 规模 、 基础产业 以及 教育 、 社区 配置 等 问题 。         本次 报告 开拓 了 师生 视野 ， 加深 了 大家 对 京津冀 一体化 的 认识 ， 同时 为 区域 经济学 的 研究 提供 了 新 的 课题 。 （ 撰稿 ： 商学院   张岩   摄影 ： 刘岗 ） 【 值班 编辑 ： 薛 高洋 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 研究所 邀请 中国人民大学 孙久文 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 研究所 邀请 中国人民大学 孙久文 教授 作 报告 的 具体情况 。 5 月 17 日 下午 ， 经济 研究所 举办 第 193 期知行 论坛 、 京津冀 协同 发展 系列讲座 第 6 讲 。 著名 区域 经济学家 、 中国人民大学 区域 与 城市 经济 研究所 所长 孙久文 教授 应邀 作 《 高层次 课题 申报 与 区域 经济 研究 》 专题报告 ， 副校长 武义 青 出席 报告会 。 报告会 由 经济 研究所 所长 田学斌 主持 ， 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 全体师生 和 商学院 部分 老师 参加 。会议 现场          孙久文 教授 就 高层次 课题 的 申报 经验 和 京津冀 协同 发展 研究 现状 进行 讲解 ， 并 结合 区域 经济学 学科 特点 对 申博 工作 提出 建议 ， 对 高层次 人才 引进 与 留用 提出 了 个人 看法 。         与会 人员 结合 各自 研究 方向 ， 就 课题 申报 的 难点 、 困惑 和 瓶颈 问题 与 孙 教授 作 深度 交流 。         报告 信息量 大 、 含金量 高 ， 使 在场 师生 开阔 了 学术 视野 ， 增强 了 课题 申报 的 信心 和 积极性 。 与会 师生 纷纷表示 获益匪浅 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 经济 研究所   秦迎岚 ） 【 值班 编辑 ： 薛 高洋 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第三十 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第三十 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 5 月 16 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 第三十 期 论坛 ， 来自 我校 不同 学院 和 部门 的 10 名 青年 博士 参加 。         京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 的 孙天合 博士 作 题为 “ What   is   the   effective   and   reasonable   agricultural   water   pricing   scheme ? ” 的 报告 。 报告 基于 大规模 微观 面板 数据 ， 通过 农业 用水 的 经济 价值 与 需求 价格 弹性 测算 结果 ， 试图 探讨 资源 定价 中 边际 价值 与 边际 成本 的 关系 对 该 资源 需求 价格 弹性 的 影响 。 实证 结果表明 当 灌溉 用水 边际 价值 大于 水价 时 ， 其 价格 弹性 较 小 ； 反之 ， 则 较 富有 弹性 。 报告 通过 这种 实证 结果 来 探究 内部 作用 机制 ， 以及 一般性 理论 。         经济 研究所 陈艺丹 博士 作为 评议 人 ， 围绕 报告 主题 发表 见解 ； 其他 与会 青年 博士 也 提出 了 修改 建议 ， 并 结合 自己 的 学科 背景 就 相关 问题 进行 讨论 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已经 举办 三十 场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 孙英莲 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 东北财经大学 校长 夏春玉为 我校 作 学科建设 培训   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 东北财经大学 校长 夏春玉为 我校 作 学科建设 培训 的 具体情况 。 5 月 21 日 上午 ， 我校 在 第四 会议室 举行 学科建设 培训 会 。 东北财经大学 校长 夏春玉作 主题 为 “ 财经类 大学 的 学科建设 与 人才培养 — 东北财经大学 的 探索 与 实践 ” 的 报告 。 董兆伟 书记 主持会议 并致 欢迎词 。 校领导 纪良纲 、 陈亮 、 柴 振国 、 武义 青 、 冯玉军 ， 各 一级 学科 所在 学院 院长 ， 研究生 学院 、 学科建设 与 人才 引进 办公室 、 科研处 负责人 参加 了 本次 培训 会 。培训 会 现场        夏 校长 分别 从 学科建设 、 人才培养 、 审核 评估 与 一流 本科专业 建设 三个 方面 分享 了 东北财经大学 积累 的 宝贵 经验 ， 并且 介绍 了 东北财经大学 多年 发展 历程 中 多项 促进 学校 发展 的 重大 举措 。 与会 人员 同夏 校长 作 了 深入 交流 。         本次 培训 对于 我校 进一步 推进 学科建设 工作 具有 重要 的 借鉴 意义 。 （ 供稿 ： 学科建设 与 人才 引进 办公室 ） 【 值班 编辑 ： 孙英莲 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 德国 优布劳 （ 中国 ） 啤酒 有限公司 总经理 张景智作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 德国 优布劳 （ 中国 ） 啤酒 有限公司 总经理 张景智作 报告 的 具体情况 。 5 月 21 日 上午 ， 德国 优布劳 （ 中国 ） 啤酒 有限公司 总经理 张景智应 商学院 邀请 ， 在 学院 中 会议室 作 题为 “ 从 研究 的 方法论 到 做事 方法 ” 的 学术报告 。 报告会 由 副 院长 刘振滨 主持 ， 学院 部分 师生 参加 。讲座 现场        张景智 结合 自己 修改 硕士论文 的 经验 、 对比 国内外 文科学生 的 主要 差别 和 从事 企业 管理 多年 的 经验 ， 指出 研究 方法 的 训练 对 做事 做人 都 有 重要 作用 。 张景智 从 文献 调研 、 确定 具体 问题 及 假设 、 一手 资料 搜集 、 数据处理 、 统计 验证 五个 方面 ， 详细 阐释 了 研究 步骤 及 方法 总论 。 最后 ， 他 结合 自己 社会 生活 实际 ， 以 创业 、 创新 、 领导 决策 、 书法 、 比赛 为例 ， 进一步 论证 了 研究 方法 训练 是 思维 方式 和 做事 方法 的 训练 ， 并 得出 重要 结论 ： 一是 无论 做人 还是 做事 ， 方法论 训练 是 非常 必要 的 ； 二是 文献 学习 使 我们 快速 进入 问题 前沿 ， 站 在 巨人 肩膀 上 ； 三是 要 善于 调查 和 观察 ， 没有 调查 就 没有 发言权 。 会后 ， 张景智 与 师生 进行 了 互动 交流 。         张景智 是 我校 杰出 校友 、 著名 企业家 和 企业 经营 管理 专家 ， 曾 在 对外经贸大学 和 香港理工大学 等 多所 高校 从事 教学研究 工作 ； 2014 年 个人 出资 50 万元 在 商学院 设立 了 以 我校 原 副校长 姚今观 教授 名字 命名 的 “ 姚今观 教学 奖 ” ， 对 广大 师生 工作 和 学习 起到 了 巨大 的 激励 作用 。         此次 报告会 对 学生 专业 培养 有着 重要 的 指导意义 ， 对 提高 师生 综合 素质 具有 重要 作用 。 （ 撰稿 ： 商学院   杨美荣   摄影 ： 刘港 ） 【 值班 编辑 ： 孙英莲 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 华东政法 大学 马 长山 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 华东政法 大学 马 长山 教授 作 报告 的 具体情况 。 5 月 19 日 下午 ， 华东政法 大学 博士生 导师 、 新世纪 百千万 人才 工程 国家级 人选 、 《 华东政法 大学 学报 》 主编 马 长山 教授 应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 当下 中国 法治 道路 的 困境 与 转向 ” 的 报告 。 报告会 由 法学院 院长 王利军 教授 主持 ， 百余名 法学院 师生 到场 聆听 。讲座 现场          马 长山 教授 对 “ 建构主义 ” 主导 的 法治 道路 、 “ 建构主义 ” 法治 策略 的 现实 困境 进行 了 分析 ， 并 以此 提出 了 “ 双轮 驱动 、 共建 共享 的 法治 道路 ” 的 重要 观点 。         本次 报告会 ， 马 长山 教授 展示 了 共建 共享 的 法治 建设 模式 ， 使 师生 对 中国 法治 道路 建设 进程 有 了 更 深入 的 了解 ， 营造 了 浓厚 的 法学 氛围 。 （ 撰稿 ： 法学院   贾会娜   摄影 ： 王瑶   ） 【 值班 编辑 ： 孙英莲 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 上海交通大学 沈国明 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 上海交通大学 沈国明 教授 作 报告 的 具体情况 。 5 月 19 日 下午 ， 上海交通大学 特聘 教授 沈国 明应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 提高 国家 治理 能力 和 水平 — — 法律 体系 形成 后 法学 研究 ” 的 报告 。 报告会 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 百余名 法学院 师生 到场 聆听 。报告会 现场         沈国明 教授 结合 新 中国 建立 初期 和 十一届三中全会 以后 两个 历史 时期 的 经济社会 发展 背景 ， 着重 分析 了 两个 不同 历史 时期 国家 治理 状态 及 当时 的 立法 形态 。 他 以 民法典 的 编纂 与 经济社会 发展 的 关系 为例 ， 介绍 了 法律 体系 形成 的 科学 规律 和 重要 意义 ； 以 行政 强制 法 的 立法 过程 为例 ， 介绍 了 经济社会 发展 与 立法 生命周期 的 关系 。 报告 结束 后 ， 沈国明 教授 和 师生 进行 互动 交流 。        沈国明 教授 对 我国 法律 体系 的 形成 历程 、 规律 、 经验 进行 了 学术探讨 和 理论 总结 ， 使 师生 们 对 国家 治理 形态 和 法律 体系 有 了 更 深入 的 了解 。 （ 撰稿 ： 法学院   王康   摄影 ： 王瑶   ） 【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 文化 与 传播学院 邀请 省 社会主义 学院 王树臣 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 文化 与 传播学院 邀请 省 社会主义 学院 王树臣 教授 作 讲座 的 具体情况 。 5 月 7 日 下午 ， 省 社会主义 学院 教学部 主任 王树臣 教授 应 文化 与 传播学院 邀请 ， 在 A202 作 “ 新 时代 党 的 意识形态 问题 ” 主题 讲座 。 讲座 由 文化 与 传播学院 党委书记 翟建北 主持 ， 学院 党委 副 书记 仇静莉 、 副 院长 马瑞 和 全体 教职工 共同 聆听 。讲座 现场         王树臣 阐述 了 党 的 十九 大 在 教育 方面 提出 的 新 要求 ， 对 习近平 总书记 在 第 23 次 全国 高等学校 党的建设 工作 会议 、 全国 高校 思想 政治 工作 会议 和 视察 北京大学 时 的 重要讲话 进行 了 深刻 解读 。 他 指出 ， 马克思主义 是 我们 立党 立国 的 根本 指导思想 ， 也 是 我国 大学 最 鲜亮 的 底色 。 高校 要 坚持 办学 正确 政治 方向 ， 要 建设 高素质 教师队伍 ， 要 形成 高水平 人才培养 体系 。 他 通过 解析 “ 为何 要 立德 ” “ 立 哪些 德 ” “ 如何 立德 ” ， 希望 教师 们 做到 “ 教书 和 育人 ” “ 言传 和 身教 ” “ 潜心 育人 和 关注 社会 ” “ 学术 自由 和 学术 规范 ” 的 “ 四个 统一 ” ， 坚持 传播 马克思主义 理论 ， 培育 和 践行 社会主义 核心 价值观 ， 维护 高校 和谐 稳定 ， 培育 良好 的 校风 学风 ， 成为 塑造 学生 品格 、 品行 、 品味 的 “ 大 先生 ” 。           讲座 内容 丰富 ， 站位 高远 ， 视野 广阔 ， 对 学院 教师 深刻理解 和 准确 掌握 新 时代 意识形态 工作 具有 重要 的 启迪 和 指导作用 。 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 举办 “ 学习 优秀 传统 文化   迈向 高等 心灵 世界 ” 主题 活动   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 举办 “ 学习 优秀 传统 文化   迈向 高等 心灵 世界 ” 主题 活动 的 具体情况 。 5 月 6 日 上午 ， 国学 培养 专家 、 福建 高 心灵 传统 文化 发展 基金会 总 顾问 郭永进 教授 应 信息技术 学院 邀请 ， 在 大学生 活动中心 一号 厅 举办 以 “ 学习 优秀 传统 文化 ， 迈向 高等 心灵 世界 ” 为 主题 的 传统 文化 讲座 。 讲座 由 学院 党委 副 书记 韩玉强 主持 ， 200 余名 学生 参加 。郭永进作 讲座         郭永进 以 学习 高智慧 、 迈向 高 心灵 为 主题 ， 系统阐述 了 中国 优秀 传统 文化 的 经典之作 《 道德经 》 中 所 蕴涵 的 人与自然 的 和谐 、 人 与 人 之间 平等 、 人类 命运 共同体 等 高等 智慧 。 他 指出 ， 中国 优秀 传统 文化 充满 了 无 界限 、 无 隔阂 的 大 智慧 ， 是 人类 共同 的 精神财富 ； 人类 需要 和谐 和平 ， 万物 需要 平等 共存 ， 唯有 提升 我们 的 心灵 品质 ， 才能 认识 到 人 与 万物 都 是 命运 共同体 ； 地球 是 我们 共同 的 家园 ， 绿水青山 就是 金山 银山 ， 他 呼吁 广大青年 学子 加入 到 传播 优秀 传统 文化 的 队伍 中来 ， 共同 保护 生态环境 ， 建设 美丽 家园 ， 提升 心灵 品质 。 他 希望 广大 学子 认真学习 参悟 中国 传统 文化 精髓 ， 领悟 其中 真理 真谛 ， 运用 到 学习 生活 中 去 ， 为 学生 成长 成才 打下 坚实 的 文化 基础 。         郭永进 是 中国 优秀 传统 文化 研究 专家 ， 先后 应邀 在 马来西亚 、 新加坡 、 美国 、 澳大利亚 、 德国 等 国家 讲授 中华 优秀 传统 文化 ， 在 清华大学 、 浙江大学 、 北京大学 举办 多场 讲座 。 （ 撰稿 ： 信息技术 学院   李影   吴金蔚   摄影 ： 龙炫宇 ） 【 值班 编辑 ： 薛 高洋 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第二十九 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第二十九 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 5 月 9 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 第二十九 期 论坛 ， 来自 我校 不同 学院 和 部门 的 10 余名 青年 博士 参加 。         会计学院 李 西文 博士 作 题为 “ 风险投资 背景 异质性 对 企业 创新能力 影响 研究 ” 的 报告 。 报告 结合 国内外 文献 ， 对 风险投资 资金来源 、 投资 经验 两 方面 背景 上 的 差异性 可能 导致 的 被 投资 企业 创新能力 进行 分析 。 她 通过 理论 推导 ， 提出 风险投资 异质性 影响 企业 创新能力 ， 政府 背景 、 公司 背景 和 私人 背景 对 创新 的 积极 影响力 依次 降低 ， 投资 经验 越 丰富 越 容易 激发 创新 的 假设 ， 并且 研究 结果 得到 了 创业板 数据 的 初步 验证 。论坛 现场        会计学院 袁 振兴 博士 作为 评议 人 ， 围绕 报告 主题 发表 见解 ； 其他 与会 青年 博士 也 提出 了 修改 建议 ， 并 结合 自己 的 学科 背景 就 相关 问题 进行 讨论 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已经 举办 二十多场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 李一琪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 中国 内部 审计 协会 张晓瑜 博士 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 中国 内部 审计 协会 张晓瑜 博士 作 报告 的 具体情况 。 5 月 12 日 上午 ， 中国 内部 审计 协会 准则 与 学术 部 主任 张晓瑜 博士 应 会计学院 邀请 ， 在 第三 教学楼 B201 教室 作 题为 “ 《 审计署 关于 内部 审计工作 的 规定 》 解读 ” 的 学术报告 。 报告会 由 会计学院 副 院长 李桂荣 主持 ， 会计学院 部分 教师 、 审计处 工作人员 和 研究生 150 余人 参加 。报告会 现场        张晓瑜 结合 新 时代 我国 内部 审计工作 面临 的 新 形势 、 新 任务 ， 以 我国 国家 监督 体系 中 审计 监督 面临 的 重要 变革 为 背景 ， 就 《 审计署 关于 内部 审计工作 的 规定 》 （ 中华人民共和国 审计署 令 第 11 号 ） 的 修订 背景 、 修订 过程 、 修订 的 主要 内容 、 主要 亮点 和 特色 等 进行 了 全面 解读 ， 并 指出 ， 11 号令 的 出台 有利于 内部 审计 适应 变化 迅速 的 内外部 环境 和 新 形势 的 需要 ， 内部 审计工作 只有 展现 新 作为 ， 才能 完成 党和人民 交办 的 任务 。 报告 结束 后 ， 张晓瑜 博士 还 与 会计学院 部分 师生 、 审计处 工作人员 座谈 ， 就 11 号令 中 的 部分 重要 条款 的 内涵 、 我国 内部 审计工作 发展趋势 ， 以及 内部 审计 人才 应当 具备 的 能力 与 素质 等 问题 进行 讨论 。座谈会 现场        学术报告 和 座谈 使 师生 对 11 号令 有 了 更加 深入 的 理解 ， 同时 了解 了 我国 内部 审计 发展 的 新 动态 和 未来 趋势 ， 进一步 开拓 了 视野 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 会计学院   宋茹 ） 【 值班 编辑 ： 孙英莲 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 心理健康 教育 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 心理健康 教育 专题讲座 的 具体情况 。 5 月 11 日 ， 中国 心理学 会 临床 与 咨询 心理学 注册 委员会 注册 督导 师 、 河北师范大学 心理学 教授 王欣 应邀 ， 作 题为 “ 反思 团队 — — 提高 高校 辅导员 工作 效能 ” 的 心理健康 教育 专题讲座 。 河北师范大学 黄福元 、 河北 广播电视 大学 马少荣 、 河北 科技 大学 蒋立杰 三位 老师 应邀参加 ， 各 学院 党委 副 书记 、 全体 专兼职 辅导员 及 心理健康 教育 教研室 全体 教师 参加 。 报告会 由 学生 处处长 蔡金续 主持 。讲座 现场        王欣以 “ 什么 使人 幸福 — — 煮 ‘ 石头 汤 ’ ” 的 故事 为 切入点 ， 讲解 了 后现代 心理治疗 方法 — — 反思 团队 的 概念 、 核心 假设 、 操作程序 、 规则 和 注意事项 。 黄福元 、 马少荣 、 蒋立杰 就 反思 团队 在 各自 工作 领域 的 应用 经验 进行 介绍 。 为 使 大家 更好 地 掌握 和 应用 反思 团队 ， 王欣 和 三位 老师 带领 全体人员 ， 就 反思 团队 在 学生 管理工作 中 的 应用 进行 了 实战 演练 。 在 平等 、 如实 、 尊重 、 同 在 的 团队 氛围 中 ， 与会 人员 分享 了 各自 在 学生 管理工作 遇到 的 挑战 和 成功经验 ， 觉察到 了 存在 于 自身 的 优秀品质 ； 在 群策群力 、 献计献策 的 小组讨论 和 集体 分享 中 ， 在 团队 成员 思想 的 碰撞 和 流动 中 ， 大家 发现 了 自身 应对 工作 挑战 和 生活 的 更 多 的 资源 和 空间 。         本次 讲座 是 我校 第十二 期 教学 沙龙 活动 ， 也 是 第十三届 大学生 心理健康 节 系列 活动 之一 ， 为 学生 管理工作 提供 了 新思路 ， 开拓 了 新视野 。 本月 我校 还 将 举办 校园 阳光 咨询 、 户外 素质 拓展 、 优秀 主题 班会 评选 、 心理健康 知识 竞赛 等 活动 。 （ 撰稿 ： 学生处   焦瑞超   摄影 ： 宣传部   段 盛杰 ） 【 值班 编辑 ： 孙英莲 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第三期 “ 中东欧 研究 论坛 ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第三期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 的 具体情况 。 5 月 11 日 ， 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第三期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 。 中国社会科学院 俄罗斯 东欧 中亚 研究所 朱晓中 教授 应邀 作 “ 中国 中东欧 合作 的 几个 问题 ” 主题 报告 。 校党委 常委 、 中东欧 国际 商务 研修 学院 院长 陈亮 出席 并 为 朱晓中 颁发 客座教授 聘书 。 论坛 由 中东欧 国际 商务 研修 学院 常务副 院长 王成 云 主持 ， 学院 专家库 成员 、 商学院 、 会计学院 部分 研究生 聆听 。陈亮 为 朱晓中 教授 颁发 客座教授 聘书        朱晓中 介绍 了 中 东欧地区 的 复杂 情况 ， 深入分析 了 1990 年 以来 中国 - 中东欧 关系 的 四个 演进 阶段 、 当前 中国 - 中东欧 国家 的 五个 关系 层级 、 中国 - 中东欧 合作 的 四个 层次 。 他 对 2012 年 以来 “ 16 + 1 ” 取得 的 成果 以及 当前 “ 16 + 1 ” 所 面临 的 问题 进行 深入 剖析 ， 并 分析 了 中国 - 中东欧 研究 的 现状 和 问题 。论坛 现场        朱晓中 是 中国 俄罗斯 东欧 中亚 学会 东欧 组组长 、 国务院发展研究中心 欧亚 社会 发展 所 特聘 研究员 、 国家 文化 贸易 学术研究 平台 学术 委员会 专家 、 外交部 中国 - 中东欧 合作 秘书处 学术 指导 小组 成员 、 中国 对外 交流 学会 理事 、 北京 斯拉夫 研究 中心 特聘 研究员 、 北京外国语大学 欧洲 语言 文化 学院 客座教授 ， 近年来 主持 了 一系列 高水平 国家级 课题 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 中东欧 国际 商务 研修 学院   张伟 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 “ 中 美 教育 及 文化差异 ” 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 “ 中 美 教育 及 文化差异 ” 讲座 的 具体情况 。 5 月 14 日 下午 ， 国际交流 与 合作 处 与 商学院 联合 举办 “ 中 美 教育 及 文化差异 讲座 ” 。 我校 与 芝加哥 康考 迪亚 大学 中外合作 办学 项目 外 教派 克 · 周 、 斯科特 及 贝勒 罗斯 三位 教授 主讲 ， 国际 教育 学院 、 中东欧 国际 商务 研修 学院 、 商学院 教师 及 商学院 学生 共 100 余人 参加 。讲座 现场          三位 美国 教授 介绍 了 中美 两国 教师 教学 和 学生 学习 模式 的 不同 ， 谈 了 他们 在 河北 经贸大学 教学 的 体会 ， 并 就 如何 激发 学习 兴趣 、 加强 文化交流 与 沟通 以及 克服 文化 障碍 等 与 在场 学生 进行 了 广泛 交流 。教授 与 学生 现场 互动        此次 讲座 是 国际交流 与 合作 处 组织 的 校园 对话 系列 活动 之一 。 活动 进一步 增强 了 外籍 教师 的 校园文化 认同感 ， 同时 为 同学 们 提供 了 很 好 的 学习 机会 。 （ 撰稿 ： 国际交流 与 合作 处   张希颖   摄影 ： 董 科研 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 省 金融 办原 副 巡视员 王锦安作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 省 金融 办原 副 巡视员 王锦安作 报告 的 具体情况 。 5 月 14 日 下午 ， 河北省 金融 办原 副 巡视员 、 省政府 参事室 特邀 研究员 、 我校 客座教授 王锦安应 金融 学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 《 紧跟 时代 步伐 ， 坚持 新 发展 理念 ， 高校 金融 教育 战略 的 思考 》 的 报告 。 报告会 由 金融 学院 院长 王重润 主持 ， 学院 全体 教师 及 部分 研究生 参加 。报告会 现场        王锦安 结合 自身 学习 十九 大 报告 的 体会 ， 以及 大量 走访 调研 的 一手 资料 ， 分析 了 我省 面临 的 多重 机遇 叠加 与 金融 接口 ， 如 京津冀 协同 发展 的 战略 定位 、 雄安 新区 建设 、 张家口 冬奥会 建设 等 ， 并 与 在场 师生 共同 探讨 了 高校 金融 教育 内容 的 时代 拓展 。         王锦安 的 报告 内容 丰富 翔实 ， 充分 结合 我省 的 实际 情况 ， 为 教师 们 的 科研 、 日常 学生 教育 及 管理 方面 提供 了 新思路 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 金融 学院   董岚 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第七 讲   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第七 讲 的 具体情况 。 5 月 14 日 下午 ， 我校 青年教师 科研 系列 培训 第七 讲 在 国际 学术 报告厅 举行 。 浙江大学 范柏乃 教授 应邀 作 “ 如何 高质量 报送 政策 内参 ？ ” 主题 讲座 ， 我校 青年教师 120 余人 参加 。培训 会 现场        范柏乃 认为 ， 提出 一个 有 价值 、 有 影响 的 政策 内参 选题 需要 有 敏锐 的 观察力 、 洞察力 以及 相当 的 知识 储备 ； 选题 后 还 需要 采集 坚实 可信 的 事实 数据 ； 在 数据 的 有力 支撑 下 ， 进行 数据 的 多方 对比 ， 最后 提出 可 操作 对策 建议 。 针对 青年教师 关于 跨学科 政策 内参 选题 报送 问题 ， 范柏乃 认为 不同 学科 交叉 融合 的 情况 越来越 多 ， 组建 不同 领域 的 专家学者 团队 共同 研究 选题 对 高质量 报送 政策 内参 十分 重要 。         我校 青年教师 科研 系列 培训 以 大学 人 的 人间正道 、 课题 选题 、 交叉学科 研究 、 学术史 梳理 、 申报 书 设计 等 为题 ， 邀请 校内外 知名 学者 为 新入 职 教师 解 科研 之疑 、 答 科研 之惑 ， 以期 为 青年教师 的 学术 之 路 指明方向 ， 助力 青年教师 成长 。 （ 撰稿 ： 科研处   石莹   摄影 ： 段 盛杰 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 南开大学 刘 志远 教授 作 国家 社科 基金项目 申报 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 南开大学 刘 志远 教授 作 国家 社科 基金项目 申报 讲座 的 具体情况 。 5 月 14 日 下午 ， 南开大学 商学院 副 院长 、 博士生 导师 刘 志远 教授 应 会计学院 邀请 ， 在 第二 教学楼 104 教室 作 题为 “ 国家 社科 基金 与 工商管理学 科 的 科学研究 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 会计学院 院长 袁 振兴 主持 ， 学院 全体 教师 和 部分 研究生 100 余人 参加 。报告会 现场        刘 志远 教授 介绍 了 国家 社科 基金 管理 学科 项目 的 总体 要求 ， 结合 自己 评审 多项 国家 课题 的 经验 ， 就 国家 社科 基金项目 申请 中 的 选题 、 研究 内容 、 研究 思路 与 方法 、 特色 和 创新 、 基本 观点 、 参考文献 等 关键问题 进行 了 深入 讲解 ， 强调 了 相关 注意事项 。 他 从 工商管理学 科 的 学科 属性 入手 ， 就 工商管理 学科知识 体系 的 交叉性 、 研究 方法 的 多样性 、 情景 驱动 等 科学研究 问题 进行 了 分析 ， 并 结合 工商管理学 科 的 研究 前沿 ， 指出 了 国家 社科 基金项目 的 申报 方向 。         此次 讲座 对 调动 会计学院 教师 申报 高层次 课题 的 积极性 、 指导 师生 申报 国家 社科 基金项目 起到 了 重要 作用 ， 对 提升 会计学院 的 科学研究 水平 具有 重要 意义 ， 广大 师生 纷纷表示 获益匪浅 。 （ 撰稿 ： 会计学院   宋广蕊   摄影 ： 解雯童 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 天津音乐学院 徐学吉 教授 来 我校 讲学   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 天津音乐学院 徐学吉 教授 来 我校 讲学 的 具体情况 。 4 月 26 日 ， 著名 作曲家 、 天津音乐学院 教授 徐学吉应 艺术 学院 邀请 ， 在 音乐厅 作 题为 “ 开启 作曲 与 作曲 技术 理论 专业 的 钥匙 ” 的 讲座 。 艺术 学院 副 院长 陈辉 主持 讲座 ， 音乐 和 舞蹈 专业 200 余名 师生 到场 聆听 。活动 现场          徐学吉 教授 对 作曲 专业 的 属性 和 基本 内容 进行 介绍 ， 并 以 自己 创作 的 部分 作品 为例 ， 讲述 了 不同 形式 的 作曲 作品 写作 原理 ， 并 对 创作 的 蜕变 过程 进行 了 详细 阐释 。         此次 讲座 激发 了 学生 对 作曲 与 作曲 技术 理论 专业 的 兴趣 。 大家 纷纷表示 ， 音乐创作 其实 并 不难 ， 要 从 自己 做起 ， 从 现在 做起 ， 写出 自己 心中 的 音乐 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 艺术 学院   马枫 ）【 值班 编辑 ： 薛 高洋 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第二十七 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第二十七 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 4 月 25 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 第二十七 期 论坛 ， 来自 我校 不同 学院 和 部门 的 十余名 青年 博士 参加 活动 。         金融 学院 辛兵海 博士 作 题为 “ 银行 过度 信贷 的 测度 及 风险 效应 研究 ” 的 专题报告 。 报告 基于 HP 滤波 的 方法 ， 对 我国 上市 银行 的 过度 信贷 问题 进行 了 分析 ， 并 进一步 分析 了 过度 信贷 对 商业银行 风险 的 影响 。         数统 学院 李春林 教授 作为 评议 人 ， 围绕 报告 主题 就 相关 问题 发表 了 见解 ， 其他 与会 青年 博士 也 从 自己 的 学科 背景 就 相关 问题 进行 了 讨论 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已经 举办 二十多场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）  【 值班 编辑 ： 薛 高洋 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 宣传部 邀 电影学 博士 窦兴斌 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 宣传部 邀 电影学 博士 窦兴斌 作 报告 的 具体情况 。 4 月 27 日 下午 ， 工商管理 学院 文化产业 管理系 副 主任 、 电影学 博士 窦兴斌 ， 应 宣传部 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 《 微 电影 制作 实战 技巧 》 的 分享 报告会 。         本场 报告 是 宣传部 对 全校 从事 新 媒体 运营 的 师生 和 新 媒体 爱好者 的 业务培训 ， 200 余名 来自 各 学院 的 师生 参加 。窦兴斌 老师 在 作 报告         窦兴斌 老师 以 陈可辛 导演 的 微 电影 作品 《 三分钟 》 为 引子 ， 带领 师生 分析 了 近些年 微 电影 火爆 的 原因 ， 并 以 《 大 红灯笼 高高挂 》 《 闪闪 的 红星 》 等 经典电影 为例 ， 讲述 了 电影 拍摄 过程 中 长镜头 、 场面 调度 等 注意事项 ， 重点 阐释 了 长镜头 、 短 镜头 、 运动 镜头 、 静止 镜头 以及 推 、 拉 、 摇 、 移 、 跟 等 拍摄 方式 ， 从 细节 上 阐明 了 微 电影 制作 的 实战 技巧 。 结合 我校 正在 进行 的 第五届 微 电影 大赛 ， 窦兴斌 老师 提出 了 校园 微 电影 的 制作方法 和 注意事项 。报告会 现场         窦兴斌 老师 的 报告 ， 案例 生动 翔实 ， 语言 幽默 活泼 ， 分享 的 实战 技巧 可操作性 强 ， 对 提高 我校 微 电影 编创 、 拍摄 制作 水平 具有 现实 指导意义 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 宣传部   胡卓理 ）【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 北京工商大学 杨有 红 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 北京工商大学 杨有 红 教授 作 报告 的 具体情况 。 4 月 27 日 下午 ， 北京工商大学 教授 、 博士生 导师 杨有 红应 会计学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 宏观 资产 负债表 编制 与 会计统计 结合 ” 的 报告 。 报告会 由 会计学院 院长 袁 振兴 主持 ， 学院 部分 教师 和 研究生 120 余人 参加 。报告会 现场        杨有 红 结合 国务院 批转 财政部 的 《 权责 发生 制 政府 综合 财务报告 制度 改革方案 》 和 《 政府 会计准则 — — 基本准则 》 ， 介绍 了 财务会计 与 预算 会计 相结合 的 政府 会计核算 体系 和 政府 财务报告 制度 改革 的 基本 内容 。 他 指出 ， 编制 宏观 资产 负债表 需要 会计 与 统计 的 结合 ， 统计 部门 应 梳理 政府 综合 财务报告 指标体系 ， 对 宏观 资产 负债表 的 编制 给予 信息 支持 ； 财政部门 应 充分认识 宏观 资产 负债表 的 信息 需求 ， 规范 指标 口径 与 计量 标准 ， 会统 结合 才能 真正 提高 宏观 资产 负债表 的 编制 效率 。         报告 结束 后 ， 杨有 红 与 师生 互动 ， 回答 了 大家 关心 的 热点问题 。 （ 供稿 ： 会计学院 ） 【 值班 编辑 ： 周晓阳 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 上海财经大学 博士生 导师 吴一平作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 上海财经大学 博士生 导师 吴一平作 报告 的 具体情况 。 4 月 27 日 下午 ， 上海财经大学 副教授 、 博士生 导师 吴一平应 商学院 邀请 ， 为 “ 商学 纵横 ” 品牌 学术论坛 作 题为 “ 物权 保护 是否 影响 企业 创新 ” 的 学术报告 。 报告会 由贸经 系主任 郭娜 主持 ， 学院 部分 师生 参加 。讲座 现场        吴一平 强调 了 创新 的 必要性 及 风险性 。 他 指出 ， 创新 对于 企业 获得 竞争 优势 并 确保 企业 部门 的 生存 、 增长 和 效率 至关重要 。 提高 创新 的 困难 主要 是 ， 培育 创新 具有 挑战性 ， 创新 涉及 一个 充满 不确定性 并且 失败 概率 很 高 的 长期 过程 ； 存在 高度 的 信息 不 对称 ； 可能 被 股东 低估 以及 被 竞争对手 收购 。 吴一平 运用 数学 建模 实证 分析方法 ， 以 2007 年 出台 的 《 物权法 》 作为 外部 因素 ， 2000 - 2014 年 中国 境内 上市公司 作为 样本 ， 对 《 物权法 》 出台 与 契约 执行 环境 、 企业 融资 能力 等 因素 的 对 创新 行为 的 影响 进行 分析 。 他 认为 ， 《 物权法 》 的 颁布实施 与 法律 执行 的 外部环境 、 企业 可 抵押 资产 等 环境因素 有关 ， 契约 执行 时间 越短 以及 法律 信任度 较 高 ， 法律 越 容易 执行 。         报告 结束 后 ， 吴一平 与 在场 师生 就 “ 模型 内生性 ” “ 如何 选择 模型 变量 ” 等 问题 进行 讨论 。         本次 报告 报告 开拓 了 师生 视野 ， 使 大家 意识 到 创新 的 重要性 ， 对 师生 的 科研 和 学习 具有 重要 的 指导意义 。 （ 撰稿 ： 商学院   杨美荣   摄影 ： 郑亚松 ） 【 值班 编辑 ： 曾慧敏 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第二十八 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第二十八 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 5 月 2 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 第二十八 期 论坛 ， 来自 我校 不同 学院 和 部门 的 10 余名 青年 博士 参加 。论坛 现场        公共 管理 学院 高星 博士 作 题为 “ 面向 空间 开发利用 的 河北省 土地 资源 承载力 评价 ” 的 专题报告 。 报告 以 加强 土地 资源 承载力 评估 和 监测 预警 的 基本 理论 、 关键技术 和 分析 决策 平台 研究 为 出发点 ， 针对 面向 国土 空间 开发利用 格局 优化 的 承载力 评估 进行 理论 分析 与 实证 研究 。 高星 通过 构建 基于 短板 法 的 评价 指标体系 ， 在 多源 数据 融合 的 基础 上 ， 对 河北省 全省 及 区域 土地 资源 建设 开发 适宜性 、 开发 潜力 、 空间布局 不合理 度 与 现状 建设 开发 程度 进行 测算 ， 指出 承载力 超载 的 原因 并 就 河北省 提升 土地 资源 承载力 提出 相关 建议 。         旅游 学院 张路路 博士 作为 评议 人 ， 围绕 报告 主题 就 相关 问题 发表 见解 ； 其他 与会 青年 博士 结合 自己 的 学科 背景 就 相关 问题 进行 了 讨论 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已经 举办 二十多场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 曾慧敏 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 邀请 香港 金融管理 学院 院长 郭启兴作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 邀请 香港 金融管理 学院 院长 郭启兴作 报告 的 具体情况 。 5 月 2 日 下午 ， 香港 金融管理 学院 院长 郭启兴应 信息技术 学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 金融 大 数据 前沿 应用 及 人才培养 ” 的 学术报告 。 报告会 由 信息技术 学院 院长 王素贞 主持 ， 金融 学院 有关 领导 ， 绿色 金融 方向 带头人 、 省 服务 外 包 协会会长 潘其旺 ， 中国 国际 经济 促进会 副会长 袁坤 以及 信息技术 学院 班子成员 和 教师 、 研究生 代表 共计 60 余人 参加 。报告会 现场        郭启兴 结合 香港 金融 发展 的 实际 以及 大量 案例 ， 讲解 了 大 数据 创新 金融服务 在 应用 过程 中 遇到 的 难点 和 热点问题 ， 分享 了 区块 链 技术 、 人工智能 技术 以及 金融 科技 等 技术手段 解决 上述 难点 、 热点问题 的 应用 方案 ， 并 对 个人隐私 保护 发表 见解 。 报告 结束 后 ， 针对 金融 大 数据 类 人才 的 培养 模式 ， 郭启兴 与 信息技术 学院 、 金融 学院 负责人 及 部分 教师 进行 了 深入探讨 。座谈 现场        通过 学术 讲座 、 座谈 交流 ， 师生 们 对 大 数据 提升 金融服务 以及 金融 科技 在 香港 的 应用 有 了 新 的 认识 ， 进一步 开拓 了 学术 视野 。 （ 撰稿 ： 信息技术 学院   魏若岩   摄影 ： 张欣   ） 【 值班 编辑 ： 李一琪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第六 讲   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第六 讲 的 具体情况 。 5 月 5 日 上午 ， 我校 青年教师 科研 系列 培训 第六 讲 在 国际 学术 报告厅 举行 。 中国社会科学院 工业 经济 研究所 李海舰 教授 作 “ 重新 定义 产品 — — 基于 供给 侧 改革 的 视角 ” 主题 讲座 ， 我校 青年教师 及 学生 260 余人 参加 。会议 现场        李海舰 从 企业 产品 制造 入手 ， 讲解 了 供给 侧 结构 改革 的 背景 和 未来 发展 方向 。 他 认为 供给 侧 改革 需 持续 扩大内需 。 从 质量 改革 出发 ， 深入 理解 产品 ， 在 制造 产品 时 将 产业化 、 模块化 、 平台 化 、 去 物质化 、 智能化 、 概念化 、 创意 化 、 广告 化 、 金融 化 和 循环 化 纳入 产品设计 过程 ， 是 提高 企业 供给 体系 质量 ， 建设 现代化 工业体系 ， 打造 满足 消费者 需求 又 具有 时代 优势 产品 的 不二 法则 。         我校 青年教师 科研 系列 培训 以 大学 人 的 人间正道 、 课题 选题 、 交叉学科 研究 、 学术史 梳理 、 申报 书 设计 等 为题 ， 邀请 校内外 知名 学者 为 新入 职 教师 解 科研 之疑 、 答 科研 之惑 ， 以期 为 青年教师 的 学术 之 路 指明方向 ， 助力 青年教师 成长 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 科研处   石莹 ） 【 值班 编辑 ： 孙英莲 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 河北师范大学 胡景敏 教授 来 我校 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 河北师范大学 胡景敏 教授 来 我校 作 讲座 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   金 梦蝶 ） 5 月 7 日 下午 ， 河北师范大学 文学院 院长 、 博士生 导师 胡景敏 教授 应 文化 与 传播学院 邀请 ， 在 会议 中心 报告厅 作 “ 巴金 的 思想 历程 与 家族 小说 创作 ” 主题 讲座 。 文化 与 传播学院 院长 张金桐 出席 ， 学院 部分 教师 及 200 余名 学生 聆听 。 讲座 由 文化 与 传播学院 田悦芳 教授 主持 。  讲座 现场         胡景敏 从 巴金 的 家族 生活 、 思想 历程 出发 ， 梳理 了 巴金 家族 小说 的 创作 历程 ， 重点 分析 了 巴金 家族 小说 的 思想史 价值 、 形象 特质 和 文学史 意义 。 他 就 巴金 的 求学 经历 和 写作 、 发表 作品 的 历程 进行 讲述 ， 结合 图片 展示 了 巴金 故居 ， 重点 讲述 了 小说 《 家 》 与 巴金 写作 生涯 的 重要 联系 。 讲座 结束 后 ， 胡景敏 与 现场 师生 就 巴金 文学 相关 问题 进行 互动 。         本次 讲座 拓宽 了 师生 的 专业 视野 ， 加深 了 专业 认识 ， 激发 了 大家 对 巴金 文学 的 兴趣 。 （ 摄影 ： 金 梦蝶 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 举办 音乐剧 《 王二小 》 剧本创作 研讨会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 举办 音乐剧 《 王二小 》 剧本创作 研讨会 的 具体情况 。 5 月 7 日 上午 ， 艺术 学院 在 学院 会议室 举办 音乐剧 《 王二小 》 剧本创作 研讨会 。 河北省 文化厅 剧目 工作 室主任 杜 巅峰 ， 原 河北省 梆子 剧院 副 院长 、 国家一级 作曲 杨 广金 ， 科研处 副处长 梁佳 和 艺术 学院 部分 教师 参加 会议 。 会议 由 艺术 学院 副 院长 陈辉 主持 。会议 现场         会上 ， 艺术 学院 青年教师 高鹏 、 陈超 对 革命 历史 题材 音乐剧 《 王二小 》 剧本 的 创作 思路 和 创作 过程 进行 了 介绍 。 与会 专家 对 作品 给予 高度肯定 ， 他们 认为 思想活跃 、 有 创作 欲望 、 和 敏锐 的 洞察力 是 一名 艺术工作者 必备 的 特质 ； 作品 题材 非常 好 ， 主人公 是 革命 历史 人物 、 少年 英雄 ， 家喻户晓 ， 依托 高校 艺术 专业 优势 精心 打造 ， 势必 成为 极具 推广 意义 的 音乐剧 佳作 。         该 剧本 入选 由省 文化厅 主办 的 “ 2017 年度 河北省 青年 优秀 原创 舞台剧 剧本 征集 活动 ” 扶持 作品 ， 并 获 资助 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 艺术 学院   陈辉 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 举办 河北省 审计 专业 硕士 人才培养 研讨会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 举办 河北省 审计 专业 硕士 人才培养 研讨会 的 具体情况 。 4 月 20 日 下午 ， 会计学院 在 第二 会议室 举办 河北省 审计 专业 硕士 人才培养 研讨会 。 河北 体育 学院 党委书记 申 富平 、 省 证监局 副局长 韩文 旦 、 省 注册 会计师 协会 副 秘书长 程哨杰 、 石家庄 铁道 大学 管理 学院 院长 梁毅刚 、 省冀财 公共事业 投资 有限公司 副董事长 马长 增 、 河北 建设 投资 集团 财务管理 部副 总经理 张旭 蕾 、 省 证监局 检查 处 调研员 房永峰 、 河北 钢铁集团 经营 财务部 经理 于 超 等 实务 界 专家 、 学者 受邀 出席 ， 我校 研究生 学院 、 学科建设 与 人才 引进 办公室 负责人 ， 会计学院 部分 导师 、 研究生 参加 。 会议 由 会计学院 负责人 主持 。研讨会 现场          校内外 专家 以 全国 审计 专业 硕士学位 教学 指导 委员会 的 具体 要求 为 依据 ， 结合 河北省 注册 会计师 行业 发展 现状 与 趋势 ， 分别 从 培养目标 、 知识 储备 、 教学 实践 、 就业 方向 、 岗位 需求 等 方面 对 培养 方案 进行 论证 ， 提出 建设性 意见 及 建议 。         会计学院 负责人 对 专家 的 到来 和 建议 表示感谢 ， 并 表示 会后 将 根据 专家 的 意见 进一步 完善 培养 方案 ， 创新 高层次 审计 人才培养 模式 ， 以 更好 地 适应 社会 和 行业 需求 ， 服务 地方 经济 发展 。         我校 审计 专业 硕士学位 授权点 于 今年 3 月经 国务院学位委员会 批准 ， 并 将 于 2019 年 开始 招生 。 本次 研讨会 的 召开 为 审计 专业 硕士 项目 建设 打下 了 良好基础 。 （ 供稿 ： 会计学院 ） 【 值班 编辑 ： 李韬 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国法学会 银行 法学 研究会 会长 王卫国 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国法学会 银行 法学 研究会 会长 王卫国 教授 作 报告 的 具体情况 。 4 月 20 日 上午 ， 中国法学会 银行 法学 研究会 会长 、 中国政法大学 王卫国 教授 应 法学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 后 危机 时代 中国 金融体制 的 思考 ” 的 报告 。 报告会 由 法学院 院长 王利军 教授 主持 ， 中国法学会 银行 法学 研究会 副会长 刘少军 教授 作 点评 ， 法学院 和 金融 学院 共 270 余名 师生 到场 聆听 。报告会 现场         王卫国 重点 阐述 了 当代 金融危机 的 历史 成因 、 我国 金融体制 的 特点 ， 指出 我国 金融体制 是 以 银行业 为 主体 ， 证券业 、 保险业 和 信托业 为 补充 的 、 具有 中国 特色 的 “ 大 银行 金融 ” 体制 ， 有 其 优势 及 局限性 。 他 认为 我国 金融体制 改革 的 重点 任务 是 服务 实体 、 强化 监管 等 。         报告会 后 ， 王卫国 在 二办 会议室 与 法学院 师生 座谈 。         本次 讲座 紧扣 中国 金融市场 的 热点 ， 从 历史 角度 阐释 ， 用 数据 精准 解读 ， 对 拓宽 师生 的 研究 视野 有 重要 促进作用 ， 对 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   谢梅玲 ） 【 值班 编辑 ： 李韬 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 广西 民族 大学 李远龙 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 广西 民族 大学 李远龙 教授 作 讲座 的 具体情况 。 4 月 21 日 下午 ， 广西 民族 大学 法学院 教授 、 博士生 导师 李远龙应 法学院 邀请 ， 在 第三 教学楼 A105 教室 作 题为 “ 民族 法学 研究 的 若干 问题 ” 的 讲座 。 讲座 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 30 余名 法学院 师生 到场 聆听 。         李远龙 从 三 方面 阐述 了 中国 当代 民族 法学 研究 的 内容 ： 一是 民族 法学 研究 的 概念 、 领域 ； 二是 民族 法学 研究 的 方法 、 手段 ； 三是 民族 法学 研究 的 地方性 知识 。 他 结合 法律 谚语 讲解 了 多种 研究 方法 和 学习 思路 ， 从 历史 角度 和 社会学 角度 指出 ， 民族 法律 问题 要 注重 法律 效果 与 社会 效果 的 统一 ， 并 主张 要 将 “ 田野 调查 ” 作为 法学 实践 调研 的 方式 。         本次 讲座 对 民族 法律 问题 进行 了 深层次 剖析 ， 使 师生 对 民族 法学 领域 知识 有 了 更深 了解 ， 对 拓宽 师生 的 法学 视野 和 研究 思路 有 重要 作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   谢梅玲 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国 海洋大学 桑本谦 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国 海洋大学 桑本谦 教授 作 讲座 的 具体情况 。 4 月 21 日 下午 ， 中国 海洋大学 桑本谦 教授 应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 从 两个 立法 失误 看 民法学 的 思维 方式 ” 的 讲座 。 讲座 由 法学院 副 院长 胡 海涛 教授 主持 ， 70 余名 法学院 师生 到场 聆听 。讲座 现场        桑本谦 从 合同法 和 侵权 责任法 的 两个 立法 失误 阐述 民法学 的 思维 方式 ， 重点 阐释 了 公平 责任 问题 的 立法 失误 、 公平 与 效率 的 再 确认 、 直觉性 的 公平 观 含义 及 后果 。 他 结合 “ 黄世仁 与 杨白劳 的 债务 问题 ” “ 于 欢案 ” 等 古今 经典 案例 ， 引导 在场 师生 对 民法 思维 问题 思考 。         讲座 为 法学院 营造 了 良好 的 对外 交流 和 学习 氛围 ， 开拓 了 师生 的 法律 思维 和 法学 视野 ， 有利于 推动 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   谢梅玲 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 武义 青 传达 《 河北 雄安 新区 规划 纲要 》   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 武义 青 传达 《 河北 雄安 新区 规划 纲要 》 的 具体情况 。 4 月 23 日 ， 我校 举办 第 192 期知行 论坛 ， 副校长 武义 青作 学习 《 河北 雄安 新区 规划 纲要 》 专题报告 。 论坛 由雄安 开发 研究院 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 、 经济 研究所 联合 举办 ， 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 和 社会 管理 德治 与 法治 协同 创新 中心 全体 教职工 和 研究生 参加 。会议 现场        武义 青 详细 介绍 了 《 雄安 规划 纲要 》 的 主要 内容 ， 并 结合 自己 的 思考 ， 解读 了 规划 纲要 的 编制 过程 和 总体 要求 ， 围绕 雄安 新区 构建 科学合理 空间布局 、 塑造 新 时代 城市 风貌 、 打造 优美 自然 生态环境 、 发展 高端 高新产业 、 提供 优质 共享 公共服务 , 以及 打造 智能 、 绿色 、 创新 的 社会主义 现代化 城市 等 内容 作 了 重点 介绍 。         武义 青 要求 ， 要 认真学习 《 雄安 规划 纲要 》 ， 深刻领会 文件精神 ， 结合实际 谋划 好下 一步 的 研究 方向 和 重点 工作 ， 为雄安 新区 建设 贡献 自己 的 力量 。         武义 青 的 解读 深入 翔实 ， 为 我校 围绕 雄安 新区 建设 发展 做好 工作 指明 了 方向 。 与会 人员 表示 ， 将 继续 扎实 做好 比较 研究 、 前瞻 研究 和 专题研究 ， 在 服务 雄安 新区 高质量 建设 发展 中 发出 经贸 声音 ， 贡献 经贸 力量 。 （ 供稿 ： 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 举办 师生 政治 理论 学习 专家 辅导 报告会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 举办 师生 政治 理论 学习 专家 辅导 报告会 的 具体情况 。 4 月 23 日 下午 ， 金融 学院 在 B 教 401 举办 师生 政治 理论 学习 专家 辅导 报告会 ， 邀请 马克思主义 学院 副 院长 郭建为 全体 教职工 、 入党 积极分子 和 “ 学习 之声 ” 理论 社团 作 学习 辅导 报告 。 报告会 由 金融 学院 党委书记 李春亭 主持 。报告会 现场   郭建以 “ 关于 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ‘ 三进 ’ 的 几点 认识 和 思考 ” 为题 ， 就 三 方面 内容 进行 讲解 ： 一是 学懂 弄通 悟 透 是 ‘ 三进 ’ 的 前提 ； 二是 ‘ 三进 ’ 的 关键 是 进 头脑 ； 三是 ‘ 三进 ’ 要 遵循 认识 规律 。 师生 纷纷表示 ， 要 深学笃用 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ， 拥抱 新 时代 、 践行 新 思想 、 实现 新 作为 ， 切实 把 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 贯彻落实 到 具体 学习 、 工作 中 ， 为 学院 发展 贡献力量 。         辅导 全面 系统 ， 脉络 清晰 ， 旁征博引 ， 既有 高度 和 深度 ， 又 鲜活 接地 气 ， 使 师生 对 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 进 教材 、 进 课堂 、 进 头脑 有 了 深刻 认识 。 （ 撰稿 ： 金融 学院   李艳辉   摄影 ： 陈卓 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第五 讲   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第五 讲 的 具体情况 。 4 月 23 日 下午 ， 我校 青年教师 科研 系列 培训 第五 讲 在 国际会议中心 举行 。 培训 由 科研处 王 青原 教授 主持 ， 东北财经大学 史永东 教授 作 “ 国家级 课题 申报 辅导 ” 主题 讲座 ， 我校 青年教师 120 余人 参加 。讲座 现场         史永东 结合 自身 申请 国家级 研究课题 的 经验 ， 从 科学研究 的 步骤 、 申请 科研课题 的 途径 及 自然 基金 申请书 的 撰写 三个 方面 ， 为 青年教师 介绍 国家级 课题 申请 中应 注意 的 细节 。 史永东 指出 ， 青年教师 在 选题 时应 关注 前沿 学科 课题 ， 做好 查新 和 调研 工作 。 在 申请书 撰写 时要 做到 论述 研究 背景 简明扼要 ， 有理有据 ； 引用 参考文献 具有 权威性 和 时效性 ； 立项 依据 能 体现 明确 的 目的 和 充分 的 理由 ； 要 突出 项目 的 特色 与 创新 。 他 鼓励 青年 博士 教师 结合 自身 课题 特点 ， 选 好 方向 ， 自信 、 积极 地 申报 国家级 课题 项目 。         我校 青年教师 科研 系列 培训 以 大学 人 的 人间正道 、 课题 选题 、 交叉学科 研究 、 学术史 梳理 、 申报 书 设计 等 为题 ， 邀请 校内外 知名 学者 为 新入 职 教师 解 科研 之疑 、 答 科研 之惑 ， 以期 为 青年教师 的 学术 之 路 指明方向 ， 助力 青年教师 成长 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 科研处   石莹 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 创新 管理 专家 Thomas   Jandris 走进 工商 大讲堂   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 创新 管理 专家 Thomas   Jandris 走进 工商 大讲堂 的 具体情况 。 4 月 18 日 ， 芝加哥 康考 迪亚 大学 副校长 Thomas   Jandris 应邀 来 我校 ， 在 MBA 教室 作 题为 《 LEADERSHIP   FOR   INNOVATION   IN   HIGHER   EDUCATION   For   HUEB   FACULTY 》 的 讲座 。 讲座 由 工商管理 学院 院长 吴国 英 主持 ， 美国 芝加哥 康考 迪亚 大学 、 我校 国际交流 与 合作 处 和 工商管理 学院 相关 人员 及 部分 研究生 聆听 。讲座 现场        Thomas   Jandris 教授 分别 分别 从 创新 的 基本 内涵 、 意义 两 方面 对 过度 的 组织化 和 创新 的 障碍 等 问题 进行 讲解 ， 并 举例 分析 美国 高校 创新 存在 的 问题 ， 指出 高校 要 积极 锻炼 学生 的 批判性 思维 ， 充分发挥 大学 在 创新 培养 的 应有 作用 。 与会 师生 积极 反馈 、 讨论 ， 现场 气氛 活跃 。         Thomas   Jandris 教授 是 世界 知名 的 创新 管理 专家 ， 毕业 于 美国明尼苏达大学 ， 是 美国 高等教育 创新 中心 董事会 成员 ， 密歇根州 长 和 底特律 市长 办公室 首席 顾问 ， 美国 教育 委员会 服务中心 主任 。 （ 供稿 ： 工商管理 学院 ） 【 值班 编辑 ： 周晓阳 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 南开大学 黄福广 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 南开大学 黄福广 教授 作 报告 的 具体情况 。 4 月 25 日 上午 ， 南开大学 商学院 教授 、 博士生 导师 黄福广应 会计学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 创业 企业 多 轮次 融资 ： 激励 还是 约束 ？ — — 以启奥 科技 为例 ” 的 专题报告 。 报告会 由 会计学院 院长 袁 振兴 主持 ， 学院 120 名 师生 参加 。报告会 现场         黄福广 从 融资 企业 角度 ， 选取 启奥 科技 为 案例 ， 采用 单 案例 研究法 ， 以 融资 轮次 作为 基本 事件 单元 ， 建立 复制 和 联系 ， 探索 多 轮次 融资 的 动机 和 结果 。 他 指出 ， 在 核心 员工 持股 的 前提 下 ， 多 轮次 融资 能够 产生 明显 激励 作用 ， 据此 可以 认为 ， 有 潜力 的 创业 企业 通过 多 轮次 权益 融资 ， 不仅 获得 了 资本 ， 缓解 了 融资 约束 ， 还 通过 财富 增值 ， 持续 迭代 ， 实现 企业 快速 成长 。         报告会 前 ， 黄福广 还 与 学院 学术 梯队 的 教师 们 座谈 ， 结合 自己 多次 成功 申报 国家 课题 和 在 顶级 期刊 发表 论文 的 经验 ， 介绍 了 科研 选题 、 数据挖掘 、 逻辑推理 、 现象 描述 等 技术 处理 技巧 。 （ 供稿 ： 会计学院 ）【 值班 编辑 ： 韩雅倩 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外国语 学院 举办 教学 沙龙 活动   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外国语 学院 举办 教学 沙龙 活动 的 具体情况 。 4 月 25 日 ， 外国语 学院 举办 “ 外贸 走进 大学 ” 主题 教学 沙龙 活动 ， 阿里巴巴 衡水 地区 总经理 、 阿里巴巴 百城 千校 总经理 王朝 军 应邀 主讲 。 活动 由 外国语 学院 院长 商利伟 主持 ， 副 院长 张艳 、 党委 副 书记 刘磊 及 英语 、 商务 英语系 10 余名 教师 参加 。活动 现场         商利伟 就 教学 沙龙 活动 举办 的 目的 和 意义 进行 了 阐述 ， 同时 对 外国语 学院 人才培养 、 创新 创业 教学 及 学生 实习 实训 提出 了 展望 。 王朝 军 从 阿里巴巴 与 高校 合作 的 主要 版块 、 形式 入手 ， 重点 介绍 了 校园 启程 、 外贸 走进 大学 两个 分别 针对 不同 年级 层次 的 学生 实习 实训 项目 。 王朝 军 还 介绍 了 阿里巴巴 与 河北省 内 高校 进行 深度 合作 的 典型 案例 和 成功经验 。         沙龙 活动 期间 ， 与会 教师 就 跨境 电商 课程 建设 、 校企 合作 、 本科生 人才培养 、 创新 创业 路径 等 内容 和 王朝 军 及其 团队 进行 了 交流 。         本次 教学 沙龙 活动 为 外国语 学院 本科 人才培养 方案 修订 、 学生 实训 提供 了 企业 思路 ， 为 语言 类 专业 学生 高质量 就业 提供 了 启发 ， 也 为 外国语 学院 学生 未来 创业 指明 了 方向 。 （ 供稿 ： 外国语 学院 ）   【 值班 编辑 ： 尹晓彤 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀 中央财经 大学 林发勤 副教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀 中央财经 大学 林发勤 副教授 作 报告 的 具体情况 。 4 月 9 日 下午 ， 中央财经 大学 林发勤 副教授 应 商学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 引力 模型 的 理论 基础 和 实证 应用 ” 的 报告 。 报告会 由 商学院 国际贸易 系主任 孟萍莉 博士 主持 ， 百余名 师生 到场 聆听 。报告会 现场 林发勤 从 引力 模型 的 经济学 理论 基础 、 引力 模型 的 常用 估算 方法 以及 引力 模型 的 实证 应用 三个 方面 详细 讲解 了 引力 模型 的 内涵 。 他 指出 ， 引力 模型 是 国际贸易 实证 研究 中 最为 成功 的 模型 ， 深受 学术界 的 欢迎 ， 使用 引力 模型 更 容易 研究 不同 贸易 政策 对 贸易 的 影响 。 报告 结束 后 ， 林发勤 与 师生 就 相关 问题 进行 了 互动 。         报告 既有 理论依据 ， 又 有 现实 指导意义 ， 为 师生 的 科研工作 提供 了 新思路 ， 激发 了 大家 的 科研 热情 ， 为 学院 建设 良好 的 学风 奠定 了 基础 。 （ 撰稿 ： 商学院   杨美荣   摄影 ： 郑亚松 ） 【 值班 编辑 ： 薛 高洋 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 俄罗斯 乌拉尔 国立 法律 大学 斯维特 兰娜 · 涅斯梅扬 诺娃 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 俄罗斯 乌拉尔 国立 法律 大学 斯维特 兰娜 · 涅斯梅扬 诺娃 教授 作 报告 的 具体情况 。 4 月 12 日晚 ， 俄罗斯 乌拉尔 国立 法律 大学教授 斯维特 兰娜 · 涅斯梅扬 诺娃 （ Svetlana   Nesmeyanova ） 应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 俄罗斯 国内法 与 国际法 的 冲突 ” 的 报告 。 报告会 由 法学院 院长 王利军 主持 ， 北京联合大学 应用 文理学院 法律 系主任 王平 、 中国政法大学 俄罗斯语 翻译 刘瑞 姝 以及 法学院 副 院长 胡 海涛 等 百余名 法学院 师生 到场 聆听 。报告会 现场          斯维特 兰娜 · 涅斯梅扬 诺娃 教授 详细 介绍 了 欧洲人 权 法院 与 欧洲各国 国内法 之间 的 冲突 现状 ， 对 欧洲 国家 在 相似 问题 上 的 处理 方法 进行 讲解 。 她 还 介绍 了 建立 亚洲 法院 的 设想 ， 对 俄罗斯 当前 持 否定 态度 进行 解说 ； 同时 以 “ 金砖 五国 ” 为例 讲授 了 在 全球 发展 的 新 背景 下 国际法 和 国际 组织 的 发展 。 她 提出 对 妇女 、 未成年人 等 少数 群体 进行 保护 ， 并 以 俄罗斯 国际 航空法 为例 ， 呼吁 师生 对 新 领域 法律 作 研究 。 斯维特 兰娜 · 涅斯梅扬 诺娃 表示 ， 希望 能够 搭建 论文 发表 等 学术 平台 ， 深化 两校 合作 。 自由 讨论 环节 ， 法学院 师生 就 欧洲人 权 法院 管辖权 的 来源 等 国际法 热点问题 与 俄方 教授 进行 了 热烈 交流 。         胡 海涛 作 总结 发言 。 他 指出 ， 见识 比 知识 更 重要 ， 法律 工作者 要 利用 所学 规则 及 价值 理念 协调 国际 和 国内 视野 ， 积极开展 多元 交流 ， 丰富 课堂 知识 。         本次 报告 使 同学 们 对 国家 利益 与 国际 原则 的 冲突 现状 与 解决 方法 有 了 更加 深入 的 认识 ， 引导 大家 开拓 国际 视野 。 报告 是 法学院 进行 国际化 人才培养 的 一次 重要 探索 ， 对 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   谢梅玲 ） 【 值班 编辑 ： 薛 高洋 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 俄罗斯 乌拉尔 国立 法律 大学 谢尔盖 · 斯蒂潘 诺夫 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 俄罗斯 乌拉尔 国立 法律 大学 谢尔盖 · 斯蒂潘 诺夫 教授 作 报告 的 具体情况 。 4 月 12 日晚 ， 俄罗斯 乌拉尔 国立 法律 大学教授 谢尔盖 · 斯蒂潘 诺夫 （ Sergey   Stepanov ） 应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 俄罗斯 合同法 ” 的 报告 。 报告会 由 法学院 院长 王利军 教授 主持 ， 北京联合大学 应用 文理学院 法律 系主任 王平 、 中国政法大学 俄罗斯语 翻译 刘瑞 姝 、 法学院 副 院长 胡 海涛 及 百余名 法学院 师生 到场 聆听 。         报告会 前 ， 王利军 为 谢尔盖 · 斯蒂潘 诺夫 教授 颁发 客座教授 聘书 。王利军 为 谢尔盖 · 斯蒂潘 诺夫 教授 颁发 客座教授 聘书          谢尔盖 · 斯蒂潘 诺夫 教授 总体 介绍 了 法 的 概念 和 分类 ， 指出 合同法 影响 经济 发展 。 他 详细 解读 了 合同法 的 构成 和 特征 ， 指出 合同法 形式 上 有 规范性 法律条文 ， 内容 上 为 自由 合同 ， 签订 主体 平等 ， 包含 纠纷 管辖权 等 。 他 认为 ， 合同 冲突 的 解决 主要 有 两种 方式 ， 一是 和解 ， 二是 司法 审判 。 谢尔盖 · 斯蒂潘 诺夫 教授 指出 ， 合同 客体 在 发展 变化 ， 只能 不断 寻求 囊括 更 多 。 自由 讨论 环节 ， 法学院 师生 就 合同法 如何 回应 买卖 虚拟 客体 的 问题 与 俄方 教授 进行 热烈 交流 。报告会 现场         王利军 在 总结 发言 中 表示 ， 乌拉尔 大学 法学 学者 的 到访 为 我校 师生 带来 学术观点 的 同时 ， 也 为 学生 提供 了 国际交流 的 视野 和 平台 。 他 希望 与 乌拉尔 大学 进行 合同法 方面 的 研究 与 合作 。         本次 报告 使 同学 们 对 俄罗斯 与 我国 合同法 之间 的 差异 有 了 更加 深入 的 认识 ， 不同 国 别的 法律 制度 引发 了 思想 碰撞 。 本次 活动 是 法学院 进行 国际交流 和 国际化 人才培养 的 一次 重要 探索 ， 对 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   谢梅玲 ） 【 值班 编辑 ： 薛 高洋 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第二期 “ 中东欧 研究 论坛 ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第二期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 的 具体情况 。 4 月 13 日 ， 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 第二期 “ 中东欧 研究 论坛 ” ， 副 院长 刘海 云 教授 作 题为 “ 河钢 集团 购并 斯梅代雷沃 钢厂 的 案例 分析 ” 的 报告 。 报告会 由 中东欧 国际 商务 研修 学院 常务副 院长 王成 云 教授 主持 ， 学院 专家库 成员 、 商学院 、 会计学院 部分 研究生 聆听 。          刘海 云 教授 分析 了 河钢 集团 购并 斯梅代雷沃 钢厂 的 国际 国内 背景 、 并购 过程 与 并购 结果 ， 指出 此次 成功 并购 案例 对于 “ 16 + 1 ” 与 “ 一带 一路 ” 产能 合作项目 的 示范 意义 。 报告 结束 后 ， 刘海 云 细致 解答 了 师生 提问 。         刘海 云 教授 致力于 深耕 中东欧 研究 领域 ， 密切 关注 河北省 与 中东欧 国家 进行 国际 产能 合作 的 相关 进展 。 她 多次 参加 国内 、 国际 相关 领域 的 学术会议 ， 并 就 地方 产能 合作 推进 动态 提出 建设性 意见 ， 在 学术界 和 企业界 引起 广泛 关注 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 中东欧 国际 商务 研修 学院   南江 ）   【 值班 编辑 ： 孙英莲 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外语教学 部 邀请 天津 外国语 大学 田 海龙 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外语教学 部 邀请 天津 外国语 大学 田 海龙 教授 作 报告 的 具体情况 。 4 月 16 日 下午 ， 天津 外国语 大学 博士生 导师 、 《 天津 外国语 大学 学报 》 常务 副主编 田 海龙 教授 应 外语教学 部 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 论文 写作 与 期刊 投稿 — — 主编 与 作者 的 对话 ” 的 学术报告 。 报告会 由 外语部 主任 高霄 主持 ， 外语部 全体 教师 参加 。报告会 现场         田 海龙 教授 从 学术 话语 交流 的 角度 分析 并 阐述 了 论文 写作 和 投稿 过程 中 存在 的 一般性 问题 ， 并 结合 自身 学术 经历 和 作为 主编 的 工作 经验 提出 了 解决方案 和 促进 期刊 投稿 成功率 的 策略 。         报告会 前 ， 外语教学 部 组织 开展 工作坊 ， 邀请 田 海龙 教授 与 外语部 部分 教师 进行 主编 与 投稿人 的 面对面 对话 。 大家 就 论文 写作 和 投稿 中 遇到 的 问题 向 田 海龙 请教 ， 得到 田 教授 的 深入分析 和 详细 解答 。 （ 撰稿 ： 外语部   甄伟红   摄影 ： 王 海松 ） 【 值班 编辑 ： 朱雪雅 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 南开大学 李剑国 教授 来 我校 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 南开大学 李剑国 教授 来 我校 作 讲座 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   陆炳旭   孙雨蝶 ） 4 月 16 日 下午 ， 中国 文言 小说 研究 名家 ， 南开大学 教授 、 博士生 导师 李剑国应 学生处 和 文化 与 传播学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 《 洞庭 灵姻 传 》 （ 《 柳毅传 》 ） 的 文化 解读 ” 讲座 。 讲座 由 文化 与 传播学院 院长 张金桐 主持 ， 学院 党委书记 翟建北 、 党委 副 书记 仇静莉 、 副 院长 马瑞 出席 ， 全体 教师 及 部分 学生 聆听 。会议 现场        李剑国 从 十个 方面 对 《 洞庭 灵姻 传 》 进行 了 解读 。 他 引用 《 水经注 》 等 经典 文献 讲述 了 吴 洞庭 与 楚 洞庭 之辨 ， 将 中国 与 印度 佛教 的 龙 女 意向 、 意义 进行 比较 ， 并 介绍 了 橘社 信仰 与 传书 母题 。 他 指出 ， 传 书 母题 的 意义 在于 在 “ 幽明 殊途 ” 的 宗教 观念 、 俗信 观念 之下 ， 人间 和 水府 龙宫 阻隔 时 的 一种 交流 方式 。 他 认为 ， 扣物 传书 也 是 一种 特别 的 导入 模式 ， 柳毅 邂逅 龙女 是 导入 模式 的 另 一 表现 ； “ 义夫 ” 柳毅 的 形象 是义 与 情 的 完美 统一 ； 柳毅 与 龙 女 的 婚姻关系 是 唐代 门阀 关系 的 体现 。 他 强调 ， 《 洞庭 灵姻 传 》 是 唐传奇 的 绝佳 之作 ， 对 后世 产生 了 广泛 影响 ， 并 留下 柳毅井 等 众多 遗迹 。 交流 互动 环节 ， 李剑国 细致 解答 了 在场 师生 的 提问 ， 现场 气氛 活跃 。会议 现场        张金桐作 总结 发言 。 他 指出 ， 本次 讲座 使 师生 对 文化 根脉 有 了 更深 的 理解 ， 同时 ， 李先生 有 深度 、 有 广度 的 治学 方法 更 值得 借鉴 ： 一种 是 竭泽而渔 ， 广泛 占有 资料 ； 另 一种 是 打 深井 ， 放长线 。         本次 讲座 是 河北 经贸大学 “ 传统 文化 与 现代 传播 ” 大讲堂 第十一 讲 。 （ 摄影 ： 郭磊   陆炳旭 ） 【 值班 编辑 ： 曾慧敏 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第四 讲   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第四 讲 的 具体情况 。 4 月 16 日 下午 ， 我校 青年教师 科研 系列 培训 第四 讲 在 会议 中心 视频 会议室 举行 。 科研处 王 青原 教授 作 “ 国家 后期 资助 申报 问题 与 技巧 ” 主题 讲座 ， 我校 青年教师 100 余人 参加 。讲座 现场         王 青原 为 青年教师 介绍 了 国家 社科 基金 后期 资助 项目 的 类型 、 申报 条件 及 申报 资料 的 准备 与 相关 注意事项 。 他 强调 ， 后期 资助 项目 选题 时要 做到 视野 明确 ， 彰显 价值 意义 ， 突出 学科 特点 ； 课题 要 具有 科学性 、 时代性 与 前瞻性 ； 课题 论证 要 做到 言简意赅 、 层次分明 ， 具有 创新性 。 王 青原 鼓励 青年 学者 把握 科研 支持 政策 ， 积极 踊跃 申报 国家 后期 资助 项目 。         我校 青年教师 科研 系列 培训 以 大学 人 的 人间正道 、 课题 选题 、 交叉学科 研究 、 学术史 梳理 、 申报 书 设计 等 为题 ， 邀请 校内外 知名 学者 为 新入 职 教师 解 科研 之疑 、 答 科研 之惑 ， 以期 为 青年教师 的 学术 之 路 指明方向 ， 助力 青年教师 成长 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 科研处   石莹 ） 【 值班 编辑 ： 薛 高洋 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 北京 大成 律师 事务所 申林平 律师 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 北京 大成 律师 事务所 申林平 律师 作 讲座 的 具体情况 。 4 月 16 日 下午 ， 北京 大成 律师 事务所 高级 合伙人 、 律师 申林 平应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 当前 香港 上市 的 若干 法律 问题 — — 兼论 香港 交易所 上市 制度 的 改革 ” 的 讲座 。 讲座 由 法学院 院长 王利军 主持 ， 中国人民大学 国家 发展 与 战略 研究院 涂永前 研究员 、 中国政法大学 刘涌 博士 以及 80 余名 法学院 师生 到场 聆听 。讲座 现场        申林平 结合 自身 工作 经验 以及 枫叶 教育 香港联交所 上市 等 相关 案例 ， 就 当前 境内 企业 在 香港 上市 过程 中 的 上市 路径 选择 、 上市 制度 改革 以及 境外 设立 离岸 公司 涉及 的 外汇 管理 、 红筹 上市 的 有关 法律 问题 进行 解读 。 自由 讨论 环节 ， 法学院 师生 就 中国 股市 相关 问题 与 申林 平作 了 交流 。         本次 讲座 紧扣 当前 资本 市场 的 热点 ， 以案 说法 ， 精准 解读 了 上市公司 法律 监管 的 现状 和 问题 ， 对 拓宽 师生 的 国际 视野 有 重要 推动 作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   谢梅玲 ） 【 值班 编辑 ： 周晓阳 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 中国人民大学 耿 建新 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 中国人民大学 耿 建新 教授 作 报告 的 具体情况 。 4 月 18 日 下午 ， 中国人民大学 商学院 教授 、 博士生 导师 耿 建新 应 会计学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 企业 大 比例 应收 账款 的 原因 与 应对 措施 探讨 ” 的 专题报告 。 报告会 由 会计学院 院长 袁 振兴 主持 ， 学院 部分 教师 、 全体 研究生 及 旅游 学院 的 部分 学生 参加 。报告会 现场        耿 建新 从 企业 的 应收 账款 占 总资产 的 比率 为 切入点 ， 结合 年度 财务报告 ， 分析 了 奇信 股份 、 金 螳螂 和 广田 股份 三家 公司 应收 账款 高 占 比 的 形成 过程 ， 对 三家 公司 艰难 的 生存之道 进行 分 剖析 ， 总结 了 三家 公司 补足 经营 现金 的 方式 。 他 认为 解决问题 可以 从 四个 方面 入手 ： 一是 债权人 有 选择性 地 兼并 债务人 的 企业 ； 二是 促使 债权人 建立 对 债务人 的 披露 制度 ； 三是 加强 合同 签订 、 合同 变更 等 的 控制程序 ； 四是 考虑 从 社会 责任 的 角度 和 诚信 的 角度 ， 进行 应付账款 周转率 指标 的 设立 、 考核 与 披露 ， 以 减少 、 根除 造成 社会 资金 运转 障碍 的 各 不良 因素 。 耿 建新 还 与 大家 分享 了 他 指导 学生 完成 论文 “ 利息收入 、 财务费用 与 企业 地位 的 关系 探讨 ” 的 过程 。 报告 结束 后 ， 耿 建新 与 部分 硕士生 导师 研究 了 会计学院 审计 硕士 的 培养 方案 ， 对 方案 的 制定 提出 意见 。         报告 开拓 了 师生 视野 ， 使 大家 意识 到 应收 账款 管理 在 企业 财务管理 中 的 重要性 。 耿 建新 教授 渊博 的 知识 、 独到 的 研究 视角 和 指导 学生 孜孜不倦 的 精神 ， 使 师生 领略 了 学术 大家 的 风范 ， 对 师生 的 科研 与 学习 具有 重要 指导意义 。 （ 供稿 ： 会计学院 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第二十六 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第二十六 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 4 月 18 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 第二十六 期 论坛 ， 来自 我校 不同 学院 和 部门 的 十余名 青年 博士 参加 。         商学院 张琨 博士 作 题为 “ 限购 政策 — — 基于 实验 经济学 的 研究 ” 的 专题报告 。 此 报告 是 张琨 博士 2018 年 春季 访问 新西兰 的 阶段性 成果 。 报告 基于 实验 经济学 的 研究 方法 ， 分析 了 差异化 限购 政策 对 房价 和 经济 的 短期 和 长期 影响 。         金融 学院 辛兵海 博士 、 数统 学院 关菲 博士 作为 评议 人 ， 围绕 报告 主题 发表 见解 。 其他 与会 青年 博士 也 从 自己 的 学科 背景 进行 讨论 。论坛 现场          “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已经 举办 二十多场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 薛 高洋 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 北京大学 李启成 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 北京大学 李启成 教授 作 讲座 的 具体情况 。 3 月 30 日 下午 ， 北京大学法学院 博士生 导师 李启成 教授 应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 严以治吏 ， 宽以 养民 — — 传统 法制 的 宗旨 ” 的 讲座 。 讲座 由 法学院 院长 王利军 主持 ， 张 振国 教授 作 总结 发言 ， 70 余名 法学院 师生 到场 聆听 。讲座 现场        李启成 从 三个 方面 对 传统 法制 的 宗旨 进行 解读 ： 从 官员 的 养成 、 选拔 、 任职 及 考核 、 监察 、 “ 治吏 ” 在 立法 和 司法 上 的 直接 体现 等 方面 介绍 “ 治吏 ” 的 内容 ； 从 加强 对 官员 的 教育 ， 使 其 作为 表率 教养 百姓 ， 以达 忠于 社稷 和 皇帝 之 目的 ， 将 “ 养民 ” 思想 直接 法制化 等 阐述 “ 养民 ” 说 对 “ 治吏 ” 说 的 匡正 ； 对 中国 古代 法制 的 优长 和 缺失 做出 总体 评价 。 他 认为 ， “ 治吏 ” 宗旨 及 某些 具体 举措 对 今天 亦 具有 重大 价值 。               本次 讲座 使 师生 对 我国 古代 法制 的 精义 有 了 更深 的 认识 ， 同时 警醒 法律 职业 人要 深刻 意识 到 人心 人性 的 微妙 及 社会 的 复杂 ， 多 谨慎 悲悯 ， 少 鲁莽 残酷 。 讲座 是 立足于 课堂教学 和 理论 研究 相结合 的 重要 举措 ， 对 我校 法学 学科建设 有 重要 推动 作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   谢梅玲 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 山东大学 郭明瑞 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 山东大学 郭明瑞 教授 作 报告 的 具体情况 。 3 月 30 日 下午 ， 中国 民法学 研究会 学术 委员会 副 主任 、 山东大学 特聘 教授 郭明瑞应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 《 民法 总则 》 的 制度 与 理论 创新 — — 关于 自然人 ” 的 报告 。 报告会 由 法学院 院长 王利军 教授 主持 ， 百余名 法学院 师生 到场 聆听 。讲座 现场         郭明瑞 从 五个 方面 对 《 民法 总则 》 中 自然人 这一 主体 制度 的 创新 进行 讲解 ： 一是 自然人 主体 利益 保护 制度 的 完善 ； 二是 降低 无 民事行为 能力 人 的 年龄 ； 三是 监护 制度 的 完善 ； 四是 对 受理 死亡 宣告 的 利害 关系人 的 申请 时 ， 采取 无 顺序 说 ； 五是 死亡 宣告 被 撤销 后 对 婚姻 的 影响 。         报告 精准 解读 了 民法 关于 自然人 的 原理 、 原则 和 制度 ， 对 师生 了解 从 民法通则 到 民法 总则 的 制度 变迁 有 重要 指导作用 ， 对 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 同时 ， 此次 报告会 是 商务印书馆 2018 年 普法 地方 行 活动 的 重要环节 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   谢梅玲 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第二十四 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第二十四 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 3 月 28 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 ， 来自 全校 不同 部门 的 10 余名 青年 博士 参加 。         绿色 金融 研究所 所长 王小江 教授 作 题为 “ 中国 绿色 金融 相关 问题 探讨 ” 的 专题报告 。 他 从 历史 的 角度 ， 讨论 了 我国 绿色 金融 研究 的 发展 脉络 。 报告 结合 河北省 钢铁行业 的 案例 ， 以 经济 外部性 作为 理论 基础 ， 分析 了 政府 、 银行 和 企业 三者 之间 的 关系 。 王小江 从 我国 绿色 金融 标准 制定 、 相关 立法 等 层面 ， 向 在场 青年 博士 提出 了 未来 的 研究课题 。论坛 现场           科研 处处长 王 青原 博士 作为 评议 人 ， 围绕 报告 主题 就 相关 问题 发表 见解 ， 同时 对 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 发展 提出 建议 。 其他 与会 青年 博士 从 自己 的 学科 背景 出发 ， 就 相关 问题 进行 讨论 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已经 举办 二十多场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外语教学 部 邀请 河北师范大学 李正栓 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外语教学 部 邀请 河北师范大学 李正栓 教授 作 报告 的 具体情况 。 4 月 2 日 下午 ， 河北师范大学 博士生 导师 李正栓 教授 应 外语教学 部 邀请 ， 在 A 教 103 教室 作 题为 “ 漫谈 教学 与 科研 关系 ” 的 学术报告 。 报告 由 外语部 主任 高霄 主持 ， 外语部 全体 教师 参加 。讲座 现场        李正栓 教授 从 个人 的 学术 经历 谈起 ， 深刻 阐述 了 教学 和 科研 对于 高校教师 的 重要性 ， 并 结合 科学研究 的 方向性 、 相关性 、 时代性 等 特征 ， 向 教师 提出 了 全新 建议 。论证会 现场        报告会 前 ， 李正栓 教授 及 河北师范大学 外国语 学院 王密卿 教授 等 与 外语教学 部 部分 教师 就 外语 人才培养 目标 、 大学 英语课程 教学 目标 、 课程 设置 及 体系 、 教学 实践 和 大学生 英语 竞赛 等 内容 举行 专家论证 会 。 与会 人员 就 相关 议题 展开 了 热烈 讨论 。 （ 撰稿 ： 外语部   甄伟红   摄影 ： 王 海松 ） 【 值班 编辑 ： 黄兆涵 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 举行 新 时代 的 中国 宪法 修改 和 宪法 教育 专题报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 举行 新 时代 的 中国 宪法 修改 和 宪法 教育 专题报告 的 具体情况 。 4 月 2 日 下午 ， 法学院 举行 新 时代 的 中国 宪法 修改 和 宪法 教育 专题报告 ， 学院 宪法学 教授 刘静仑作 主题 发言 。 学院 党委 副 书记 郑建村 、 副 院长 胡 海涛 以及 全体 教师 参加 。 报告会 由 法学院 党委书记 郭广辉 主持 。         刘静仑 从 确立 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 在 国家 政治 和 社会 生活 中 的 指导 地位 、 坚持 和 加强 中国共产党 全面 领导 、 完善 全面 依法治国 和 宪法 实施 、 国家 监察 体制改革 等 方面 阐释 了 宪法 修正案 的 具体内容 。报告会 现场                 郭广辉 在 总结 讲话 中 指出 ， 宪法 修改 是 新 时代 中国 特色 社会主义 发展 的 大 背景 下 ， 我国 法治 建设 取得 的 重大成果 ， 体现 了 新 时代 宪法 与时俱进 的 生动 步伐 ， 体现 了 党和国家 事业 发展 的 新 要求 。 中国 特色 社会主义 建设 进入 新 时代 ， 宪法 修改 有利于 强化 党的领导 ， 提升 国家 治理 能力 ， 实现 社会 长治久安 和 民族 复兴 。 他 要求 ， 学院 全体 教师应 进一步 深入 学习 ， 将 这次 修宪 的 内容 、 作用 、 重大意义 原原本本 地 通过 课堂 传达 给 大学生 ， 使 新 的 宪法 精神 进 教材 、 进 课堂 、 进 头脑 ， 培养 大学生 成为 知法 、 守法 、 懂法 、 用法 的 楷模 。           本次 报告 精准 解读 了 宪法 修正案 的 相关 内容 ， 对 学院 提升 教育 教学 水平 有 重要 促进作用 ， 对 法学院 “ 一流 党建 ” 和 法学 “ 一流 学科 ” 建设 有 重要 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   谢梅玲   摄影 ： 王康 ） 【 值班 编辑 ： 黄兆涵 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 华东政法 大学 陈金钊 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 华东政法 大学 陈金钊 教授 作 报告 的 具体情况 。 4 月 3 日 下午 ， 华东政法 大学教授 陈金钊 应 法学院 邀请 ， 在 法学 综合 实验教学 中心 报告厅 作 题为 “ 案说 法律 方法 ” 的 报告 。 报告会 由 挂职 副校长 冯玉军 教授 主持 ， 百余名 法学院 师生 到场 聆听 。报告会 现场        陈金钊 结合 自己 法律 方法论 的 研究 经历 ， 列举 “ 教材 ” 案 、 “ 大 货车 的 愤怒 ” 等 经典 案例 ， 重点 从 三个 方面 阐述 法律 方法 ： 一是 法律 发现 ， 这是 基础性 方法 ； 二是 法律 解释 和 推理 ， 这是 常用 方法 ， 并 提出 单独 的 概念 不能 形成 裁判 规范 ， 体系 解释 应当 作为 黄金 规则 ； 三是 论证 、 修辞 ， 这是 前卫 方法 ， 应当 强化 法律 论证 ， 将 法律 作为 修辞 进行 说服 。          本次 报告 以案 说法 ， 精准 解读 了 法律 方法 的 精髓 和 意义 ， 对 师生 了解 法律 规则 的 运用 有 重要 指导作用 ， 对 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   谢梅玲 ） 【 值班 编辑 ： 闫勤旭 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 耿晔强 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 耿晔强 教授 作 讲座 的 具体情况 。 4 月 2 日 ， 应 工商管理 学院 邀请 ， 山西大学 经管 学院 教授 、 博士生 导师 、 《 山西大学 学报 》 编辑部 主任 耿晔强 教授 来到 我校 ， 在 工商学院 大讲堂 为 学院 师生 作 题为 “ 核心 期刊 分类 与 投稿 ” 的 讲座 。 讲座 由 工商管理 学院 副 院长 孟 华兴 主持 ， 院 领导 吴国 英 、 王胜洲 及 相关 专业 的 师生 聆听 。报告会 现场        耿晔强 教授 从 三个 方面 、 两个 角度 讲解 了 如何 在 核心 期刊 上 投稿 。 他 对 国内 核心 期刊 遴选 体系 进行 了 讲解 ， 详细 介绍 了 南大 核心 期刊 的 分类 ， 并 从 期刊 编辑者 和 投稿 者 两个 角度 ， 结合 自己 投稿 经历 ， 对 投稿 注意事项 进行 讲解 。         耿晔强 教授 的 讲座 视野 宽阔 ， 既有 理论 高度 ， 又 有 很 强 的 现实 针对性 和 指导性 ， 受到 与会 师生 的 热烈欢迎 。 本次 讲座 是 工商管理 学院 为 加强 “ 双 一流 ” 建设 举办 的 重要 讲座 之一 ， 对 学院 学科建设 及 研究生 培养 具有 重要 借鉴 意义 。 （ 撰稿 ： 工商管理 学院   戴天   摄影 ： 徐斐 ） 【 值班 编辑 ： 闫勤旭 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 邀请 东北师范大学 郭凤志 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 邀请 东北师范大学 郭凤志 教授 作 讲座 的 具体情况 。 4 月 2 日 下午 ， 应 马克思主义 学院 邀请 ， 东北师范大学 郭凤志 教授 来 我校 作 题为 “ 创新 体系 视域 下思政课 改革 建设 研究 ” 的 讲座 。 马克思主义 学院 领导班子 成员 及 全体 教师 参加 。 讲座 由 学院 副 院长 刘彦平 主持 。讲座 现场         郭凤志 从 目前 思政课 面临 的 尴尬 局面 和 改革 势在必行 的 趋势 讲 起 ， 明确提出 思政课 改革 需要 破解 的 主要矛盾 是 实现 两个 转化 ： 一是 教材 体系 转化 为 教学 体系 ， 二是 教学 体系 转化 为 学生 的 知识 体系 和 价值体系 。 郭 教授 结合 东北师范大学 马克思主义 学院 进行 思政课 教改 的 实践 过程 为例 ， 深入浅出 地 讲解 了 两个 转化 的 具体实施 方法 。 他 还 强调 了 科研项目 的 重要性 ， 鼓励 教师 做 教学 与 科研 双料 专家 ， 倡导 教学 与 科研 相互促进 。         郭凤志 教授 的 讲座 紧密联系 实际 ， 具有 很强 的 启发性 和 示范性 。 马克思主义 学院 院长 柴 艳萍 在 总结 发言 中将 此次 讲座 喻为 一道 “ 有 冲击力 和 感染力 的 学术 大餐 ” 。 讲座 博得 与会 教师 的 热烈 掌声 和 一致 好评 ， 对 我校 积极 推进 思政课 教学改革 具有 重要 的 参考 和 借鉴 意义 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 马克思主义 学院   付臻   周献术 ） 【 值班 编辑 ： 薛 高洋 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第三 讲   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第三 讲 的 具体情况 。 4 月 2 日 下午 ， 我校 青年教师 科研 系列 培训 第三 讲 在 国际 学术 报告厅 举行 。 挂职 副校长 冯玉军 教授 出席 并 讲话 ， 北京师范大学 哲学 学院 二级 教授 、 教育部 马 工程 首席专家 刘孝廷 教授 应邀 作 “ 交叉学科 研究 方法论 ” 主题 讲座 ， 我校 青年教师 120 余人 参加 。讲座 现场         冯玉军 在讲话中 要求 全校 中青年 教师 积极 参加 学校 科研 培训 活动 。 他 强调 ， 青年教师 应 首先 明确 自己 科研 的 方向 ， 将 科研 热情 凝聚 在 自己 关注 和 擅长 的 领域 ， 做到 科研工作 事半功倍 ， 为 学校 科研 水平 的 提高 贡献力量 。         刘孝廷 从 艺宗 哲科 四大 领域 展开 ， 说明 科学 自身 就是 一个 交叉 ， 是 以 科学 、 人文 、 社会 为 支点 所 构成 的 “ 三角 ” 域 及 以 科学 、 技术 、 哲学 为 支点 所 构成 的 “ 三角 ” 域 。 他 指出 ， 在 交叉学科 中 科学 地 选题 、 构造 合理 的 研究 方法 ， 有助于 开展 具有 创新性 的 科研活动 。 刘孝廷 鼓励 青年 学者 努力 掌握 交叉学科 研究 新思维 ， 在 为学 路上 继续 探索 前进 。         我校 青年教师 科研 系列 培训 以 大学 人 的 人间正道 、 课题 选题 、 交叉学科 研究 、 学术史 梳理 、 申报 书 设计 等 为题 ， 邀请 校内外 知名 学者 为 新入 职 教师 解 科研 之疑 、 答 科研 之惑 ， 以期 为 青年教师 的 学术 之 路 指明方向 ， 助力 青年教师 成长 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第二十五 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第二十五 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 4 月 4 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 新学期 以来 第四场 论坛 ， 来自 全校 不同 部门 的 十余名 青年 博士 参加 。         商学院 李伟 博士 作 题为 “ 小 世界 网络 效应 在 互联网 产品 ‘ 免费 + 增值 ’ 模式 中 的 双向 作用 机制 ” 的 报告 。 报告 以 互联网 产品 的 用户群 网络 所 存在 的 小 世界 特性 为 发力点 ， 对 互联网 领域 普遍 采纳 的 “ 免费 + 增值 ” 商业模式 中 的 价格 策略 和 企业 盈利 进行 分析 。 他 通过 数理 推导 ， 论证 了 小 世界 网络 效应 对 产品价格 和 企业 盈利 既 可以 产生 积极 作用 ， 也 可以 产生 消极 作用 ， 取决于 用户 强 关系 群 的 作用 力度 。         管理科学 与 工程学院 王芹鹏 博士 作为 评议 人 ， 围绕 报告 主题 就 相关 问题 发表 了 见解 。 其他 与会 青年 博士 也 从 自己 的 学科 背景 就 相关 问题 进行 了 讨论 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已经 举办 二十多场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 中国社会科学院 张斌 研究员 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 中国社会科学院 张斌 研究员 作 报告 的 具体情况 。 3 月 22 日 ， 中国社会科学院 财经 战略 研究院 党委委员 、 博士生 导师 张斌 研究员 应 财政 税务 学院 邀请 ， 在 第三 办公楼 105 室 和 第五 教学 第一 教室 楼 先后 作 题为 “ 如何 撰写 决策 咨询 报告 ” 和 “ 国家 治理 现代化 进程 中 的 税制 改革 ” 的 学术报告 。 报告会 由 财政 税务 学院 院长 王晓洁 主持 ， 学院 教师 、 研究生 及 部分 本科生 聆听 。         “ 如何 撰写 决策 咨询 报告 ” 报告会 上 ， 张斌 结合 自己 的 工作 实践 和 研究 体会 ， 从 决策 咨询 报告 的 内涵 、 定位 和 分类 说起 ， 重点 阐述 了 决策 咨询 报告 与 学术研究 论文 在 研究 对象 、 服务 对象 、 研究 方法 等 方面 联系 与 差异 ， 并 以 烟草 税为 实例 ， 详细分析 了 决策 咨询 报告 如何 考虑 问题 的 重要性 、 迫切性 、 专业性 ， 研究 过程 与 阐述 结论 的 关系 ， 研究 目的 、 重要 结论 和 政策 建议 的 表述 技巧 等 内容 。 互动 环节 ， 与会 教师 结合 自己 的 研究 体会 提出 了 具体 问题 ， 张斌 逐一 解答 并 提出 个人 建议 。  报告会 现场        “ 国家 治理 现代化 进程 中 的 税制 改革 ” 报告会 上 ， 张斌 以 中国 财税 历史 演进 的 三个 阶段 说起 ， 结合 个人 研究成果 从 “ 现代化 - 政治学 ” “ 现代化 - 心理学 ” “ 现代化 - 经济学 ” 、 后 现代化 等 多角度 对 中国 税制 发展 拐点 的 形成 原因 及 由此 引发 的 问题 进行 了 深入 剖析 ， 并 从 有利于 税收 真正 回归 市场 、 促进 税收 社会 的 健康 发展 等 宏观 大 视角 对 中国 税制 发展 这一 特殊 发展 时点 的 历史 必然性 进行 了 阐述 与 解读 。         张斌 研究员 担任 中国社会科学院 院长 助理 、 税收 研究室 主任 ， 是 财税 政策 模拟 与 评价 实验室 首席专家 。 举办 系列 学术 报告会 是 财税 学院 落实 2018 - 2020 三年 规划 的 重要 举措 ， 也 是 积极 推进 科学研究 与 学科建设 的 具体 工作 之一 。 （ 撰稿 ： 财税 学院   刘刚   摄影 ： 王超 ） 【 值班 编辑 ： 李韬 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 附属中学 邀 民盟 省委 副 主委 刘长 锁作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 附属中学 邀 民盟 省委 副 主委 刘长 锁作 讲座 的 具体情况 。 近日 ， 民盟 河北省委 副 主委 、 唐山市 政协 副 主席 刘长 锁 应 副校长 武义 青 邀请 ， 在 附属中学 会议室 作 “ 百年 芳华 遍 桃李   ‘ 森林 ’ 理念 育英 才 ” 专题讲座 ， 附属中学 全体 教职工 参加 。讲座 现场         刘长锁 指出 ， 教育 要 为 孩子 终身 发展 奠基 ， 以 “ 森林 式 ” 素质教育 培养 使 孩子 永久 受益 。 他 以 唐山 一中 的 教育 成果 ， 向 在场 教师 介绍 了 “ 森林 式 ” 教育 理念 。 会后 ， 刘长 锁 与 在场 教师 进行 了 交流 互动 。会后 合影         刘长锁 崭新 的 教育 理念 和 多元化 的 培养 方式 ， 为 我校 教育 改革 与 创新 提供 了 宝贵 的 学习 经验 。 他 全力 践行 教育 改革 与 创新 ， 提出 “ 森林 式 ” 教育 理念 ， 赢得 国内外 众多 教育 专家 的 广泛 赞誉 ， 被誉为 国内 提出 “ 森林 式 ” 教育 理念 第一 人 ； 教学 成果 《 “ 森林 式 ” 教育 研究 》 荣获 “ 河北省 基础教育 教学 成果 一等奖 ” 。         讲座 开始 前 ， 附属中学 校长 冯丽向 刘长锁 颁发 河北 经贸大学 附属中学 专家 顾问 证书 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 附属中学   尚晓霞 ） 【 值班 编辑 ： 孙英莲 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 首期 “ 中东欧 研究 论坛 ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中东欧 国际 商务 研修 学院 举办 首期 “ 中东欧 研究 论坛 ” 的 具体情况 。 3 月 23 日 ， 中国社会科学院 欧洲 所 中东欧 研究室 主任 刘作奎 教授 应 中东欧 国际 商务 研修 学院 邀请 ， 为 “ 中东欧 研究 论坛 ” 首场 讲座 作 题为 “ 中国 中东欧 合作 进展 ” 的 报告 。 讲座 由 中东欧 国际 商务 研修 学院 常务副 院长 王成 云 教授 主持 。 中东欧 国际 商务 研修 学院 专家库 成员 、 国际 教育 学院 教师 、 商学院 、 会计学院 、 法学院 部分 研究生 聆听 。会议 现场        刘作奎 教授 从 中欧 关系 入手 ， 分析 了 过去 五年 中国 与 中东欧 关系 发展 的 大 背景 ， 梳理 了 中国 与 中东欧 合作 中 取得 的 成绩 ， 并 针对 当前 中国 与 中东欧 合作 存在 的 问题 从 六个 方面 提出 了 改进 建议 。 报告 结束 后 ， 刘作奎 教授 细致 回答 了 师生 的 提问 。         刘作奎 教授 是 中国社会科学院 欧洲 研究所 创新 工程 中东欧 研究 首席专家 、 历史学 博士 、 研究员 、 博士生 导师 、 中东欧 研究室 主任 、 “ 16 + 1 ” 秘书处 办公室 主任 ， 兼任 国务院发展研究中心 、 中国 国际 问题 研究 基金会 、 北京外国语大学 区域 与 全球 发展 研究院 研究员 、 中国 公共 外交 协会 专家 委员会 指导 委员 ， 也 是 中东欧 国际 商务 研修 学院 客座教授 。 （ 撰稿 ： 中东欧 国际 商务 研修 学院   南江   摄影 ： 张伟 ）  【 值班 编辑 ： 孙英莲 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 柴 艳萍 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 柴 艳萍 教授 作 报告 的 具体情况 。 3 月 26 日 下午 ， 艺术 学院 邀请 马克思主义 学院 党总支 书记 、 院长 柴 艳萍 教授 作 题为 “ 学习 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ” 的 专题报告 。 报告会 由 艺术 学院 党委书记 韩毅 主持 ， 学院 领导班子 及 全体 教职工 70 余人 到场 。讲座 现场         柴 艳萍 阐述 了 党 的 十九 大 报告 中 提出 的 “ 三个 意味着 ” 。 她 从 中华文明 的 缘起 和 辉煌 谈起 ， 讲述 了 中国 近代 备受 侵略 的 屈辱 和 抗争 的 历史 ， 使 大家 对 “ 只有 社会主义 才能救 中国 、 只有 共产党 才能救 中国 ” 这一 历史 真理 有 了 深刻理解 。 她 提出 ， 中华民族 的 伟大 复兴 是 国际共产主义运动 由 低谷 走向 高潮 ， 是 我们 大家 面临 的 重要 历史 机遇 ， 一定 要 努力 工作 ， 爱岗敬业 ， 立德 树 人 ， 为 我校 发展 贡献力量 ， 为 建设 中国 特色 社会主义 努力奋斗 。         韩毅 在 总结 发言 中 指出 ， 柴 艳萍 教授 的 报告 站位 高 、 立意 深 ， 全体 教师 要 认真学习 ， 深刻领会 ， 自觉 在 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 的 指引 下 开展 工作 ， 为 学校 “ 双 一流 ” 建设 贡献 自己 的 力量 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 艺术 学院   胡增亮   苗会江 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 刘静 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 刘静 教授 作 报告 的 具体情况 。 3 月 26 日 下午 ， 艺术 学院 邀请 文化 与 传播学院 刘静 教授 作 题为 “ 精品课程 建设 与 实践 ” 的 报告 。 报告会 由 艺术 学院 副 院长 聂 书法 主持 ， 全体 教师 参加 。讲座 现场         刘静以 自己 的 精品课程 《 外国 文学史 》 建设 为例 ， 从 课程 沿革 、 课程内容 、 课程 方法 三 方面 入手 对 该 门 课程 进行 介绍 ， 对 团队 成员 分工 、 成果 及 荣誉 情况 等 团队 建设 情况 作 了 说明 ， 并 讲述 了 在 大量 课程 成果 的 基础 上 形成 的 课程内容 与 方法 特色 。         聂 书法 在 总结 发言 中 指出 ， 刘静 老师 的 讲座 对 艺术 学院 精品课程 建设 有 积极 促进作用 ， 希望 全体 教师 认真学习 领会 ， 不断 提升 教学 水平 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 艺术 学院   胡增亮   苗会江 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外国语 学院 邀请 河南大学 教授 刘泽权 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外国语 学院 邀请 河南大学 教授 刘泽权 作 学术 讲座 的 具体情况 。 3 月 26 日 ， 应 外国语 学院 邀请 ， 国家 社科 基金 通讯 专家 、 河南大学 外国语 学院 刘泽权 教授 来到 我校 ， 为 学院 教师 做 题为 “ 系统 功能 语言学 视角 的 口译 个案 自我 分析 ” 的 讲座 。 讲座 由 外国语 学院 院长 商利伟 主持 ， 70 余名 教师 参加 。活动 现场        刘泽权 教授 从 翻译 理论 出发 、 结合 系统 功能 语言学 理论 ， 以 自己 的 口译 实践 为例 ， 生动 解析 了 口译 中 的 问题 与 翻译 策略 。 刘 教授 的 讲座 视野 宽阔 ， 既有 理论 高度 , 又 有 很 强 的 现实 针对性 和 指导性 , 受到 与会 教师 的 热烈欢迎 。         本次 讲座 是 外国语 学院 加强 师资 培训 的 重要 举措 之一 ， 对 学院 新增 的 翻译 硕士学位 点 建设 、 口 笔译 课程 设置 及 研究生 培养 具有 重要 借鉴 意义 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 外国语 学院   张艳 ） 【 值班 编辑 ： 曾慧敏 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第二 讲   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 青年教师 科研 系列 培训 第二 讲 的 具体情况 。 3 月 26 日 下午 ， 我校 青年教师 科研 系列 培训 第二 讲 在 国际 学术 报告厅 举行 。 挂职 副校长 冯玉军 教授 出席 并 讲话 ， 对外经济贸易大学 国际 商学院 院长 、 教育部 长江 学者 特聘 教授 王永贵 应邀 作 “ 高水平 研究 的 思路 与 套路 ” 主题 讲座 ， 我校 青年教师 120 余人 参加 。讲座 现场        冯玉军 要求 ， 全校 中青年 教师 要 深入 学习体会 王永贵 教授 的 科研 心得 ， 做出 高水平 课题 和 研究成果 ， 为 学校 科研 水平 的 提高 贡献力量 。         王永贵 讲述 了 高水平 研究 的 特征 ， 从 如何 选好题 ， 搭建 好 框架 ， 采集 对 数据 ， 运用 好 方法 ， 如何 与 文献 、 实践 、 理论 对话 及 如何 写作 六个 方面 对 高水平 研究 的 方法 进行 讲解 。         我校 青年教师 科研 系列 培训 以 大学 人 的 人间正道 、 课题 选题 、 交叉学科 研究 、 学术史 梳理 、 申报 书 设计 等 为题 ， 邀请 校内外 知名 学者 为 新入 职 教师 解 科研 之疑 、 答 科研 之惑 ， 以期 为 青年教师 的 学术 之 路 指明方向 ， 助力 青年教师 成长 。 （ 撰稿 ： 科研处   石莹   摄影 ： 宣传部   段 盛杰 ） 【 值班 编辑 ： 曾慧敏 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 省委党校 王 英杰 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 省委党校 王 英杰 教授 作 报告 的 具体情况 。 3 月 26 日 下午 ， 河北 省委党校 哲学 社会学 研究部 副 主任 王 英杰 教授 应 工商管理 学院 邀请 ， 在 学院 报告厅 作 “ 《 政治经济学 批判 — — 序言 》 导读 ” 主题 报告 。 学院 全体 教师 参加 。报告会 现场        王 英杰 讲解 了 《 政治经济 批判 — — 序言 》 中 “ 我 所 得到 的 、 并且 一经 得到 就 用于 指导 我 的 研究 工作 的 总 的 结果 ” 中 “ 总 的 结果 ” 的 六层 意思 。 他 指出 了 人类 社会 的 一般 结构 和 内在 关系 ， 并 结合 多个 案例 解读 了 “ 物质 生活 的 生产方式 制约 着 整个 社会 生活 、 政治 生活 和 精神 生活 的 过程 。 ” 他 强调 ， 重读 马哲 经典 要 “ 返本 开新 ” ， 返本 是 为了 开新 ， 是 为了 更好 地 明白 现在 、 开辟 未来 。 互动 环节 ， 王 英杰 走 下 讲堂 ， 与 在场 教师 进行 了 热烈 讨论 。         报告 使 教师 们 对 马克思主义 哲学 及 政治经济学 在 当今 时代 的 作用 有 了 更加 深刻 的 认识 ， 进一步 坚定 了 运用 经典 解决 现实 问题 的 勇气 和 信心 。 大家 纷纷表示 要 认真学习 马哲 经典 ， 提高 政治 站位 ， 着眼于 学院 一流 党建 的 发展 ， 坚持 实践 第一 ， 为 落实 学院 一流 党建 工作 不懈努力 。 （ 撰稿 ： 工商管理 学院   刘校宇   摄影 ： 刘 力源 ） 【 值班 编辑 ： 曾慧敏 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 邀请 清华大学 数据 研究院 执行 副 院长 韩亦舜作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 邀请 清华大学 数据 研究院 执行 副 院长 韩亦舜作 报告 的 具体情况 。 3 月 28 日 ， 清华大学 数据 研究院 执行 副 院长 韩亦舜应 信息技术 学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 大 数据 的 发展 机遇 和 清华大学 的 实践 ” 的 学术报告 。 讲座 由 信息技术 学院 院长 王素贞 主持 ， 学院 党委书记 张建江 、 副 院长 孙立辉 及 信息技术 学院 100 余名 师生 代表 参加 。报告会 现场         韩亦舜 讲述 了 清华大学 建立 数据 科学 研究院 的 过程 ， 并 就 如何 带领 新锐 团队 致力于 打造 大 数据 领域 多 方向 的 科研 平台 ， 探索 跨学科 合作 途径 与 方法 ， 研究 大 数据 技术 在 经济 金融 、 智慧 城市 等 多个 领域 的 应用 创新 进行 了 详细 介绍 。 他 指出 ， 数据 科学 研究院 以 项目 实践 为 抓手 ， 以 产学研 用 协同 育人 为 培养 模式 ， 为 清华大学 培养 了 一批 具有 大 数据 思维 和 创新能力 的 复合型 人才 。 报告 结束 后 ， 韩亦舜 与 师生 就 学生 的 培养 以及 校企 合作 模式 问题 进行 了 互动 。         韩亦舜 ， 留美 经济学 博士 ， 清华大学 数据 科学 研究院 执行 副 院长 。 1982 年 清华大学 数学系 应用 数学 专业 毕业 ； 1985 年 获 清华 经济 管理 学院 管理 工程硕士 ； 1986 年 赴美 ， 在 普度 大学 学习 经济 并 工作 多年 ； 1995 年 回国 后 投身 企业 经营 管理 事业 ， 多年 公司 高级 管理人员 工作 经历 ， 是 第一批 职业 经理人 代表 。 （ 撰稿 ： 信息技术 学院   魏若岩   摄影 :   赵帅   ） 【 值班 编辑 ： 宋蒲 在 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 旅游 学院 邀请 武建 奇 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 旅游 学院 邀请 武建 奇 教授 作 报告 的 具体情况 。 3 月 26 日 ， 武建 奇 教授 应 旅游 学院 邀请 ， 在 学院 三楼 会议室 作 题为 “ 宁静 淡泊 话 学术 — — 与 旅游 学院 教师 探讨 学术 之道 ” 的 报告 。 报告会 由 旅游 学院 副 院长 祁 红梅 主持 ， 院长 高宏 、 学院 全体 教师 及 研究生 共 50 余人 参加 。  报告会 现场        武建 奇 围绕 “ 学术 之道 ” 的 主题 ， 从 “ 回到 原初 ： 一种 思考问题 的 方法 ” “ 超越 谋生 ： 大学 教师 的 职业 精神 ” “ 快乐 学术 ： 学术 之道 探讨 ” 三个 方面 与 在场 教师 进行 了 深入探讨 。 他 指出 ， 做学问 要 有 平和 心态 ， 必须 做到 明 事理 、 通 世故 、 合情理 。 探索 未知 、 揭示 规律 、 寻求真理 ， 学术 科研 才 是 大学 的 初心 。 他 强调 ， 教学 是 中心 ， 科研 是 基础 ， 不可偏废 ， 知识分子 要 想 国家 之所想 ， 急 国家 之所急 ， 重视 人民 的 关切 ， 聆听 时代 的 声音 ， 回应 时代 的 呼唤 ， 认真 研究 改革 发展 过程 中 遇到 的 重大 现实 问题 ， 提出 符合实际 、 利于 发展 的 解决问题 的 方法 或 思路 ， 积极 为 党和人民 述学 立论 、 建言献策 ， 担负起 历史 赋予 的 光荣 使命 。报告会 现场        本场 报告 为 学院 教师 协调 好 教学 和 科研工作 提供 了 思路 ， 激发 了 大家 的 科研 热情 ， 对 学院 学科建设 和 科研工作 起到 了 很 好 的 指导作用 。 （ 撰稿 ： 旅游 学院   王 苏珊   摄影 ： 张军毅 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 召开 学科建设 工作 研讨会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 召开 学科建设 工作 研讨会 的 具体情况 。 1 月 28 日 ， 财政 税务 学院 召开 财政 学科建设 工作 研讨会 。 中央财经 大学 副校长 、 博士生 导师 马 海涛 ， 河北省 社科院 副 院长 、 博士生 导师 彭建强 ， 河北省 财政 学会 会 长石 树鹏 ， 中国人民大学 财政 系主任 、 博士生 导师 吕冰洋 ， 南开大学 博士生 导师 马 蔡琛 ， 河北省 国库 支付 局 常务 副局长 段国旭 应邀出席 ， 我校 学科建设 与 人才 引进 办公室 副 主任 刘东英 、 财政 税务 学院 院长 王晓洁 以及 学院 全体 专业 教师 参加 。 会议 由 财政 税务 学院 副 院长 温立洲 主持 。会议 现场        与会 专家 结合 我校 学科建设 的 基本 情况 、 学校 争博 工作 历程 以及 近期 学校 关于 学科建设 的 政策 变革 等 具体 实际 ， 对 财政 学科 的 未来 建设 思路 、 内容 及 措施 进行 了 深入探讨 。 马 海涛 结合 中央财经 大学 的 学科建设 情况 与 财政 学科 的 建设 发展 过程 ， 从 学科建设 在 高校 工作 中 的 定位 与 如何 形成 清晰明确 的 建设 思路 两个 逻辑 起点 出发 ， 就 专业 教师 全员 参与 中 的 组织协调 、 放眼 全局 与 把握 改革 中 突出 特色 、 自我 历史 与 拥有 资源 中 凝练 方向 、 学科建设 的 质量 认识 、 学科建设 的 经费 保障 五个 方面 进行 阐述 。 石树鹏 从 学术 成果 与 人才培养 的 关系 、 学者 与 学术 的 关系 、 基础 与 特色 的 关系 、 内力 与 外力 的 关系 等 角度 ， 结合 在 省 财政厅 工作 多年 的 经历 ， 对 财政 学科 的 发展 进行 了 讲述 。 彭建强 指出 ， 在 回顾 学校 学科 发展 历史 中要 凝练 “ 新 时代 的 经贸 精神 ” ， 打造 学科建设 与 发展 的 “ 经贸 梦 ” ， 并 就 如何 在 应用 方向 上 寻找 特色 进行 了 深入探讨 。 吕冰洋 就 学术 共同体 打造 、 研究生 教育 与 学术 成果 、 学术 合作 与 国际化 视野 等 问题 进行 讲解 。 马 蔡琛 就 人才培养 与 回流 支持 的 学脉 绵延 、 教师 学缘 结构 与 人才 引进 的 战略 布局 、 教师 专业 人才培养 与 学术 方向 定位 等 问题 提出 个人见解 。 段国旭 结合 自身 丰富 的 实践 工作 经历 ， 重点 就 《 财政 金库 提纲 》 的 体系结构 与 章节 顺序 提出 建议 。 与会 专家 一致 表示 ， 将 继续 保持 与 我校 的 学术 联系 ， 积极支持 我校 学科建设 与 财政 学科 发展 。         与会 专家 分别 与 我校 今年 申报 国家 社科 基金 的 七位 教师 进行 了 一对一 交流 ， 就 申报 书 文本 提出 具体 修改意见 。         此次 研讨会 是 对 我校 1 月 18 日 召开 的 学科建设 工作 会议 精神 的 贯彻落实 ， 也 是 学院 努力 形成 “ 创一流 党建 ， 建 一流 学科 ， 全力 争取 博士学位 授予权 ” 积极 氛围 的 具体 举措 。 （ 撰稿 ： 财税 学院   刘刚   摄影 ： 曹琳 ）【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 邀请 聊城 大学 李俊 青 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 邀请 聊城 大学 李俊 青 教授 作 报告 的 具体情况 。 3 月 9 日 下午 ， 聊城 大学教授 、 博士生 导师 李俊 青应 信息技术 学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 人工 蜂群 算法 进展 及其 在 生产 调度 中 的 应用 ” 的 报告 。 报告会 由 学院 院长 王素贞 教授 主持 ， 学院 领导班子 成员 、 部分 教师 以及 研究生 、 本科生 代表 参加 。报告会 现场        李俊 青 围绕 绿色 制造 中 车间 调度 的 相关 热点问题 ， 重点 阐述 了 生产 环节 的 混合 流水 车间 调度 ， 以及 如何 利用 人 工蚁 群 优化 法 形成 调度 的 关键 理论 与 技术 。 报告 结束 后 ， 李教授 与 师生 进行 了 互动 。         李俊 青 ， 博士 ， 教授 ， 博士生 导师 ， 山东省 高校 科研 创新 平台 “ 智能 信息处理 与 网络安全 ” 学科 带头人 ， 软件工程 学科 带头人 ； 现为 中国 运筹学 会 排序 分委会 理事 ， 山东省 自动化 学会 理事 、 山东 计算机 学会 理事 ， NSFC 项目 的 通讯 评议 专家 ， 河北省 科技 进步奖 评审 专家 ； 担任 SCI 期刊 JIMO 副主编 ， IEEE   Trans 、 OMEGA 、 ATOMATICA 、 自动化 学报 、 机械 工程学 报等 多家 国内外 知名 期刊 和 重要 会议 的 评委 。 （ 撰稿 ： 信息技术 学院   魏若岩   摄影 :   赵帅 ）【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀 省委党校 王宇飞 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀 省委党校 王宇飞 教授 作 报告 的 具体情况 。 3 月 12 日 ， 河北 省委党校 科学 社会主义 教研部 主任 、 中国 科学 社会主义 学会 常务理事 、 省 科学 社会主义 学会 副会长 王宇飞 教授 应 工商管理 学院 邀请 ， 在 学院 报告厅 作 “ 新 时代 毫不动摇 坚持 和 发展 中国 特色 社会主义 ” 主题 报告 。 学院 全体 教师 和 学生党员 参加 。         王宇飞 通过 多个 生动 案例 深入浅出 地 分析 了 “ 什么 是 中国 特色 社会主义 ” “ 为什么 要 坚持 中国 特色 社会主义 ” “ 怎样 坚持 中国 特色 社会主义 ” 这 三个 重要 问题 ， 并 结合 党 的 十九 大 报告 深入分析 了 新形势下 如何 科学 建设 社会主义 。 她 强调 ， 要 牢记 “ 一个 真理 ” 、 三个 “ 永不 动摇 ” ， 科学 认清形势 ， 解决 学院 、 学校 乃至 国家 面临 的 各项 问题 。         通过 报告 ， 教师 们 更加 深刻 地 了解 了 中国 特色 社会主义 ， 对 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 有 了 进一步 的 认识 ， 更加 坚定 了 走 中国 特色 社会主义 道路 的 决心 和 勇气 。 大家 纷纷表示 ， 要 把 思想 和 行动 统一 到 落实 学校 “ 十三 五 ” 规划 上来 ， 聚焦 到 学校 “ 双 一流 建设 ” 和 争博 工作 上来 ， 为 学校 发展 做出 应有 的 贡献 。 （ 撰稿 ： 工商管理 学院   刘校宇 ） 【 值班 编辑 ： 闫勤旭 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 淮阴 师范学院 张言彩 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 淮阴 师范学院 张言彩 教授 作 报告 的 具体情况 。 3 月 12 日 下午 ， 对外经贸大学 博士后 、 淮阴 师范学院 张言彩 教授 应 工商管理 学院 邀请 ， 作 题为 “ 儒家文化 视角 下企 - 顾 双向 忠诚 关系 的 构建 ” 的 报告 。 会议 由 学院 副 院长 王胜洲 主持 ， 全院 教师 和 部分 学生 代表 参加 。活动 现场        张言彩 教授 的 报告 内容 是 其 最新 研究成果 。 她 从 研究 背景 、 顾客 忠诚 研究 中 的 三项 缺失 即 忠诚 缺失 、 单向 忠诚 难以为继 、 感恩 文化 缺失 ， 提出 了 企业 与 顾客 双向 忠诚 的 命题 ， 描述 了 研究 内容 、 框架 、 难点 及 尚待 完成 的 研究 。         本场 报告 是 工商管理 学院 系列 学术交流 活动 之一 ， 对 开阔 师生 视野 ， 提升 科学研究 水平 起到 了 积极 的 指导作用 。 （ 撰稿 ： 工商管理 学院   祖利然   摄影 ： 徐斐 ） 【 值班 编辑 ： 曾慧敏 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第二十二 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第二十二 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 3 月 14 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 新学期 以来 第一场 论坛 ， 来自 全校 多个 部门 的 十余名 青年 博士 参加 。         文化 与 传播学院 景义 新 博士 作 了 题为 “ 传媒 产业 与 跨学科 研究 — — 从 克拉克 经济学 奖得主 马修 · 根茨 科 谈起 ” 的 主题 报告 。 他 从 对 传媒 的 基本 理解 入手 ， 介绍 了 国内外 传媒 的 异同 、 传媒 的 形态 特征 与 发展趋势 ， 引介 了 马修 · 根茨 科在 传媒 经济学 的 四大 研究 主题 ， 即 新闻 市场 中 的 竞争 、 报道 偏误 与 政治 影响 ， 声誉 、 说服 与 信息 披露 ， 大众传媒 对 政治 和 社会 的 影响 ， 品牌 的 持久 效应 与 溢价 ， 最后 谈 了 马修 · 根茨 科给 我们 的 启示 ， 证明 经济学 分析方法 在 社会科学 其他 领域 的 应用 很 有 价值 。 他 指出 ， 这种 跨学科 的 研究 应用 不会 构成 不同 学科 间 的 取代 关系 ， 而是 会 形成 一种 “ 双赢 ” 。论坛 现场         金融 学院 辛兵海 博士 、 经济 研究所 孙天合 博士 、 商学院 柴国俊 博士 作为 评议 人 ， 分别 围绕 报告 主题 就 相关 问题 发表 了 各自 见解 ， 其他 与会 青年 博士 也 从 自己 的 学科 背景 或 研究 兴趣 就 马修 · 根茨 科 的 相关 研究 方法 、 我校 跨学科 研究 的 可能 路径 以及 青年 研究 团队 建设 等 方面 进行 了 深入 讨论 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已经 举办 二十余 场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 薛 高洋 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 全国会计 领军 人才 叶 艳丽 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 全国会计 领军 人才 叶 艳丽 作 报告 的 具体情况 。 3 月 17 日 下午 ， 全国会计 领军 人才 、 河北省 住房 和 城乡 建设厅 副处长 、 高级 会计师 叶 艳丽 应 会计学院 邀请 ， 在 第三 教学楼 B201 教室 作 题为 “ 政府 会计 改革 与 政府 会计人员 成长 ” 的 报告 。 报告会 由 会计学院 副 院长 李桂荣 主持 ， 学院 全体 硕士 研究生 近 200 人 参加 。报告会 现场         叶 艳丽 回顾 了 我国 政府 会计 的 改革 历程 ， 结合 国际 政府 会计 改革 发展趋势 ， 从 现行 预算 会计 体系 及 特点 、 预算 会计 体系 存在 的 问题 、 改革 的 法规 政策 推动 三个 方面 分析 了 我国 推进 政府 会计 改革 的 原因 ， 并 介绍 了 近年来 我国 政府 会计 改革 取得 的 成果 及 政府 会计制度 的 主要 变化 。 她 结合 我国 会计 领军 人才培养 工程 和 自身 的 学习 、 工作 经历 ， 指出 优秀 的 政府 会计人员 必须 不断 学习 ， 才能 成为 高素质 、 复合型 、 国际化 、 管理型 的 会计 人才 。         报告会 开拓 了 同学 们 的 视野 ， 使 大家 对 我国 政府 事业单位 的 会计 改革 有 了 进一步 了解 ， 懂得 了 终身 学习 的 重要性 ， 受益匪浅 。 （ 撰稿 ： 会计学院   周晓玲   摄影 ： 宋红朝 ） 【 值班 编辑 ： 闫勤旭 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外语教学 部邀 新西兰 奥克兰 大学 荀晓鸣作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外语教学 部邀 新西兰 奥克兰 大学 荀晓鸣作 讲座 的 具体情况 。 3 月 19 日 下午 ， 新西兰 奥克兰 大学 荀晓鸣 副教授 应邀 到 我校 作 题为 “ My   research   experience   in   University   of   Auckland :   ups   and   downs （ 我 在 奥克兰 大学 的 研究 经历 ） ” 的 讲座 。 讲座 由 外语教学 部 主任 高霄 主持 ， 外语部 全体 教师 聆听 。         荀晓鸣 从 自身 经历 和 切身体会 谈起 ， 讲述 了 自己 在 博士 项目 的 申请 、 论文 选题 、 文献 的 搜索 组织 以及 论文 撰写 过程 中 的 经验 和 教训 ， 详细 阐述 了 叙事 探究 这一 研究 方法 的 特点 、 价值 和 意义 ， 并 就 叙事 探究 与 在场 教师 展开 了 热烈 讨论 。 他 还 在 教师 发展 及 科学研究 方面 ， 为 大家 提供 了 很多 有益 建议 。 （ 撰稿 ： 外语教学 部   甄伟红 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 举办 “ 双创 时代   — — 发现 未知 的 自己 ” 主题 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 举办 “ 双创 时代   — — 发现 未知 的 自己 ” 主题 讲座 的 具体情况 。 3 月 19 日 ， 工商管理 学院 在 学院 报告厅 举办 “ 双创 时代 — — 发现 未知 的 自己 ” 主题 讲座 。 讲座 由 副 院长 孟 华兴 主持 ， 学院 党委 副 书记 贾喜环 和 2017 级 学生 代表 参加 。       本次 讲座 主讲人 毛金明 阐述 了 国家 发展 新 时期 当代 大学生 肩负 的 使命 ， 并 通过 对比 中外 银行业 的 发展 现状 ， 指出 中国 当下 的 发展 问题 ， 强调 同学 们 要 将 个人 梦 与 中国 梦 结合 ， 在 创新 创业 的 时代 潮流 中 发挥作用 。讲座 现场        孟 华兴 在 总结 时 指出 ， 当代 大学生 应 见贤思齐 ， 在 思考 与 改正 中 缩小差距 ， 以 强大 的 核心 竞争力 立足于 当下 。 本次 讲座 使 同学 们 认识 到 个人 发展 与 国家 发展 的 紧密联系 ， 意识 到 务本 求实 、 敢于创新 品质 的 重要性 ， 激发 了 同学 们 创新 创业 的 热情 。       毛金明 ， 毕业 于 对外经贸大学 ， 是 中博 教育 创始人 、 董事长 及 对外经济贸易大学 校董 ， 同时 兼任 贵州大学 、 成都 理工大学 、 北京理工大学 和 北京 交通 大学 创业 创新 课程 客座教授 。 （ 撰稿 ： 工商管理 学院   刘校宇   摄影 ： 刘 力源 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 举办 党课 系列讲座 第一 讲   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 举办 党课 系列讲座 第一 讲 的 具体情况 。 3 月 19 日 下午 ， 马克思主义 学院 举办 党课 专题讲座 。 学院 副 院长 郭建以 “ 全面 从严治党 要 从 尊崇 《 党章 》 做起 ” 为题 ， 与 全体师生 党员 、 入党 积极分子 分享 学习 《 党章 》 总纲 的 几点 认识 和 思考 。           郭建 认为 ， 应当 从 战略 高度 认识 全面 从严治党 ， 而 全面 从严治党 应从 尊崇 《 党章 》 开始 。 总纲 是 党 政策主张 和 指导方针 的 集中体现 ， 是 党章 的 灵魂 所在 ， 值得 大家 深入 学习 与 研究 。讲座 现场         党课 系列讲座 是 马克思主义 学院 “ 共产党员 先锋 工程 ” 的 子 活动 之一 。 为 夯实 “ 一流 党建 ” 基础 工程 ， 马克思主义 学院 党总支 将 通过 党课 宣讲 、 专家 解读 和 交流 讨论 等 方式 ， 让 广大党员 深刻领会 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 的 地位 和 丰富 内涵 ， 深刻 认识 党员 的 义务 和 基层组织 的 基本 任务 ， 把 马克思主义 学院 党总支 建设 成为 引导 全院 党员 发挥 先锋 模范作用 、 推动 学院 改革 发展 的 坚强 战斗 堡垒 ， 以 一流 的 党建 推动 一流 学院 、 一流 学科 、 一流 教学 的 建设 和 发展 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 马克思主义 学院   王 丽亚 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第二十三 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第二十三 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 3 月 21 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 ， 来自 全校 不同 部门 的 十余名 青年 博士 参加 。         马克思主义 学院 孙新会 博士 作 题为 “ 紧缩 论 与 公理化 真 理论 的 匹配 性 问题 研究 ” 的 专题报告 。 她 说明 了 紧缩 论 和 公理化 真 理论 都 是 围绕 哲学 “ 真 ” 概念 进行 研究 ， 不同 的 是 紧缩 论 属于 逻辑 哲学 的 研究 范畴 ， 而 公理化 真 理论 是 以 数学方法 分析 解决 哲学 问题 。 她 指出 ， 真 理论 的 研究 主流 在 塔斯 基的 语义 真 理论 之后 逐步 发生 转向 ， 并且 基于 “ 保守 性 ” 认为 紧缩 论 适合 作为 公理化 真 理论 的 哲学 解释 ； 而 公理化 的 方法 以 一种 简洁 的 方式 表达 了 哲学 真 理论 的 内涵 ， 所以 普遍认为 二者 是 匹配 的 。 孙新会 博士 研究 后 发现 紧缩 论是 不 融贯 的 ， 结合 在 皮亚诺 算术 上 构造 的 四大 经典 的 公理化 真 系统 在 算术 保守 性上 的 结果 ， 她 得出 紧缩 论 与 公理化 真 理论 实际上 是 不 匹配 的 研究 结论 。         金融 学院 田懋 博士 作为 评议 人 ， 围绕 报告 主题 就 相关 问题 发表 了 见解 ， 其他 与会 青年 博士 也 从 自己 的 学科 背景 或 研究 兴趣 就 保守 性 概念 的 理解 展开 多 学科 交叉 讨论 。论坛 现场        “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已经 举办 二十多场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ）     【 值班 编辑 ： 李一琪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 王国成 研究员 、 葛新权 教授 作 学术交流   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 王国成 研究员 、 葛新权 教授 作 学术交流 的 具体情况 。 12 月 27 日 上午 ， 应 数学 与 统计学 学院 邀请 ， 中国社科院 数量 经济 与 技术 研究所 研究员 、 博士生 导师 王国成 和 北京 信息 科技 大学 经管 学院 院长 、 博士生 导师 葛新权 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 两代 大学生 关于 就业 与 创业 的 职业 生涯规划 对话 ” 的 学术报告 。 报告会 由 院长 梁建英 主持 ， 200 余名 师生 到场 聆听 。交流会 现场        王国成 研究员 和 葛新权 教授 分别 讲述 了 自己 的 经历 ， 为 师生 们 提供 了 宝贵 的 借鉴 经验 。 他们 分析 了 当前 国内外 的 就业 形势 ， 从 所学 专业 、 学生 自身 情况 、 心理素质 、 市场需求 等 方面 进行 讲解 ， 并 列举 了 众多 实例 与 同学 们 做 深层次 交流 。         通过 本次 学术交流 活动 ， 同学 们 对 未来 的 就业 形势 和 就业 方向 有 了 更加 明确 的 认识 ， 进一步 增强 了 大家 的 信心 ， 激发 了 学习 热情 ， 对 形成 正确 的 人生观 和 就业观 具有 重要 的 指导意义 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 数学 与 统计学 学院   李欣泽 ） 【 责任编辑 ： 陆炳旭 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 著名 作曲家 胡 旭东 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 著名 作曲家 胡 旭东 作 讲座 的 具体情况 。 12 月 29 日晚 ， 火箭 军 政治 工作部 文工团 创作 室主任 、 著名 作曲家 胡 旭东 应 艺术 学院 邀请 ， 在 音乐 楼 三 教室 作 题为 “ 民族 元素 在 当代 歌曲 创作 中 的 应用 ” 的 讲座 。 艺术 学院 50 余名 师生 到场 参加 。讲座 现场        胡 旭东 结合 自己 的 创作 经历 ， 从 民族 音乐学 和 作曲 的 视角 ， 梳理 并 剖析 歌曲 写作 中 专业 技法 的 运用 和 创作 素材 的 提取 ， 使 音乐 表演 专业 的 师生 们 深刻 认识 到 “ 只有 民族 的 才 是 世界 的 ” ， 中华民族 丰富 的 民族音乐 文化 资源 是 专业 音乐 工作者 不竭 的 创作 源泉 ， 同时 使 师生 掌握 了 如何 将 概念 元素 转化 为 情感 元素 ， 把 精神 含量 转化 为 艺术 力量 的 创作 技法 。         讲座 开始 前 ， 科研处 副处长 梁佳为 胡 旭东 颁发 河北 经贸大学 客座教授 证书 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 艺术 学院   马枫 ）【 值班 编辑 ： 曾慧敏 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第二十一 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第二十一 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 12 月 27 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 ， 我校 相关 部门 的 20 余名 青年 博士 参加 活动 。论坛 现场        为 提升 国家 课题 申报 书 质量 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 自 12 月 开始 启动 课题 集体 论证 工作 。 数学 与 统计学 学院 博士 关菲 汇报 了 “ 合作 对策 的 联盟 形成 与 收益分配 解 研究 ” 课题 申报 思路 。 她 从 复杂 经济 管理系统 中 的 各种 合作 竞争 现象 出发 ， 提出 合作 对策 理论 与 应用 研究 的 重要性 ， 阐释 了 有效 刻画 联盟 的 形成 过程 并 设计 出 可行 联盟 形成 算法 ， 提出 相应 的 收益分配 解 。         中国社会科学院 王国成 教授 就 申报 题目 、 研究 思路 、 技术 路线图 设计 、 研究 内容 聚焦 等 方面 给出 点评 ， 并 与 在场 博士 分享 了 主持 国家 基金项目 的 经验 和 体会 。 旅游 学院 祁 红梅 教授 、 数统 学院 陈英伟 副教授 也 对 课题 研究 提出 了 一系列 有 针对性 的 意见 和 建议 。           外国语 学院 朱立 刚 博士 汇报 了 “ 音系辖域 理论 新探 ” 的 课题 申报 情况 。 他 针对 汉语 中 特有 的 连 字调 表层 变化 ， 主张 从 句法 与 音系 内在 机制 入手 ， 提出 一套 基于 “ 音系辖域 关系 ” 的 分析 模式 来 透视 变调 问题 。         外国语 学院 张艳 副教授 就 拟 解决问题 、 理论 视角 选择 、 研究 方法 设计 等 方面 进行 精彩 点评 ； 外国语 学院 杨秀敏 博士 、 金融 学院 辛兵海 博士 、 经济 研究所 孙天合 博士 也 对 课题 申报 书中应 注意 的 细节 问题 提出 建议 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 目前 已经 举办 二十余 场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有助于 提升 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ； 曾慧敏 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀 中国人民大学 陈甬军 教授 作 国家 课题 申报 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀 中国人民大学 陈甬军 教授 作 国家 课题 申报 讲座 的 具体情况 。 12 月 29 日 下午 ， 中国人民大学 教授 陈甬军 应 商学院 邀请 ， 就 国家 社会科学 基金 课题 申报 进行 辅导 讲座 和 专题 指导 。 讲座 由 学院 副 院长 刘振滨 主持 ， 30 余名 师生 参加 。      讲座 现场          陈甬军 介绍 了 国家 社科 基金 课题 的 项目 ， 针对 八大 项目 中 的 年度 项目 及 青年 项目 进行 重点 讲解 。 他 指出 ， 青年 项目 申报 中 的 “ 23 + 3 ” 学科 设置 ， 是 国家 为 资助 培养 哲学 社会科学 青年 人才 而 开设 的 ， 教师 可 针对 自己 的 专业 研究 特点 进行 有 选择 的 申报 。 他 强调 了 课题 申报 中应 注意 的 两个 问题 ： 一是 要 重点 研究 《 课题 指南 》 ， 并 以此 为 核心 深入研究 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 和 党 的 十九 大 精神 ， 抓住 问题 导向 ， 树立 创新 意识 ， 着力 推出 有 国家 水准 的 研究成果 ； 二是 采取 “ 靠近 优先 ” 原则 ， 要 选择 与 自己 专业 研究 相 契合 的 课题 进行 建设性 研究 ， 要 密切 跟踪 国内 学术 与 学科建设 前沿 ， 切不可 “ 闭门造车 ” 。 他 建议 教师 在 课题 申报 之前 做好 “ 知识 、 心理 、 经验 ” 这 三个 储备 ， 将 自己 的 知识 与 经验 运用 到 课题 研究 中 去 ； 要 有 能 吃苦 的 科研 精神 ， 保持 做 项目 的 时效性 与 有效性 ； 选题 要 特色 鲜明 ， 论证 要 精心策划 ， 要 从 国家 角度 进行 前瞻性 与 战略性 研究 。 陈甬军 教授 还 对 提交 申报 书 的 教师 提出 了 针对性 建议 ， 并 进行 了 学术交流 。         此次 讲座 是 商学院 针对 申报 国家级 项目 的 一次 专题 辅导 ， 对 学院 师生 主动 关注 学术 动态变化 、 提升 科研 水平 具有 积极 推动 作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 商学院   张婧怡 ）  【 值班 编辑 ： 贾润 钒 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 武建 奇 教授 作 申报 国家 项目 辅导 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 武建 奇 教授 作 申报 国家 项目 辅导 报告 的 具体情况 。 1 月 8 日 ， 商学院 邀请 武建 奇 教授 作 关于 申报 国家 课题 的 辅导 报告 。 报告会 由 商学院 副 院长 刘振滨 主持 ， 学院 领导 、 系主任 、 青年 博士 、 课题 申报 人员 及 经济学 系 教师 参加 。报告会 现场         武建 奇 教授 以 《 “ 奢侈品 ” 的 必需 化 — — 关于 国家 课题 申报 的 再 认识 》 为题 ， 针对 国家 课题 的 申报 进行 了 详细 讲解 。 他 指出 ， 大学 的 初心 是 科研 ， 在 大学 日益 竞争 激烈 的 今天 ， 科研 水平 代表 着 高校 的 竞争力 ， 而 国家 课题 则 是 各种 评审 的 必需品 ， 因此 必须 重视 科研 的 重要性 。 他 强调 了 申报 国家 课题 中 应该 重视 的 几个 问题 ： 一是 通过 对 国家 社科 项目 的 解析 ， 鼓励 大家 申报 后期 资助 和 各种 专项 ， 这是 一个 增长点 ； 二是 选题 要 关注 热门 中 的 冷门 ， 通过 阅读 中标 申请书 并 结合 自己 的 研究 专长 进行 选题 ； 三是 论证 方面 ， 学术史 的 梳理 最为 重要 ， 必须 去粗取精 ， 评价 客观 ， 述评 结合 ， 结构合理 ， 突出重点 。 此外 ， 框架结构 的 逻辑性 、 重点难点 的 突出 、 参考文献 的 摘选 也 是 需要 注意 的 问题 。 武建 奇 教授 建议 教师 在 国家 课题 申报 过程 中多 读书 、 多 琢磨 、 多 研究 、 多 思考 、 多 练笔 ， 积累 一些 问题 ， 为 申报 课题 打下 坚实 的 基础 。               刘振滨 在 总结 发言 中 指出 ， 武建 奇 教授 的 讲座 具有 较 高 的 实践 意义 ， 对于 课题 申报 具有 指导作用 ， 同时 也 对 做学问 、 当 学者 具有 指引 作用 。 （ 撰稿 ： 商学院   张岩   摄影 ： 王丁 ） 【 值班 编辑 ： 郭磊 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 国际 教育 学院 举办 专题 心理 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 国际 教育 学院 举办 专题 心理 讲座 的 具体情况 。 1 月 5 日 下午 ， 河北师范大学 副教授 、 心理学 专家 王德强 博士 应 国际 教育 学院 邀请 ， 为 留学生 作 题为 “ 睁开 心灵 的 眼睛 ， 谱写 自己 的 完美 人生 ” 的 专题 心理 讲座 。 国际 教育 学院 副 院长 何懿 教授 、 部分 教师 及 近百名 留学生 聆听 。  心理 辅导 讲座 现场         王德强 博士 分别 从 智力 正常 情绪稳定 、 意志 顽强 人格健全 、 关系 和谐 悦纳 自知 、 适应 良好 、 行为 适当 五个 方面 讲解 了 如何 有效 掌控 自己 的 情绪 以及 建构 健康 的 心理 。 他 诙谐 幽默 的 语言 、 生动 贴切 的 比喻 、 通俗易懂 的 实例 ， 令 全场 气氛 轻松 ， 笑声 不断 ， 大家 纷纷表示 受益匪浅 。心理 辅导 讲座 现场        关注 留学生 心理健康 并 采取 各种 有效 措施 及时 疏导 ， 解决 各种 隐形 危机 ， 一直 是 国际 教育 学院 工作 的 重点 。 学院 将 继续 聘请 专家 来校 进行 心理 辅导 ， 及时 解决 留学生 存在 的 各种 心理 问题 ， 使 他们 有效 调整 自己 的 情绪 ， 缓解 心理压力 ， 以 积极 健康 的 心态 学习 和 生活 。 （ 撰稿 ： 国际 教育 学院   王倩   摄影 ： 乔慧 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国人民大学 朱 大旗 教授 作 国家 社科 基金项目 申报 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国人民大学 朱 大旗 教授 作 国家 社科 基金项目 申报 讲座 的 具体情况 。 1 月 11 日 ， 中国人民大学 法学院 朱 大旗 教授 应邀 在 法学院 作 国家 社科 基金项目 申报 讲座 。 讲座 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 学院 部分 教师 参加 。讲座 现场        朱 教授 结合 自己 作为 申报者 和 评审 专家 的 经验 进行 详细 介绍 。 他 针对 2018 年 国家 社科 基金 申报 进行 了 专题 辅导 讲座 ， 以 自己 承担 的 国家 社科 基金 重大项目 为例 介绍 了 申报 需要 做好 的 各项 准备 工作 ， 包括 选题 、 论证 和 前期 基础 等 关键环节 ， 并 从 评审 的 角度 强调 了 申报 要 注意 的 细节 问题 。 交流 环节 ， 朱 大旗 教授 对 部分 教师 的 申请书 和 论证 活页 初稿 进行 了 针对性 指导 。         本次 讲座 是 法学院 组织 校外 专家 针对 申报 国家级 项目 的 专题 辅导 ， 对 提升 学院 科研 水平 具有 积极 推动 作用 。 （ 撰稿 \\ 摄影 ： 法学院   李 大庆 ） 【 值班 编辑 ： 曾慧敏 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀 浙江大学 范柏乃 教授 作 国家 社科 基金项目 申报 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀 浙江大学 范柏乃 教授 作 国家 社科 基金项目 申报 讲座 的 具体情况 。 1 月 19 日 下午 ， 浙江大学 范柏乃 教授 应 公共 管理 学院 邀请 ， 在 第二 办公楼 301 室作 题为 《 社会科学 研究 方法 与 社会科学 基金 申报 的 方法 与 技巧 》 的 学术 讲座 。 讲座 由 院长 蔺丰奇 主持 ， 党委书记 薛 向东 与 部分 教师 聆听 。讲座 现场        范柏乃 教授 就 国家 社会科学 基金 概况 、 2017 年 国家 社会科学 基金 申请书 填写 步骤 、 2017 年 国家 社会科学 基金项目 通讯 评审 概况 、 国家 社会科学 基金 申请书 撰写 案例 四个 方面 进行 了 深入 介绍 ， 在 讲解 社科 基金 申报 书 填写 步骤 的 过程 中 ， 范 教授 以 自己 申报 的 项目 为例 ， 从 课题 名称 、 选题 依据 、 研究 内容 、 思路 方法 、 创新 之 处 、 预期 成果 、 研究 基础 、 参考文献 八个 方面 进行 讲解 。 交流 环节 ， 范柏乃 教授 与 在场 教师 就 申报 过程 中 遇到 的 问题 进行 了 深入探讨 。         此次 讲座 对 学院 教师 申报 国家 社科 基金项目 具有 积极 指导作用 ， 有利于 带动 学院 科研 水平 的 提升 。 （ 撰稿 ： 公共 管理 学院   张宁   摄影 ： 申 旭光 ） 【 值班 编辑 ： 曾慧敏 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀 中国人民大学 涂永前 研究员 作 国家 社科 基金项目 申报 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀 中国人民大学 涂永前 研究员 作 国家 社科 基金项目 申报 讲座 的 具体情况 。 近日 ， 中国人民大学 国家 发展 与 战略 研究院 涂永前 研究员 应 法学院 邀请 ， 作 国家 社科 基金项目 申报 讲座 。 讲座 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 院长 王利军 和 学院 20 余名 教师 参加 。讲座 现场        涂永前 以 自己 承担 的 国家 社科 基金项目 为例 ， 结合 自己 申报 多项 国家级 项目 的 经验 ， 介绍 了 国家 社科 基金项目 申请书 的 写作技巧 及 方法 。 他 从 课题 选题 、 设计 论证 、 研究 基础 和 条件 保障 、 文字 加工 和 团队 合作 等 方面 进行 了 详细 介绍 ， 并 从 评审 者 的 角度 强调 了 项目 申报 需要 注意 的 细节 问题 。 交流 环节 ， 涂永前 研究员 对 部分 教师 的 申请书 和 论证 活页 初稿 进行 了 针对性 指导 。         本次 讲座 是 法学院 组织 校外 专家 针对 申报 国家级 项目 的 专题 辅导 ， 对 提升 学院 的 科研 水平 和 学科建设 具有 积极 推动 作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   王康 ） 【 值班 编辑 ： 曾慧敏 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 中国社科院 宋则 研究员 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 中国社科院 宋则 研究员 作 报告 的 具体情况 。 1 月 19 日 上午 ， 中国社会科学院 宋则 研究员 应 商学院 邀请 ， 就 十九 大 报告 与 科研 选题 和 撰写 决策 咨询 报告 作 辅导 讲座 和 专题 指导 。 讲座 由 商学院 院长 王小平 主持 ， 学院 部分 教师 参加 。会议 现场        宋则 指出 ， 十九 大 报告 为 我们 提供 了 丰富 的 研究课题 ， 同时 也 提出 要 加强 中国 特色 新型 智库 建设 。 他 结合 自己 的 体会 ， 介绍 了 撰写 智库 报告 的 注意事项 ： 一是 真正 为国为民 分忧 。 他 指出 ， 十九 大 报告 提出 了 “ 深入 贯彻 以 人民 为 中心 的 发展 思想 ” 。 智库 报告 要 真正 从 为国为民 分忧 的 角度 解决 实际 问题 。 二是 站位 要 高 ， 要 为 领导 提出 具有 前瞻性 的 指导性 建议 ， 为 高层 发现 真 问题 、 寻找 真 答案 。 三是 要 凝练 报告 的 大 小标题 ， 通过 标题 体现 重要性 、 影响力 和 核心 要义 。 他 强调 ， 撰写 报告 要 发挥 主动性 和 团队 力量 ， 要 勤奋 、 历练 、 经验 、 耐心 、 定力 和 积累 ， 不可 一蹴而就 。会议 现场        王小平 在 总结 发言 中 指出 ， 宋则 研究员 的 报告 非常 实在 ， 非常 及时 ， 对 智库 报告 写作 、 学术论文 和 科研项目 的 选题 等 方面 具有 重大 的 指导意义 。 （ 撰稿 ： 商学院   张岩   摄影 ： 王丁 ） 【 值班 编辑 ： 曾慧敏 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第十九 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第十九 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 12 月 13 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 。 来自 全校 多个 部门 的 20 余名 青年 博士 参加 。论坛 现场         为 提升 国家 课题 申报 书 质量 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 自 12 月 开始 启动 课题 集体 论证 工作 。 商学院 张琨 博士 解析 了 题为 “ 经济 人 投资决策 机制 研究 ” 的 课题 申请 情况 。 他 从 行为 经济学 的 角度 ， 解释 了 经济 人 在 做 各项 投资 时 的 内在 决策 机理 ， 指出 论题 试图 从 资本 市场 投资决策 、 人力资本 投资决策 、 教育 投资决策 三个 方面 入手 ， 运用 实证 研究 、 实验 研究 方法 ， 阐释 经济 人 的 投资决策 模型 。         旅游 学院 祁 红梅 教授 作为 点评 人 ， 就 申报 题目 、 思路 、 整体 框架 等 方面 做出 建设性 评论 。 科研处 王 青原 教授 对 课题 的 选题 给予 了 充分肯定 ， 并 建议 青年 博士 对 选题 进行 深入 、 长久 的 研究 ， 组建 青年 科研 团队 ， 争取 成为 全省 乃至 全国 各自 领域 的 知名 专家 。 来自 全校 多个 学院 和 科研机构 的 青年教师 ， 也 对 课题 的 各个方面 提出 了 建议 和 意见 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 由 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 迄今为止 已经 举办 了 十余场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有效 提升 了 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 中央财经 大学 蔡昌作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 中央财经 大学 蔡昌作 讲座 的 具体情况 。 12 月 13 日 ， 中央财经 大学 财政 税务 学院 教授 、 博士生 导师 ， 税收 筹划 与 法律 研究 中心 主任 蔡昌应 财政 税务 学院 邀请 ， 在 第三 教学楼 A 区 402 教室 作 题为 “ 共享 经济 税收 治理 ” 的 讲座 。 讲座 由 财政 税务 学院 税务 系主任 李雪筠 主持 ， 副 院长 温立洲 等 百余名 师生 聆听 。讲座 现场         蔡昌 从 微观 视角 切入 ， 列举 现实生活 中 的 典型 实例 介绍 当前 共享 经济 ， 并 对 习近平 总书记 在 十九 大 工作 报告 中 的 相关 内容 进行 解读 ， 指出 共享 经济 的 稳步发展 已经 成为 社会 的 主流 趋势 。 他 针对 共享 经济 带来 巨大 的 商业 变革 和 社会变革 ， 从 共享 经济 的 影响 、 治理 策略 及 共同 治理 模式 三个 方面 分析 ， 提出 税制 建设 、 税收 征管 改革 等 配套 的 研究 方案 。 他 从 宏观 角度 分析 了 当前 中国 的 经济 形势 ， 预测 日后 经济 快速 发展 的 “ 金三角 ” 地区 ， 并 就 同学 们 的 未来 发展 规划 提出 建议 。蔡昌 与 部分 师生 合影           讲座 视角 独特 ， 分析 缜密 ， 事例 丰富 ， 引入 入胜 。 蔡昌 风趣 幽默 的 个人 谈吐 和 逻辑 严谨 的 学术 思维 博得 在场 师生 的 热烈 掌声 。 （ 撰稿 ： 财税 学院   刘刚   摄影 ： 王超 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 冯玉军 出席 “ 完善 新 时代 法律 体系 与 京津冀 协同 发展 立法 ” 系列 报告会 第二 讲   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 冯玉军 出席 “ 完善 新 时代 法律 体系 与 京津冀 协同 发展 立法 ” 系列 报告会 第二 讲 的 具体情况 。 12 月 19 日 上午 ， 河北省 人大常委会 法制工作委员会 办公室 主任 郭红应 法学院 邀请 ， 在 B 教 409 作 题为 “ 京津冀 协同 立法 引领 和 保障 实践 探析 ” 的 报告 ， 挂职 副校长 冯玉军 出席 。 报告会 由 法学院 党委书记 郭广辉 主持 ， 法学院 教授 丁渠 、 石家庄 铁道 大学人文 学院 教授 窦 竹君 以及 50 余名 法学院 师生 到场 聆听 。 报告会 现场         郭红 指出 ， 作为 国家 发展 战略 ， 京津冀 协同 立法 是 一项 重要 的 立法 任务 。 她 站 在 立法者 的 角度 ， 详细 介绍 了 中国 特色 社会主义 法律 体系 的 概念 和 意义 ， 说明 了 我国 的 立法 体制 是 统一 的 、 多层次 的 ， 地方 立法 与 地方性 法规 属于 完全 不同 的 两种 概念 ， 前者 涵盖 范围 比 后者 更为 广泛 。 她 提出 ， 要 做好 京津冀 三地 的 立法 工作 衔接 ， 不断 深化 三地 立法 项目 的 协同 ， 才能 把 三地 立法 资源 优化 整合 。 会后 合影         冯玉军作 总结 讲话 。 他 指出 ， 本次 报告会 是 由 中国 立法 学 研究会 主办 ， 人大 、 法大 、 南开 和 我校 联办 的 系列 报告 之一 ， 有利于 推动 京津冀 立法 研究 的 深入 ， 对 完善 新 时代 法律 体系 极具 借鉴 意义 。 （ 撰稿 ： 法学院   崔雪琪   摄影 ： 于江飞 ） 【 值班 编辑 ： 贾润 钒 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 举办 河北省 注册 会计师 行业 发展 与 人才培养 研讨会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 举办 河北省 注册 会计师 行业 发展 与 人才培养 研讨会 的 具体情况 。 12 月 19 日 ， 会计学院 在 四办 308 会议室 举办 河北省 注册 会计师 行业 发展 与 人才培养 研讨会 。 省 财政厅 会计 处处 长白 志平 、 省 注册 会计师 协会 副 秘书长 程哨杰 、 省冀财 公共事业 投资 有限公司 副董事长 马长 增 、 利 安达 会计师 事务所 总经理 曹忠志 、 瑞华 会计师 事务所 河北 分 所 总经理 姚 志军 、 中 天运 会计师 事务所 审计 六部 合伙人 张 建文 、 河北 交通 投资 集团公司 财务部 部长 李娜 等 应邀出席 ， 会计学院 院长 袁 振兴 、 副 院长 李桂荣 和 导师 及 20 余名 研究生 代表 参加 。 会议 由 袁 振兴 主持 。会议 现场        与会 专家 结合 河北省 注册 会计师 行业 发展 现状 与 趋势 ， 就 审计 、 会计 人才培养 尤其 是 实践 能力 提升 问题 进行 了 深入 讨论 ， 并 审阅 了 会计学院 审计 硕士 培养 方案 。 针对 河北省 高层次 人才培养 与 经济 发展 水平 不相适应 的 问题 ， 专家 分别 从 招生 专业 、 培养目标 、 教学 实践 、 就业 方向 、 岗位 需求 等 方面 提出 了 建设性 意见 ， 指出 学院 可以 充分利用 河北省 和 全国会计 领军 人才 进校园 、 案例库 建设 、 教学 实践 基地 建设 、 开展 专题讲座 等 方式 实现 审计 、 会计 人才培养 过程 中 理论 与 实践 相衔接 的 问题 ， 努力 培养 出 专业 功底 深 、 国际 视野 宽 、 实践 能力 强 、 适应 社会 需求 的 高端 会计 人才 。         袁 振兴 表示 ， 学院 将 根据 专家 意见 进一步 推进 研究生 培养 基地 建设 和 完善 研究生 培养 方案 ， 创新 高层次 会计 人才培养 模式 ， 以 更好 地 适应 行业 需求 ， 服务 地方 经济 发展 。 李桂荣 介绍 了 会计学院 省级 专业 硕士 培养 基地 建设 和 审计 专业 硕士 培养 方案 拟定 情况 。         本次 研讨会 对 推进 会计学院 研究生 人才培养 基地 建设 、 提升 学院 人才培养 水平 、 加强 与 业界 交流 合作 具有 重要 意义 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 会计学院   周晓玲 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第二十 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第二十 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 12 月 20 日 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 。 来自 全校 多个 部门 的 20 余名 青年 博士 参加 。论坛 现场        为 提升 国家 课题 申报 书 质量 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 自 12 月初 开始 启动 课题 集体 论证 工作 。 金融 学院 李 中秋 博士 汇报 了 题为 “ 转型期 中国 养老 模式 的 演变 ： 资本 的 逻辑 ” 的 课题 情况 。 她 从 政治经济学 的 角度 ， 阐释 了 养老 模式 从 家庭 化向 社会化 转变 的 经济学 逻辑 ， 通过 分析 家庭 养老 职能 被 分解 及 商品化 的 机制 ， 探索 养老 产业化 发展 的 新 路径 。         经研 所 马彦丽 教授 和 旅游 学院 吴士锋 博士 作为 点评 人 ， 就 申报 题目 、 思路 、 整体 框架 等 方面 作 建设性 评论 。 来自 全校 多个 学院 和 科研机构 的 青年教师 ， 也 围绕 课题 提出 了 建议 和 意见 。       “ 经贸 青教 Seminar ” 是 由 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 迄今为止 已经 举办 了 二十余 场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有效 提升 了 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 “ 完善 新 时代 法律 体系 与 京津冀 协同 发展 立法 ” 系列 报告会 第三 讲   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 “ 完善 新 时代 法律 体系 与 京津冀 协同 发展 立法 ” 系列 报告会 第三 讲 的 具体情况 。 12 月 20 日 ， 由 中国法学会 立法 学 研究会 和 我校 法学院 主办 的 “ 完善 新 时代 法律 体系 与 京津冀 协同 发展 立法 ” 系列 报告会 第三 讲 在 第三 教学楼 B409 教室 举行 。 河北省人民政府 法制 办公室 副 主任 孟相维作 题为 “ 谈 深化 京津冀 区域 法治 协同 ” 的 主题 报告 ， 河北师范大学 教授 王宝治 、 河北 政法 职业 学院 教授 肖辉 作为 与 谈人 出席 ， 法学院 院长 王利军 主持会议 ， 学院 师生 60 余人 参加 。       孟相维 针对 深化 京津冀 区域 法治 协同 问题 ， 结合 政府 法制 工作 实际 ， 从 政府 工作 视角 出发 ， 围绕 深化 京津冀 区域 法治 协同 的 基础 、 内容 、 措施 三个 方面 展开 主题 报告 。 他 就 如何 发挥 法治 研究 工作 推动 协同 发展 提出 三点 意见 ， 一是 增强 研究 的 主动性 ， 二是 增强 前瞻性 ， 三是 突出 专业性 。报告会 现场         王宝治 指出 ， 京津冀 协同 发展 战略 对 河北 来说 既 是 机遇 又 是 挑战 ， 应 注重 相关 立法 工作 ， 完善 司法 配套 机制 ， 实现 区域 协同 发展 。         肖辉 提出 ， 河北 应 充分发挥 雄安 新区 的 战略 优势 ， 带动 全省 经济 发展 ， 并 在 现有 柔性 的 立法 模式 下 ， 加强 相关 刚性 立法 的 研究 。 （ 撰稿 ： 法学院   肖向婷   陈尧   摄影 ： 吴宇川 ） 【 值班 编辑 ： 李晓玉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 国家自然科学基金 项目 申报 概况 及 注意事项 报告会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 国家自然科学基金 项目 申报 概况 及 注意事项 报告会 的 具体情况 。 12 月 21 日 下午 ， 我校 在 会议 中心 视频 会议室 举办 国家 自科 基金项目 申报 概况 及 注意事项 报告会 。 会上 ， 安徽 理工大学 赵 光明 教授 作 题为 “ 国家 自科 基金 申报 的 几点 思考 ” 的 报告 。 自然科学 类 学科 主管 科研 副 院长 、 科研 秘书 ， 自然科学 类 学科 40 岁 以下 博士 ， 其他 拟 申报 国家 自科 基金项目 的 教师 以及 科研处 相关 人员 参加 。 会议 由 管理科学 与 工程学院 院长 武彦斌 主持 。报告会 现场         赵 光明 结合 自身 主持 国家自然科学基金 项目 及 参与 项目 评审 的 经验 ， 对 国家自然科学基金 申请书 撰写 、 基金项目 评审 流程 进行 了 详细 讲解 。 他 从 国家自然科学基金 项目 申请书 不同 部分 的 撰写 攻略 出发 ， 结合 往年 申请书 撰写 实例 ， 对 我校 教师 申报 国家自然科学基金 项目 提出 了 建设性 意见 。          本场 报告 数据 详实 ， 分析 透彻 ， 事例 丰富 ， 针对性 强 。 赵 光明 风趣 幽默 的 个人 谈吐 以及 独到 的 见解 ， 对于 指导 我校 教师 申报 国家自然科学基金 项目 具有 重要 的 现实意义 。 ( 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 尹晓彤 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 南开大学 倪志良作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 南开大学 倪志良作 讲座 的 具体情况 。 12 月 21 日 ， 南开大学 财政 系主任 、 博士生 导师 倪志良 教授 应 财政 税务 学院 邀请 ， 在 图书馆 第三 会议室 作 题为 “ 《 幸福 经济学 》 — — 生命 资源 最优 配置 ” 的 讲座 。 讲座 由 财政 税务 学院 院长 王晓洁 主持 ， 百余名 师生 聆听 。讲座 现场         倪志良 以 一个 简短 生动 的 故事 引入 讲座 主题 — — 幸福 经济学 ， 在 阐发 幸福 经济学 丰富 内涵 的 过程 中 ， 激发 大家 对 幸福 经济学 的 求知 兴趣 。 他 从 什么 是 幸福 、 什么 是 经济 、 幸福 和 经济 的 具体 联系 、 幸福 经济学 在生活中 的 具体 应用 等 多个 方面 层层 剖析 、 逐步 深入 ， 巧设 思维 悬念 ， 联系 生活 实际 ， 为 在场 师生 详细 解读 幸福 经济学 的 生活 价值 与 社会 意义 。 讲座 结束 后 ， 倪志良 多次 走 下 讲台 与 在场 师生 交流 互动 ， 认真 解答 大家 所提 问题 。           讲座 视角 独特 ， 内容 丰富 ， 逻辑 清晰 ， 为 在场 师生 提供 了 幸福 的 学习 体验 ， 拓展 了 认知 思维 ， 精彩 演讲 博得 了 在场 师生 的 热烈 掌声 。 （ 撰稿 ： 财税 学院   刘刚   摄影 ： 王超 ） 【 值班 编辑 ： 尹晓彤 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 北京大学 刘凯 湘 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 北京大学 刘凯 湘 教授 作 报告 的 具体情况 。 12 月 22 日 下午 ， 北京大学法学院 教授 、 博士生 导师 刘凯 湘应 法学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 民事法律 行为 理论 与 制度 的 变迁 — — 从 民法通则 到 民法 总则 ” 的 报告 。 报告 由 法学院 院长 王利军 主持 ， 300 余名 法学院 师生 到场 聆听 。讲座 现场        刘凯 湘 指出 ， 民法 总则 剔除 了 法律 行为 的 “ 合法性 ” 要件 ， 删去 了 “ 民事行为 ” 概念 的 观点 ， 新 的 民法 总则 体现 了 意思 表示 理论 ， 将 意思 表示 作为 法律 行为 的 核心 要素 。 他 强调 ， 新 的 民法 总则 新设 了 通谋 虚伪 的 法律 行为 ， 修改 了 可 变更 撤销 行为 规则 ， 修正 了 无效 法律 行为 规则 。师生 认真 聆听        本次 报告 使 师生 对 民事法律 行为 理论 有 了 深入 认识 ， 对 了解 从 民法通则 到 民法 总则 的 制度 变迁 有 重要 指导作用 ， 对 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   柴钟豪   摄影 ： 崔雪琪 ） 【 值班 编辑 ： 曾慧敏 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 旅游 学院 邀请 北京第二外国语学院 刘大 可 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 旅游 学院 邀请 北京第二外国语学院 刘大 可 教授 作 报告 的 具体情况 。 12 月 21 号 下午 ， 北京第二外国语学院 经贸 与 会展 学院 院长 刘大 可 教授 应 旅游 学院 邀请 ， 为 师生 作 题为 “ 会展 活动 的 价值 解读 与 发展 态势 ” 的 学术报告 。 报告会 由 学院 院长 高宏 主持 ， 会展 教研室 全体 教师 和 200 余名 学生 聆听 。讲座 现场        刘大 可 教授 围绕 为何 要 学习 会展 活动 、 城市 为何 要 重视 会展 活动 、 中国 会展 活动 的 发展 态势 以及 对于 会展 专业 的 建议 等 四个 方面 作 了 报告 。 他 指出 ， 会展 活动 已经 成为 解决 国家 政治 、 外交 、 经济 、 科技 等 问题 的 重要 平台 ， 已经 成为 维系 社会 运转 、 提升 社会 品质 、 解决 社会 矛盾 的 重要 方法 。 中国 会展 行业 在 近几年 发展 迅猛 ， 引起 国家 的 高度重视 ， 会展 活动 已经 成为 城市 综合 营销 的 重要 平台 、 促进 旅游 发展 的 重要 动力 。 他 鼓励 青年教师 和 会展 专业 学生 树立 振兴 会展 的 远大理想 ， 力创 影响 全球 的 会展 传奇 ， 用 会展 活动 装点 精彩 人生 ， 以 勤奋好学 促进 梦想成真 。 与会 师生 就 自己 在 学术 中 的 困惑 和 对 会展 行业 发展 的 问题 向 刘 教授 请教 ， 刘 教授 认真 解答 ， 并 提出 了 自己 的 观点 ， 鼓励 学生 向 更 高层次 发展 。石家庄 国际展览中心 交流 现场        报告会 后 ， 刘大 可 教授 和 会展 系 教师 一起 赴 正定 考察 了 石家庄 国际展览中心 ， 对 展览 中心 的 建设 等 问题 进行 了 探讨 。 会展 系 教师 表示 受益匪浅 ， 为 今后 教学 提供 了 新 的 方法 和 思路 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 旅游 学院   王 苏珊 ） 【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 区域 绿色 低碳 发展 研究院 邀请 日本 熊本县 立 大学 张代洲 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 区域 绿色 低碳 发展 研究院 邀请 日本 熊本县 立 大学 张代洲 教授 作 报告 的 具体情况 。 11 月 24 日 ， 日本 熊本县 立 大学 张代洲 教授 应 区域 绿色 低碳 发展 研究院 、 院士 工作站 邀请 ， 在 第二 会议室 作 题为 “ 空气质量 、 环境 与 经济 发展 ” 的 学术报告 。 副校长 武义 青 出席 报告会 ， 旅游 学院 负责人 及 30 余名 青年教师 聆听 。报告会 现场         张代洲 教授 从 PM2.5 的 定义 讲 起 ， 介绍 了 雾 霾 在 空气 分层 及 地理 空间 中所处 的 位置 、 测量 的 方法 和 设备 ， 分析 了 雾 霾 的 成因 及 成分 ， 对于 人体 健康 和 全球 气候变化 的 影响 。 他 从 社会学 、 经济学 、 旅游观光 等 角度 ， 阐述 了 空气质量 、 环境 对 人们 日常生活 的 影响 ， 尤其 是 对 市场 消费 、 旅游 行为 等 经济 行为 等 的 影响 ， 以及 最终 对 政府 决策 、 经济 行为 选择 的 影响 。 自由 讨论 和 问答 环节 ， 张代洲 教授 就 青年教师 如何 做 科研 给予 了 指导 ， 并 就 自然科学 和 社会科学 的 跨 领域 研究 谈 了 自己 的 想法 。 他 积极 鼓励 青年教师 充分发挥 自己 本学科 的 优势 ， 在 临近 的 跨学科 领域 进行 创新性 探索 ， 科学 、 踏实 、 有 耐心 地 进行 学术研究 ， 出 一些 真正 的 好 成果 ， 有 意义 的 成果 。学术交流 现场         武义 青在 总结 讲话 中 指出 ， 本次 报告会 是 区域 绿色 低碳 发展 研究院 设立 并 面向 全校师生 开放 的 “ 绿色 低碳 发展 系列讲座 ” 之一 。 张代洲 教授 对于 雾 霾 成因 、 实地 测量 和 远期 影响 的 分析 ， 独具 视角 ， 契合 实际 ， 对于 当前 京津冀 强力 治理 雾 霾 、 打 好 蓝天 保卫战 具有 积极 的 启发 和 借鉴 价值 。         张代洲 教授 是 日本 熊本县 立 大学 环境 共生 部 环境 资源 学科 主任 ， 发表 过 多篇 在 国际 上 具有 影响力 的 环境 研究 学术论文 ， 尤其 在 沙尘 、 大气 微生物 以及 空气 环境 跨学科 研究 领域 具有 很 高 的 知名度 ， 将 与 区域 绿色 低碳 发展 研究院 、 院士 工作站 持续 开展 学术 合作 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 旅游 学院   王 苏珊 ） 【 值班 编辑 ： 刘丹 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 北京大学 朱苏力 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 北京大学 朱苏力 教授 作 讲座 的 具体情况 。 11 月 29 日 下午 ， 北京大学法学院 教授 、 博士生 导师 、 教育部 长江 学者 朱苏力 应 法学院 邀请 ， 在 图书馆 国际 学术 报告厅 作 题为 《 大国 的 法治 》 的 讲座 。 讲座 由 挂职 副校长 冯玉军 主持 ， 法学院 负责人 与 300 余名 师生 聆听 。讲座 现场         朱苏力 结合 陈燕萍 法官 用 方言 向 百姓 解释 法律 的 具体 案例 指出 ， 由于 疆域 辽阔 、 地形 复杂 、 人口众多 、 城乡 差距 等 多种 原因 ， 影响 了 大国 法治 的 实施 效果 。 他 分析 了 单一制 和 联邦制 两种 结构 形式 下 法治 建设 存在 的 差异 ， 指出 西方 许多 法治 发达国家 的 地域 面积 小 、 人口 少 、 经济 发展 比较 均衡 ， 容易 建成 法治 国家 。 他 强调 中国 作为 大国 有 自身 特殊 的 国情 ， 在 法治 建设 中 不能 照搬 国外 ， 而应 立足 本土 ， 根据 中国国情 创制 法律 来 解决 实际 问题 。         冯玉军 在 总结 讲话 中 指出 ， 朱苏力 教授 的 讲座 内容 丰富 ， 博取 古今 ， 既有 思想 深度 ， 又 有 理论 深度 ， 对 师生 深刻 思考 我国 的 法制建设 具有 很 好 的 指导作用 。 此次 讲座 是 立足于 课堂教学 和 理论 研究 相结合 的 重要 举措 ， 对 我校 法学 学科 进步 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   赵博谦   摄影 ： 柴钟豪 ） 【 值班 编辑 ： 郭磊 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 “ 一带 一路 ” 法律 合作 与 发展 国际 论坛   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 “ 一带 一路 ” 法律 合作 与 发展 国际 论坛 的 具体情况 。 11 月 30 日 ， 由 我校 法学院 、 河北省 法学会 世界贸易组织 法 研究会 、 中国 仲裁 法学 研究会 中立 专家 调解 与 诉讼 结合 专业 委员会 主办 的 “ 一带 一路 ” 法律 合作 与 发展 国际 论坛 在 我校 视频 会议室 举行 。 校党委 常委 陈亮 出席 并致 欢迎词 ， 中国 贸促会 河北 调解 中心 秘书长 孙宝国 、 国浩 律师 （ 石家庄 ） 事务所 主任 谷景生 出席 ， 来自 俄罗斯 、 巴西 、 波兰 、 蒙古国 以及 我国 的 法学 理论 与 实践 专家 以及 师生 150 余人 参加 。会议 现场         陈亮 对 各位 来宾 表示感谢 ， 并 指出 法学院 联合 中国国际贸易促进委员会 河北 调解 中心 、 国浩 律师 （ 石家庄 ） 事务所 召开 本次 论坛 是 一件 大好事 ， 将 有效 沟通 法律 实践 与 法学 研究 ， 促进 “ 一带 一路 ” 国家 深化 交流 合作 、 实现 互利 共赢 。活动 合影         孙宝国 、 谷景生 在 会上 强调 ， 在 “ 一带 一路 ” 战略规划 的 大 背景 下 ， 加强 涉外 商事 法律 研究 和 法律 人才培养 、 储备 是 理论 与 实践 界 急需解决 的 问题 。         论坛 主题 发言 阶段 ， 俄罗斯 亚洲 律师协会 创始人 、 俄罗斯国家杜马 法律顾问 马克西姆 . 塔芬 采夫 （ Maxim   Tafintsev ） ， 波兰 律师协会 主席 、 欧洲 律师协会 主席 玛丽亚 . 斯兰 扎克 （ Maria   Slazak ） ， 巴西 迈克 中国 市场 研究 中心 总裁 、 律师 亚历山大 . 洛佩斯 （ Alexander   Lopes ） ， 巴西 内 亚尔 律师 事务所 合伙人 露西 奥拉 . 洛佩斯 ( Luciola   Lopes ) ， 蒙古国 律师 宗 那生 （ Zong   Nasheng ） 等 嘉宾 先后 介绍 了 各自 国家 相关 法律 制度 。 自由 讨论 环节 ， 我校 师生 就 企业 社会 责任 、 农业 科技 企业 投资 等 法律 问题 与 国外 专家 进行 了 热烈 讨论 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   谢梅玲 ） 【 值班 编辑 ： 郭磊 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第十七期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第十七期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 11 月 29 日 上午 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 。 来自 全校 多个 部门 的 20 余名 青年 博士 参加 。活动 现场         商学院 王士权 博士 作 题为 “ CNFTA 框架 下 中国 畜产品 进口 的 贸易 效应 — — 基于 倍 差法 和 Heckman 两 阶段 模型 的 分析 ” 专题报告 。 他 回顾 了 中国 自由贸易区 发展 的 基本 情况 ， 分别 对 已经 签署 、 正在 谈判 以及 研究 中 的 自由贸易区 进行 梳理 ， 重点 对 中国 — — 新西兰 自由贸易区 （ CNFTA ） 的 建设 情况 进行 汇报 。 他 简要 分析 了 历年来 中国 农牧 产品 的 进口 变化 特征 ， 并 以 引力 模型 为 基础 ， 借助 倍 差法 将 CNFTA 看作 是 一种 干预 措施 ， 结合 Heckman 两 阶段 模型 处理 零 贸易 值 问题 ， 实证 分析 了 CNFTA 框架 下 中国 畜产品 进口 的 贸易 创造 效应 与 贸易 转移 效应 ， 指出 CNFTA 对 中国 畜产品 进口 存在 扩大 的 贸易 效应 ， 新西兰 具有 同 中国 签订 FTA 的 先行者 优势 。         薛 龙飞 博士 、 彭程 博士 作为 主 评论 人 ， 分别 就 报告 主题 与 王士权 博士 进行 了 深入 讨论 。 与会 青年 博士 结合 本次 报告 主题 以及 实证 研究 方法 ， 从 国际贸易 产品 分类 、 倍 差法 的 应用 以及 Heckman 两 阶段 模型 相关 指标 的 选取 等 角度 对 报告 内容 和 方法 进行 了 分析 ， 并 对 该 研究 提出 了 修改 和 拓展 建议 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 由 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 迄今为止 已经 举办 了 十余场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有效 提升 了 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 郭磊 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 武建 奇 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 武建 奇 教授 作 报告 的 具体情况 。 12 月 3 日 上午 ， 工商管理 学院 邀请 校党委 常委 、 副校长 武建 奇 教授 作 题为 “ 研究 ， 是 研究生 的 本职 — — 与 MBA 同学 谈 科研 ” 的 报告 。 报告会 由 工商管理 学院 副 院长 王胜洲 主持 ， 全体 MBA 研究生 及 部分 全日制 研究生 参加 。报告会 现场         武建 奇 阐释 了 “ 研究生 ， 研究者 也 ” 的 涵义 。 他 指出 ， 大学 的 核心 是 科研 ， 科研工作 对于 研究生 是 非常 重要 的 一项 内容 。 他 就 如何 做 课题 ， 包括 对于 横向 课题 与 纵向 课题 的 理解 、 学术史 梳理 、 综述 的 重要性 、 框架结构 等 进行 了 讲解 ， 做 论文 的 过程 好比 滤沙 的 过程 ， 要 以 问题 为 导向 ， 兼顾 语句 标点 等 注意事项 。 他 要求 与会 研究生 要 坚守 学术 道德 ， 在 浮躁 的 社会风气 下 不 忘 初心 ， 做好 自己 的 本职工作 。         王胜洲作 总结 发言 。 他 强调 ， 研究生 应当 做好 自己 的 本职工作 ， 提高 科研 水平 ， 为 学校 和 社会 贡献 自己 的 科研 力量 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 工商管理 学院   侯彦利 ） 【 值班 编辑 ： 尹晓彤 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 石家庄 国税 稽查局 乔新永作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 石家庄 国税 稽查局 乔新永作 讲座 的 具体情况 。 12 月 7 日 下午 ， 石家庄 国税 稽查局 乔新永应 财政 税务 学院 邀请 ， 在 第三 教学楼 C509 教室 作 题为 “ 关于 虚开 增值税 专用发票 问题 研究 ” 的 讲座 。 讲座 由 财政 税务 学院 刘献灿 老师 主持 ， 学院 部分 研究生 、 本科生 聆听 。讲座 现场        乔新永 围绕   “ 虚 开发票 的 历史 博弈 ” “ 增值税 专用发票 虚开 手段 剖析 ” 等 主题 ， 从 增值税 的 概念 、 征税 范围 、 发票 概述 、 发票 开具 及 风险 防范 等 五个 方面 进行 了 全面 讲解 。 他 从 实践 层面 以 “ 什么 是 虚 开发票 管理 上 存在 的 误区 ” “ 虚开 的 犯罪 形式 有 哪些 ” “ 虚开 的 量刑 标准 及 后果 是 什么 ” “ 如何 正确 开具 或 查验 ” 为主 线 ， 结合 近期 查处 的 犯罪案件 及 税收法规 政策 ， 向 同学 们 全面 讲解 了 虚开 增值税 专用发票 的 涉税 违法行为 ， 教育 并 引导 学生 如何 进行 科学 的 风险 防范 。         本次 讲座 既 富有 一定 的 理论 指导性 ， 也 具有 现实性 和 可操作性 ， 使 同学 们 从 实践 层面 增进 了 对 涉税 犯罪 有关 知识 的 了解 ， 进一步 明确 涉税 环节 的 红线 及 底线 ， 对 同学 们 今后 的 学习 和 工作 具有 重要 意义 。 （ 撰稿 ： 财税 学院   刘刚   摄影 ： 王超 ） 【 值班 编辑 ： 闫勤旭 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外语教学 部 邀请 对外经济贸易大学 王立 非 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外语教学 部 邀请 对外经济贸易大学 王立 非 教授 作 讲座 的 具体情况 。 12 月 7 日 ， 对外经济贸易大学 教授 、 博士生 导师 王立 非应 外语教学 部 邀请 ， 作 题为 《 语言 研究 的 “ ESP ” 转向 ： 趋势 、 理论 与 方法 》 的 讲座 。 讲座 由 外语教学 部 主任 高霄 主持 ， 外语部 部分 教师 参加 。         王立 非 在 讲座 中 介绍 了 语言 研究 ESP 的 发展趋势 ， 对 国内外 ESP 研究 的 现状 、 ESP 理论 、 ESP 研究 方法 进行 分析 梳理 ， 结合 具体 实例 就 语言 教师 如何 面向 ESP 开展 科研 选题 、 论文 发表 、 项目 申报 进行 了 讲解 ， 并 提出 了 具体 指导性 建议 。 他 还 针对 我校 语言 教育 改革 框架 与 体系 提出 建设性 意见 。         此次 讲座 使 外语部 教师 对 语言 研究 ESP 有 了 更加 深入 的 认识 ， 在 进行 相关 科学研究 建设 与 选题 等 方面 受到 很大 启发 。 （ 撰稿 ： 外语教学 部   甄伟红 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第十八 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第十八 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 12 月 6 日 上午 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 。 校党委 副 书记 、 校长 纪良纲 ， 挂职 副校长 冯玉军 出席 ， 来自 全校 多个 部门 的 30 余名 青年 博士 参加 。论坛 现场         为 提升 国家 课题 申报 书 质量 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 开始 启动 课题 集体 论证 工作 。 商学院 柴国俊 博士 汇报 题为 “ ‘ 嵌入 性 政治 ’ 背景 下 征地 拆迁 的 非正式 治理 机制 研究 ” 的 课题 申请 情况 。 他 认为 ， “ 嵌入 性 政治 ” 是 正式 制度 过度 干预 到 经济 活动 ， 这种 情况 下 就 需要 适度 的 非正式 制度 缓冲 正式 制度 带来 的 干预 。 本 论题 针对 房地产 市场 的 土地 财政 这一 现实 实例 ， 分析 征地 拆迁 冲突 不断 的 矛盾 起因 ， 并 就此 提出 缓和 社会 矛盾 的 政策 建议 。         纪良纲 对 “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 给予 了 充分肯定 。 他 回顾 了 30 余年前 河北 财经学院 “ 青年 学术 研究会 ” 对 各 成员 的 长远 影响 ， 指出 青年人 是 学校 的 希望 ， 学校 围绕 青年人 即将 出台 一系列 人才 支持 计划 — — “ 河北 经贸大学 青年 拔尖 人才 支持 计划 ” 、 “ 河北 经贸大学 青年 英才 支持 计划 ” 、 “ 河北 经贸大学 青年 项目 计划 ” 以及 “ 河北 经贸大学 青年 科研 团队 支持 计划 ” 。 这些 政策 的 出台 旨在 提高 青年人 科研 积极性 ， 推进 学术 创新 ， 促进 科研 团队 形成 ， 为 年轻人 茁壮成长 提供 良好 平台 。 他 倡导 青年 博士 认真学习 解读 十九 大 精神 ， 将 报告 中 的 新 观点 、 新 思想 落实 到 自己 的 课题 研究 中 。 纪良纲 鼓励 年轻 老师 自强 自立 、 奋力拼搏 ， 热爱 学校 ， 共同 建设 学校 ， 积极 扩大 学校 知名度 和 美誉度 。         冯玉军 建议 对 申报 书 题目 进行 精炼 ， 突出 创新 点 和 重点 ， 力求 以 最 简短 的 文字 表达 最 核心 论点 ， 同时 提醒 征地 拆迁 合法性 问题 需要 注意 ， 申报 书 逻辑性 需 进一步 加强 。         科研处 王 青原 、 图书馆 武占江 等 多位 教授 在 对 选题 给予 充分肯定 的 基础 上 ， 建议 在 写法 上 需 进一步 总结 提炼 ， 凝聚 选题 现实意义 以及 创新 点 。 旅游 学院 吴士锋 博士 和 商学院 赵建欣 博士 作为 点评 人 ， 就 申报 题目 、 思路 、 参考文献 等 细节 方面 做出 建设性 评论 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 由 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 迄今为止 已经 举办 了 十余场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有效 提升 了 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 郭磊 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 美国 天普 大学 桑国亚 副教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 美国 天普 大学 桑国亚 副教授 作 报告 的 具体情况 。 12 月 11 日 下午 ， 美国 天普 大学 “ 清华 - 天普 ” 美国 法学硕士 项目 主任 桑国亚 （ John   Smagula ） 副教授 应 法学院 邀请 ， 在 模拟 法庭 作 题为 “ 美国大学 教育 与 留学 ” 的 报告 ， 法学院 师生 240 余人 参加 。 报告会 前 ， 桑国亚 副教授 在 法学院 二办 会议室 作 题为 “ 美国大学 的 法学 教育 ” 的 讲座 ， 挂职 副校长 冯玉军 教授 出席 。“ 美国大学 的 法学 教育 ” 讲座 现场        报告会 上 ， 桑国亚 从 食品商 的 案例 切入 正题 ， 阐述 了 如何 进行 法律 分析 和 法律 思维 练习 的 重要性 。 他 结合 冯象 和 布兰代 兹 大法官 的 名言 ， 引出 了 JD 的 概念 ， 详细分析 了 JD 项目 的 费用 、 学习 课程 、 学习 领域 以及 教学方法 等 。 他 介绍 了 LLM 学位 以及 美国 LLM 项目 的 录取 条件 ， 分享 了 学习 法律 英语 的 方法 。 他 希望 同学 们 了解 就业 市场 的 需求 状况 ， 不断 提升 自身 法律 专业 学习 的 国际化 水平 。“ 美国大学 教育 与 留学 ” 报告会 现场        本次 讲座 是 法学院 立足于 课堂教学 和 理论 研究 相结合 的 重要 举措 ， 对 我校 法学 学科 及 “ 双 一流 ” 建设 有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   张学静   摄影 ： 柴钟豪 ） 【 值班 编辑 : 曾慧敏 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 举办 “ 商学 纵横 ” 学术论坛   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 举办 “ 商学 纵横 ” 学术论坛 的 具体情况 。 12 月 12 日 下午 ， 1978 级 商管 专业 毕业 校友 、 “ 姚今观 教学 奖 ” 出资人 、 企业 经营 管理 专家 、 德国 优布劳 啤酒 CEO 张景智应 商学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 大学生 学习 方法 与 创新 思维能力 ” 的 专题讲座 ， 近百名 来自 不同 专业 的 学生 聆听 。 报告会 现场               张景智 向 同学 们 提出 了 做人 的 目标 ： 要 做 一个 诚实 ， 乐观 ， 感恩 的 人 ， 要 学会 以不变应万变 的 为人处世 哲学 。 他 结合 自身 的 求学 投资 创业 经历 ， 鼓励 同学 们 在 大学 期间 要 充分认识 自己 ， 学会 学习 ， 学会 思考 ， 在实践中 多多 锤炼 自己 ， 并 强调 了 体育锻炼 对 身体健康 和 意志 品格 的 重要 塑造 作用 。 互动 环节 ， 张景智 耐心 地 回答 了 现场 同学 的 提问 。 他 以 “ 互联网 + 石油 ” 为 创业 案例 ， 认真细致 地 解答 了 同学 们 在 人生 规划 、 未来 发展 方向 、 创业 商业模式 等 方面 的 困惑 ， 针对 英语 学习 、 未来 职业 选择 等 方面 向 同学 们 提出 了 建设性 意见 ， 得到 同学 们 的 高度 赞誉 和 一致 认可 。         本次 讲座 对 同学 们 今后 的 学习 、 生活 、 实习 、 交际 等 方面 有着 重要 的 指导意义 ， 同时 为 学院 营造 良好 学习 氛围 、 建设 良好 学风 院风 奠定 了 扎实 基础 。 （ 撰稿 ： 商学院   贾子祺   摄影 ： 胡晓华 ） 【 值班 编辑 ： 贾润 钒 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 国浩 律师 事务所 主任 谷景 生作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 国浩 律师 事务所 主任 谷景 生作 讲座 的 具体情况 。 11 月 22 日 上午 ， 法学院 邀请 国浩 律师 事务所 主任 谷景生 律师 在 B 教 409 教室 作 题为 “ 律师 · 文化 与 传承 ” 的 讲座 。 讲座 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 学院 师生 50 余人 聆听 。 讲座 现场         谷景生 表示 ， 要 在 传统 文化 中 寻找 法律 影迹 ， 历史 文学 要 与 法律 实践 相结合 ， 律师 与 诗书画 同源 ， 情理法 一体 。 他 引经据典 ， 强调 文化 自信 ， 分析 了 以 中国 儒家 传统 文化 为 代表 的 国学 对 法律 实践 的 指导性 意义 。 围绕 “ 兴趣 、 方法 、 习惯 ” 三个 方面 ， 结合 亲身经历 ， 谷景生 讲授 了 培养 法律 兴趣 的 途径 、 锻炼 法律 思维 的 方法 并 强调 养成 良好习惯 的 重要性 ， 希望 同学 们 在实践中 树立 正确 的 价值观 。         本次 讲座 使 法学院 师生 对 律师 与 文化 传承 有 了 更 深入 的 认识 ， 为 实务 研究 打下 了 坚实 的 理论 基础 ， 同时 对 法学院 研究生 实践 教学改革 和 法学 学科建设 有 重要 推动 作用 。 （ 撰稿 \\ 摄影 ： 法学院   贾润田   ） 【 值班 编辑 ： 贾润 钒 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 管理 学院 邀柴 艳萍 教授 作 十九 大 报告 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 管理 学院 邀柴 艳萍 教授 作 十九 大 报告 专题讲座 的 具体情况 。 11 月 22 日 下午 ， 马克思主义 学院 党总支 书记 、 院长 柴 艳萍 教授 应 经济 管理 学院 邀请 ， 为 300 多名 师生 代表作 《 中华民族 伟大 复兴 与 科学 社会主义 新 胜利 --- 对 十九 大 报告 中 “ 三个 意味着 ” 概括 的 理解 》 的 专题讲座 。 活动 由 学院 党委书记 张进良 主持 。    讲座 现场          柴 艳萍 从党 的 十九 大 报告 的 主题 入手 ， 围绕 中华民族 辉煌 的 古代 和 中华民族 倍受 磨难 的 近代 ， 深入浅出 地 讲解 了 “ 什么 是 中华民族 的 伟大 复兴 ” 等 核心 问题 ， 重点 阐释 了 “ 三个 意味着 ” 等 重要 内容 ， 鼓励 同学 们 要 坚定 道路 自信 、 理论 自信 、 制度 自信 和 文化 自信 ， 牢牢 把握 历史 机遇 ， 为 建设 有 中国 特色 社会主义 而 不懈 奋斗 。    讲座 现场          报告会 历时 两个 小时 ， 内容 丰富 、 妙语连珠 、 令人振奋 ， 为 学院 师生 进一步 加深 对党 的 十九 大 精神 的 全面 认识 和 准确 理解 提供 了 重要 指导 和 启发 。         同学 们 表示 ， 青年 学生 赶上 了 最好 的 时代 ， 必须 要 牢记 使命 、 砥砺 前行 ， 肩负起 国家 富强 的 重任 ； 同时 ， 更 应该 树立 一种 自觉 ， 以 强烈 的 历史使命感 和 社会 责任感 ， 自觉 融入 民族 复兴 的 伟大 进程 中 去 ， 开创 属于 自己 的 美好未来 。 ( 撰稿 / 摄影 ： 经济 管理 学院   姜瑞 ）  【 值班 编辑 ： 李晓玉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 举办 “ 国学 大讲堂 ” 开班 授课 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 举办 “ 国学 大讲堂 ” 开班 授课 讲座 的 具体情况 。 11 月 22 日晚 ， 商学院 “ 国学 大讲堂 ” 开班 授课 讲座 在 第三 教学楼 B - 301 教室 举行 。 本次 讲座 邀请 山西 汲古 公益 讲堂 创办人 张元隆 担任 主讲 。 山西太原 北辰 学堂 国学 校长 李国鹏 ， 商学院 教师 代表 、 学院 48 名 国学社 学员 及 160 余名 学生 代表 聆听 。 讲座 由 商学院 党委 副 书记 董 爱民 主持 。讲座 现场         张元隆 以 人类 起源 为 切入点 ， 渐进 深入 地 对 国学 进行 了 阐述 。 他 从 历史 与 传统 、 经学 与 史学 、 国学 思想 与 企业 管理 、 中西 孝道 文化 、 中西 传统节日 等 方面 进行 了 深刻 鉴别 与 论述 ， 旁征博引 ， 内涵 深刻 。 他 引用 曾子 古训 中 “ 慎重追远 ” 四字来 强调 中国 人 不能 忘本 ， 要 保护 传统节日 、 坚持 文化 自信 。 他 希望 同学 们 知行合一 ， 广泛 学习 ， 不断 实践 ， 结合 自己 的 专业知识 ， 汲取 儒家文化 的 精髓 ， 践行 好 中国 孝道 文化 ， 培养 肯吃苦 、 能 吃苦 的 意志力 ， 锻造 高度 的 责任感 与 献身精神 ， 为 成为 综合 素质 过硬 的 人才 打下基础 。 师生 互动 环节 ， 张元隆 妙语连珠 ， 结合 自身 工作 经历 与 同学 们 分享 了 运用 国学 思想 对 良性 竞争 的 看法 。 会场 掌声雷动 ， 学习 氛围 融洽 。         董 爱民 代表 商学院 对 张元隆 、 李国鹏 两位 嘉宾 的 到来 表示 热烈欢迎 ， 他 指出 ， 当代 大学生 继承 和 弘扬 中华民族 优秀 传统 文化 ， 学好 、 用 好 国学 ， 对 提升 个人 文化 素养 、 修身 养德 ， 积极 践行 社会主义 核心 价值观 ， 把 自己 培养 成为 一名 优秀 的 社会主义 建设者 和 可靠 接班人 有 重要 作用 。         此次 活动 是 商学院 开展 “ 以德育人 、 严谨 治学 ” 办学 理念 的 重要 载体 ， 对 同学 们 进一步 深入 了解 国学 文化 、 激发 学习 国学 热情 具有 重要 意义 。 （ 撰稿 ： 商学院   张婧怡   摄影 ： 苏 宇航 ） 【 值班 编辑 ： 李晓玉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外语教学 部 邀请 北京外国语大学 郭亚玲作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外语教学 部 邀请 北京外国语大学 郭亚玲作 讲座 的 具体情况 。 11 月 20 日 下午 ， 北京外国语大学 郭亚玲 博士 应 外语教学 部 邀请 ， 作 题为 “ 垂直 空间 意象 图式 在 翻译 情绪 文本 过程 中 的 启动 作用 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 外语部 主任 高霄 主持 ， 部分 教师 聆听 。         郭亚玲 的 研究 采用 启动 与 眼动 相结合 的 研究 方法 ， 通过 内隐 联想 实验 范式 ， 考察 垂直 空间 意象 图式 在 翻译 积极 、 消极 文本 中 的 启动 效果 和 作用 机制 。         讲座 对 语言 翻译 实践 及 英语教学 具有 较强 的 启发 意义 。 （ 撰稿 ： 外语部   甄伟红 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 中国社会科学院 财经 战略 研究院 院长 何德旭作 十九 大 学术 辅导 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 中国社会科学院 财经 战略 研究院 院长 何德旭作 十九 大 学术 辅导 报告 的 具体情况 。 11 月 22 日 ， 中国社会科学院 财经 战略 研究院 院长 何德旭应 金融 学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 “ 新 时代 的 中国 金融 新 布局 ” 专题报告 。 金融 学院 教师 及 研究生 80 余人 聆听 。报告会 现场         何德旭 结合 全国 金融 工作 会议 ， 深入 解读 了 十九 大 报告 中 关于 经济 金融 的 论断 。 他 以 中国 进入 “ 新 时代 ” 为 切入点 ， 详细 阐述 了 经济 新 常态 、 金融 新 高度 以及 金融 新 布局 ， 包括 服务 实体 经济 、 防控 金融风险 、 深化 金融 改革 三个 具体 的 方面 。 他 详细 讲解 了 金融 改革 发展 取得 的 重大成就 ， 如 金融业 保持 快速 发展 、 金融 产品 日益 丰富 、 金融 改革 有序 推进 、 金融体系 不断完善 、 人民币 国际化 和 金融 双向 开放 取得 新进展 、 守住 不 发生 系统性 金融风险 底线 的 能力 增强 等 ； 同时 也 指出 了 当前 深化 金融 改革 中要 注意 的 一些 问题 ， 如 债券市场 发展 滞后 、 金融监管 不能 适应 金融 发展 的 需要 、 金融 为 实体 经济 服务 不够 等 。 他 从 十九 大 报告 中 提炼出 若干 值得 深入 思考 的 课题 研究 方向 ， 为 2018 年 学院 申报 国家 课题 提供 了 新视角 。         整场 报告 内容 详实 ， 分析 透彻 ， 为 师生 全面 认识 当前 金融 发展 形势 提供 了 新 的 视角 ， 这 也 是 金融 学院 开展 的 “ 从 学术 视角 学习 贯彻 十九 大 精神 ” 系列 活动 之一 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 金融 学院   董岚 ） 【 值班 编辑 ： 郭磊 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 对外经济贸易大学 席丹作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 对外经济贸易大学 席丹作 学术报告 的 具体情况 。 11 月 22 日 上午 ， 对外经济贸易大学 副教授 、 校友 席丹应 金融 学院 邀请 ， 在 C 教 516 作 题为 《 Capital   account   liberalization   and   aggregate   productivity 》 的 学术报告 。 报告会 由 金融 学院 院长 王重润 主持 ， 80 余名 教师 和 研究生 聆听 。报告会 现场           席丹 详细 论述 了 资本 账户 开放 和 生产 效率 的 问题 ， 从 技术 改进 和 资源配置 的 有效性 两 方面 分析 了 生产 效率 提高 的 原因 ， 同时 指出 资本 账户 开放 与 经济 增长 的 关系 。           报告 观点 新颖 ， 模型 应用 规范 ， 讲述 过程 层层 递进 ， 抽丝剥茧 。 报告 结束 后 ， 席丹 与 师生 就 文章 观点 进行 了 热烈 讨论 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 金融 学院   王郅 雅   王婷 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第十六 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第十六 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 11 月 22 日 上午 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 。 挂职 副校长 冯玉军 出席 ， 来自 全校 多个 部门 的 20 余名 青年 博士 参加 。论坛 现场          商学院 李博 博士 作 题为 “ 地学 视角 下 中国 城市 分布 特征 探讨 ” 专题报告 。 他 重点 讨论 221B . C - 2010 年 中国 城市 空间 分布 的 基本 格局 ， 并 结合 自然 因素 对 城市 空间 分布 成因 进行 分析 。 吴士锋 博士 作为 主评 人 ， 就 报告 主题 与 李博 博士 进行 深入探讨 。 与会 青年 博士 结合 本次 报告 主题 ， 从 古代 交通 、 社会 经济 、 文化 、 行政 管辖 等 多个 方面 对 中国 古代 城市 空间 分布 的 影响 因素 进行 了 交流 探讨 。         冯玉军 对 经贸 青教 Seminar 近半年 来 组织 的 活动 给予 了 充分肯定 。 他 从 法学 角度 对 报告 提出 了 独到见解 ， 同时 对 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 未来 发展 提出 了 建议 和 期望 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 由 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 迄今为止 已经 举办 了 十余场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有效 提升 了 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 陆炳旭 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外语教学 部 邀请 日本 国立 电气 通讯 大学 史杰 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外语教学 部 邀请 日本 国立 电气 通讯 大学 史杰 教授 作 讲座 的 具体情况 。 11 月 27 日 ， 日本 国立 电气 通讯 大学 史杰 教授 应 外语教学 部 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ Basic   Principles   of   ESP ,   ESP   Curriculum   Design   &   Professional   Development   of   College   English   for   ESP ” 的 讲座 。 讲座 由 外语教学 部 主任 高霄 教授 主持 ， 河北大学 公共 外语教学 部 主任 王 京华 教授 、 河北 科技 大学 外国语 学院 副 院长 崔丽 教授 等率 教师 团队 出席 ， 外语教学 部 全体 教师 参加 。讲座 现场        史杰 教授 从 专门 用途 英语 的 概念 入手 ， 从 类别 、 内涵 、 需求 分析 、 内容 确定 等 多个 方面 详细 介绍 了 专门 用途 英语 建设 原则 与 策略 。         讲座 前 ， 我校 教学评估 与 教师 教学 发展 中心 主任 祃 海霞 、 外语教学 部 相关 人员 以及 与会 来宾 与 史杰 教授 进行 交流 。 高霄 介绍 了 我校 iACT 导向 的 英语教育 模式 ， 史杰 教授 以及 兄弟 院校 专家 对 我校 近年来 的 英语课程 改革 给予 了 充分肯定 ， 并 对 进一步 完善 课程 理论体系 和 范式 提出 了 建设性 意见 。讨论 交流 现场        史杰 教授 是 亚洲 专门 用途 英语 学会 副会长 ， 日本 全国 大学 英语 教师 协会 ESP 关东地区 主任 ， 在 中国 、 新加坡 、 美国 及 日本 从事 对外 英语教学 30 余年 。 （ 撰稿 ： 外语教学 部   张润   摄影 ： 王 海松 ） 【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 吉林大学 李 拥军 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 吉林大学 李 拥军 教授 作 讲座 的 具体情况 。 11 月 24 日 ， 吉林大学 教授 、 博士生 导师 李 拥军 应 法学院 邀请 ， 在 二办 会议室 作 题为 “ 司法 规律 视野 下 的 中国 司法 改革 路径 之 反思 ” 的 讲座 。 讲座 由 法学院 武建 敏 教授 主持 ， 学院 师生 30 余人 参加 。         李 拥军 认为 ， 司法 改革 的 基调 是 去 行政化 、 去 地方化 ， 司法 职业 的 专业化 ， 司法 责任 的 明晰化 。 他 对 “ 司法 ” 进行 准确 定位 ， 指出 司法 正义 与 客观 真实 保持 着 距离 ， 应对 司法 正义 实现 的 方式 进行 反思 ， 并 建立 以 审判 为 中心 的 诉讼 机制 ， 同时 要 在 遵循 司法 规律 即 司法 的 内在 运作 逻辑 的 前提 下 正确处理 司法 与 政治 、 司法 与 传统 、 中国 司法 与 世界 司法 、 司法 规律 与 中国 特色 的 关系 问题 。讲座 现场        本次 讲座 使 师生 对 我国 的 司法 改革 有 了 深刻 了解 , 是 法学院 立足于 理论 研究 和 实践 教学 相结合 的 重要 举措 ， 对 学科建设 有 重要 推动 作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   徐 博文 ） 【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 吉林大学 侯学宾 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 吉林大学 侯学宾 教授 作 讲座 的 具体情况 。 11 月 24 日 ， 吉林大学 教授 、 博士生 导师 侯学宾 应 法学院 邀请 ， 作 题为 “ 法官 员额 制 与 当代 中国 司法 改革 的 制度 逻辑 ” 的 讲座 。 讲座 由 法学院 武建 敏 教授 主持 ， 学院 师生 30 余人 参加 。报告会 现场        侯学宾 指出 ， 中国 司法 改革 的 制度 逻辑 有 两 方面 ， 一是 外部 层面 即 司法 的 职权 配置 ， 二是 内部 层面 即 司法 的 运行机制 。 他 讲解 了 内部 职权 到 外部 职权 的 轻重 嬗变 ， 以及 关于 改革 方式 的 变迁 、 改革 主体 的 改变 、 改革 目标 的 纠结 ， 并 指出 运行机制 存在 的 程序性 设置 困境 ， 以及 关于 理想 、 虚置 和 变异 三种 运行 过程 中 的 状态 、 规模 治理 和 信息 收集 渠道 存在 的 问题 。 他 还 对 法官 员额 制 的 生成 路径 、 改革 的 背景 、 目标 纠结 以及 背后 的 制度 逻辑 进行 了 讲解 。         此次 讲座 使 师生 对 法官 的 员额 制 和 司法 改革 的 制度 逻辑 有 了 更为 清晰 的 认识 ， 为 同学 们 未来 的 职业规划 和 生活 指明方向 ， 同时 对 法学院 的 学科建设 起到 促进作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   徐 博文 ） 【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 举行 第二期 “ 经贸 会计 论坛 ” 学术 报告会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 举行 第二期 “ 经贸 会计 论坛 ” 学术 报告会 的 具体情况 。 11 月 13 日 下午 ， 会计学院 在 北 三教 C509 教室 举行 第二期 “ 经贸 会计 论坛 ” 学术 报告会 。 会计学院 硕士生 导师 董丽英 教授 作 题为 “ 河北省 上市公司 内部 控制 建设 研究 ” 的 报告 ， 会计学院 全体 硕士 研究生 、 部分 教师 及 本科生 200 余人 聆听 。 论坛 由 会计学院 副 院长 李桂荣 主持 。报告会 现场         董丽英 与 会计学院 师生 分享 了 中国 会计学 会 与 中国 审计 学会 联合 学术年会 的 参会 情况 ， 并 介绍 了 自己 的 参会 论文 。 她 的 论文 采用 数据 统计 和 案例 分析 相结合 的 方法 ， 从 内部 控制 评价 报告 、 内部 控制 审计报告 、 内部 控制 信息 披露 指数 三个 方面 对 河北省 上市公司 内部 控制 建设 现状 和 存在 的 主要 问题 进行 了 较为 深入 的 分析 ， 并 提出 了 相应 的 对策 建议 。         本次 报告会 使 师生 对 河北省 上市公司 内部 控制 建设 情况 有 了 较为 深入 、 全面 的 了解 ， 同时 对 启发 学生 进行 数据挖掘 和 案例 研究 起到 了 引导 作用 。 （ 供稿 ： 会计学院 ） 【 值班 编辑 ： 李韬 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 文化 与 传播学院 邀请 安徽大学 教授 白 兆麟 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 文化 与 传播学院 邀请 安徽大学 教授 白 兆麟 教授 作 报告 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   尹晓彤   闫勤旭 ） 11 月 13 日晚 ， 安徽大学 教授 、 博士生 导师 白 兆麟 应 文化 与 传播学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 国学 的 涵义 与 源头 ” 报告 。 文化 与 传播学院 院长 张金桐 出席 ， 学院 近 300 名 师生 聆听 。 报告会 由 语言 教研室 主任 贾宗普 主持 。报告会 现场         白 兆麟 从 国学 的 原初 意义 与 转换 、 国学 的 外延 、 《 易经 》 的 宏观 考察 以及 国学 的 两位 重要 代表 孔子 与 老子 的 巨大 智慧 与 处事 法则 等 方面 介绍 国学 的 源头 ， 阐释 了 国学 的 涵义 。         讲座 内容 丰富 ， 讲解 清晰 ， 使 同学 们 对 国学 的 认识 更为 深刻 ， 受到 一致 好评 。 （ 摄影 ： 尹晓彤 ） 【 值班 编辑 ： 韩玉巧 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第十五 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第十五 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 11 月 15 日 下午 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 。 校 党委书记 董兆伟 出席 ， 来自 全校 多个 部门 的 30 余名 青年 博士 参加 。 论坛 现场        工商管理 学院 杨在军 博士 作 题为 “ 共享主义 社会 来 了 ” 的 专题报告 。 他 以 自身 为例 ， 讲述 了 把握 自身 核心 竞争力 的 重要性 。 他 指出 ， 作为 “ 青椒 ” 要 有 创业 心态 ， 并 通过 分享 自身 十多年 科研 旅程 ， 探讨 在 既定 条件 下 如何 开展 科研 ， 在 新 环境 中 如何 实现 科研 扎根 。 他 结合 自己 成功 申报 国家级 课题 的 经历 ， 对 申报 课题 的 方法 和 课题 的 选择 提出 建议 ， 强调 作为 “ 青椒 ” 要 把握住 刚入 职前 3 - 5 年 ， 要 从心 做起 ， 宁做 苦力 、 不 跟风 ， 加强 积累 。论坛 现场         董兆伟 对 “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 给予 高度肯定 ， 指出 青年 博士 是 未来 的 希望 。 他 向 青年 博士 提出 了 三点 希望 ： 一是 有 理想 ， 要 成为 十九 大 报告 的 践 行者 。 大学 的 四种 力量 中 ， 学术 力量 是 极其重要 的 ， 青年 博士 要 保持 积极 的 人生态度 ， 追求 更大 的 学术 造诣 。 二是 有 追求 ， 要 成为 各学科 的 攀登者 。 在 学术研究 上 ， 需要 保持 沉着 稳重 的 心 。 有 多 大 的 能力 就 有 多重 的 责任 ， 希望 青年 博士 成为 全省 乃至 全球 该 科学 领域 的 领军 人才 。 三是 有 责任 ， 要 成为 大学生 的 榜样 、 引领者 。 身为 师长 ， 要 脚踏实地 ， 不 讲 空泛 理论 ， 勇于 承担 时代 赋予 的 重任 ， 多为 学生 传递 正 能量 。 董兆伟 表示 ， 学校 将 进行 系列 改革 ， 政策 方面 向 想 干事 、 能 干事 、 有 真才实学 的 人 倾斜 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 由 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 迄今为止 已经 举办 了 十余场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有效 提升 了 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 闫勤旭 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 河北省 金税 桥 税务师 事务所 李清 柯作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 河北省 金税 桥 税务师 事务所 李清 柯作 讲座 的 具体情况 。 11 月 15 日 下午 ， 河北省 金税 桥 税务师 事务所 有限公司 副总经理 李清 柯应 财政 税务 学院 邀请 ， 在 第三 教学楼 A 区 214 教室 作 题为 “ ‘ 营 改增 ’ 对 四大 行业 的 影响 及 意义 ” 的 讲座 。 讲座 由 财政 税务 学院 解 建立 老师 主持 ， 学院 部分 研究生 、 本科生 聆听 。讲座 现场        李清 柯以 营业税 的 沿革 、 增值税 的 开征 与 转型 及 增值税 的 类型 作为 切入点 ， 多维度 梳理 分析 营业税 与 增值税 的 差异 ， 进而 强调 “ 营 改增 ” 战略 的 优异性 及 先进性 。 他 从 “ 营 改增 ” 的 优势 意义 、 税率 变化 及 应对 策略 等 方面 对 四大 行业 的 发展前景 进行 了 探析 ， 并 结合 工作 中 的 实际 案例 作 进一步 的 具体 讲解 。 他 对 发展 “ 营 改增 ” 战略 所遇 现实 问题 作 了 简要 分析 ， 在 现实 层面 如何 更加 有效 推进 以 实现 统一 税法 、 合理 税制 及 优化结构 的 税制 改革 目标 。         此次 讲座 信息量 丰富 ， 举例 鲜活 易懂 ， 拓展 了 学院 师生 对 经济 制度 改革 了解 的 视野 广度 。 （ 撰稿 ： 财税 学院   刘刚   摄影 ： 王超 ） 【 值班 编辑 ： 闫勤旭 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 邀请 南开大学 符方伟 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 邀请 南开大学 符方伟 教授 作 报告 的 具体情况 。 11 月 17 日 下午 ， 南开大学 陈省身 数学 研究所 符方伟 教授 应 信息技术 学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 网络 编码 ” 的 学术报告 。 报告会 由 信息技术 学院 院长 王素贞 教授 主持 ， 学院 党委书记 张建江 和 300 余名 师生 聆听 。报告会 现场        符方伟 介绍 了 网络 编码 技术 的 研究 背景 、 发展 历史 、 基本概念 、 研究 方向 和 最新进展 。 他 指出 ， 与 传统 路由 技术 相比 ， 网络 编码 能够 改善 网络通信 的 效率 ， 在 网络通信 领域 具有 更 广泛 的 应用 前景 。         报告 信息 丰富 ， 举例 鲜活 易懂 ， 拓展 了 学院 师生 在 最新 信息技术 领域 的 视野 广度 。 张建江 代表 全院 师生 向符 教授 的 精彩 报告 表示 衷心感谢 ， 并 建议 信息 学院 与 南开大学 数学 研究所 建立 更 紧密 的 学术 联系 和 科研 合作 。         符方伟 是 南开大学 陈省身 数学 研究所 教授 和 博士生 导师 、 中国 电子 学会 信息论 分会 副 主任委员 、 中国 密码 学会 理事 、 中国 密码 学会 密码 数学 理论 专业 委员会 副 主任委员 、 学术期刊 《 密码学 报 》 、 《 电子 与 信息学 报 》 和 《 应用 数学 》 的 编委 ； 入选 2000 年度 教育部 跨世纪 优秀人才 培养 计划 ； 2000 年 获 国务院 政府 特殊津贴 。 （ 供稿 ： 信息技术 学院 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 举办 实践 教学改革 系列 活动 之 “ 检察官 进校园 ” 活动   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 举办 实践 教学改革 系列 活动 之 “ 检察官 进校园 ” 活动 的 具体情况 。 11 月 20 日 上午 ， 法学院 举办 实践 教学改革 系列 活动 之 “ 检察官 进校园 ” 活动 。 活动 邀请 河北省 人民检察院 民事行政 检察处 白振平 处长 作 “ 走近 民事行政 检察 ” 主题 讲座 。 讲座 由 法学院 党委书记 郭广辉 主持 ， 法学院 法律硕士 百余人 聆听 。报告会 现场         白振平 从 我国 民事行政 检察 制度 的 基本 涵义 和 历史 发展 、 当前 民事行政 检察工作 的 主要 内容 、 当前 民事行政 检察工作 出现 问题 等 几 方面 与 同学 们 进行 交流 。 他 指出 ， 民事行政 检察 是 中国 特色 检察 制度 的 重要 组成部分 ， 也 是 实现 当代 中国 依法治国 目标 过程 中 既 重要 又 薄弱 的 一环 。 白振平 表示 ， 当前 民事行政 检察工作 处于 重要 的 发展 机遇期 ， 同时 也 是 研究 法律 的 好 地方 ， 欢迎 广大 法学院 毕业生 加入 民事行政 检察工作 队伍 。         本次 讲座 开拓 了 同学 们 实践 视野 ， 有助于 同学 们 了解 我省 民事行政 检察工作 现状 ， 为 实务 研究 打下 了 坚实 的 理论 基础 ， 同时 为 法学院 研究生 实践 教学改革 起到 积极 促进作用 。   （ 撰稿 ： 法学院   于 晶晶   摄影 ： 魏敬 盼 ） 【 值班 编辑 ： 郭磊 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 举办 “ 学习 贯彻 党 的 十九 大 精神 ” 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 举办 “ 学习 贯彻 党 的 十九 大 精神 ” 专题讲座 的 具体情况 。 11 月 20 日 下午 ， 河北 省委党校 贾志刚 教授 应 公共 管理 学院 邀请 ， 作 “ 新 时代 、 新 思想 、 新 征程 — — 学习 贯彻 党 的 十九 大 精神 ” 专题讲座 。 学院 领导 、 部分 教职工 和 学生党员 共计 60 余人 聆听 。讲座 现场        贾志刚 教授 从 正确认识 新 时代 、 深刻领会 新 思想 、 深入 推进 新 征程 三个 方面 解读 十九 大 报告 。 他 深入 阐述 了 新 时代 的 依据 与 起点 ， 以及 新 时代 的 内涵 、 意义 、 历史使命 与 “ 四个 伟大 ” ， 就 新 时代 坚持 和 发展 什么样 的 中国 特色 社会主义 、 怎样 坚持 和 发展 中国 特色 社会主义 进行 讲解 ， 并 从 基本 内容 、 战略部署 、 基本 方略 等 方面 解释 新 思想 。         此次 讲座 是 学院 学习 “ 十九 大 精神 ” 的 系列 活动 之一 。 讲座 使 师生 加深 了 对 党 的 十九 大 的 理解 ， 深刻 领悟 了 十九 大 精神 内涵 ， 同时 对 学院 的 “ 一流 党建 ” 工作 起到 了 推动 作用 。 （ 供稿 ： 公共 管理 学院 ） 【 值班 编辑 ： 闫勤旭 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 邀请 清华大学 张长 水 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 邀请 清华大学 张长 水 教授 作 报告 的 具体情况 。 11 月 20 日 下午 ， 清华大学 博士生 导师 张长 水 教授 应 信息技术 学院 邀请 ， 在 图书馆 学术 报告厅 作 题为 “ 图像识别 与 图像 描述 ” 的 学术报告 。 报告会 由 信息技术 学院 副 院长 孙立辉 教授 主持 ， 学院 师生 200 余人 聆听 。 报告会 现场 张长 水 教授 从 图像识别 的 发展 历史 开始 ， 结合 无人驾驶 车 交通标志 识别 方面 的 研究成果 ， 介绍 了 机器 学习 方法 在 图像识别 应用 中 的 难点 和 研究 现状 。 他 还 结合 自己 的 最新 研究成果 ， 讲述 了 深度 学习 方法 在 图像 描述 方面 的 研究 内容 和 发展 方向 。 会后 ， 张长 水 教授 与 参会 师生 进行 互动 ， 认真 解答 了 师生 们 提出 的 问题 ， 并 结合 所提 问题 ， 就 开展 机器 学习 研究 方面 的 平台 搭建 、 团队 建设 、 论文 写作 等 给出 了 指导 建议 。        讲座 深入浅出 ， 既有 算法 介绍 ， 又 有 应用 实例 ， 受到 师生 的 一致 好评 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 信息技术 学院   李建科 ） 【 值班 编辑 ： 贾润 钒 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 武建 奇为 马克思主义 学院 解读 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 武建 奇为 马克思主义 学院 解读 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 的 具体情况 。 11 月 20 日 下午 ， 校党委 常委 、 副校长 武建 奇应 马克思主义 学院 邀请 ， 作 题为 “ 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 之 ‘ 特色 ’ 研究 ” 的 报告 。 报告会 由 马克思主义 学院 党总支 书记 、 院长 柴 艳萍 教授 主持 ， 学院 教职员工 和 部分 研究生 代表 参加 。报告会 现场         武建 奇 从 三 方面 对 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 的 “ 特色 ” 进行 了 深度 解读 和 剖析 。 他 从 君子 人格 、 正己 修身 、 语言 魅力 、 侠骨 柔肠 分析 了 习近平 的 个人风格 特色 ， 并 坚持 历史 逻辑 和 现实 逻辑 相 统一 ， 系统 介绍 了 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 不同 以往 的 时代背景 ， 讲述 了 新 思想 的 历史 方位 ， 提出 社会主义 正在 从 低潮 走向 高潮 的 观点 ， 梳理 了 党 的 发展 理念 的 历史 嬗变 ， 探讨 了 社会主义 制度 的 优越性 问题 。 最后 ， 他 总结 了 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 最 主要 的 “ 特色 ” 就是 “ 三学 一情 ” ， 即马学 为 魂 、 国学 为根 、 西学 为用 、 国情 为基 。         武建 奇 的 报告 风趣 幽默 ， 生动 形象 ， 讲解 透彻 ， 学 理性 强 ， 内容 丰富 ， 引发 了 师生 的 强烈 共鸣 ， 在场 师生 均 表示 受益匪浅 ， 将 通过 多种 举措 ， 确保 党 的 十九 大 精神 真正 融入 内心 ， 成为 武装头脑 的 精神 指针 ， 成为 指导思想 政治 理论课 教学改革 的 思想 利器 ， 成为 推进 教学 工作 的 思想 武器 。 （ 撰稿 ： 马克思主义 学院   赵立 永   摄影 ： 万倩倩   王 亦然 ） 【 值班 编辑 ： 刘丹 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 十九 大 代表 尹计平 同志 应邀 作 十九 大 精神 宣讲   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 十九 大 代表 尹计平 同志 应邀 作 十九 大 精神 宣讲 的 具体情况 。 11 月 22 日 ， 现代 教育 技术 中心 组织 全体 党员 、 教师 到 正定县 塔元 庄村 进行 学习 调研 ， 听取 党 的 十九 大 代表 、 塔元 庄村 党支部 书记 尹计平 同志 作 十九 大 精神 宣讲 ， 切身感受 塔元 庄村 改革开放 以来 的 发展 历程 和 取得 的 新 成就 。 宣讲会 现场         尹计平 从 参加 党 的 十九 大 感受 谈起 ， 结合 学习 十九 大 报告 和 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 ， 以 朴实 真挚 、 “ 接地 气 ” 的 语言 ， 串讲 了 习近平 总书记 报告 的 重点 内容 ， 深入 解读 了 十九 大 精神 和 要义 ， 深刻 阐述 了 干部 新 职责 ， 即要 听 党 话 ， 忠于 人民 ； 要 跟党走 ， 不忘 初心 ； 要 没 私心 ， 公道 正派 ； 要 品德 好 ， 真心 实干 ； 要 不 腐败 ， 牢记 使命 ； 要敢 担当 ， 凝聚 力量 。 他 指出 ， 只有 坚持 党的领导 ， 加强 党 的 基层组织 建设 ， 做好 党员干部 的 教育 管理 ， 要 襟怀坦白 ， 牢记 使命 ， 敢于 担当 ， 形成 强有力 的 战斗 堡垒 ， 才能 做好 农村 工作 ， 带领 村民 实现 小康 。         此次 活动 是 现代 教育 技术 中心 组织 学习 十九 大 精神 系列 活动 之一 。 活动 使 广大党员 、 教师 对 十九 大 精神 有 了 更 深刻 的 理解 和 认识 ， 对 党和国家 的 未来 发展 更加 充满信心 ， 同时 对 中心 的 党建 工作 起到 积极 推动 作用 。 （ 供稿 ： 现代 教育 技术 中心 ） 【 值班 编辑 ： 贾润 钒 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 USJ （ University   Of   San   Jose ） 创校 校长 Claude   Wang   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 USJ （ University   Of   San   Jose ） 创校 校长 Claude   Wang 的 具体情况 。 11 月 7 日 上午 ， USJ （ University   Of   San   Jose ） 创校 校长 、 资深 国际 教育工作者 Claude   Wang 博士 应 工商管理 学院 邀请 ， 在 工商 论道 大讲堂 作 题为 “ 自 营销 + 时代 的 发展 ” 的 学术报告 。 报告会 由 工商管理 学院 副 院长 孟 华兴 主持 ， 学院 部分 教师 、 优秀 研究生 及 本科生 代表 聆听 。         Claude   Wang 博士 以 “ 自 营销 + 时代 的 发展 ” 为题 ， 从 自 营销 的 背景 、 自 营销 理论 、 如何 进行 自 营销 、 自 营销 如何 走进 和 改变 市场 、 自 营销 的 状况 五个 方面 对 自 营销 进行 详细 讲述 ， 重点 阐述 了 如何 进行 自 营销 ， 即 “ 让 营销 成为 营销 ” 的 深层 含义 。 他 指出 ， 自 营销 时代 已经 来临 ， 要 加强 自 营销 的 教育 与 研究 。 互动 环节 ， Claude   Wang   博士 就 相关 问题 与 在场 师生 进行 了 热烈 探讨 。 报告会 现场         报告会 使 工商学院 师生 对 自 营销 有 了 更深 的 了解 和 认识 ， 在 师生 中 引起 热烈 的 反响 ， 大家 纷纷表示 受益匪浅 。 （ 供稿 ： 工商管理 学院 ） 【 值班 编辑 ： 李雪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 宣扬 中华文化 ， 构筑 民族 精神 — — 刘静 老师 为 青马 学员 作 传统 文化 宣讲   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 宣扬 中华文化 ， 构筑 民族 精神 — — 刘静 老师 为 青马 学员 作 传统 文化 宣讲 的 具体情况 。 11 月 8 日晚 ， 文化 与 传播学院 教师 刘静 在 大学生 活动中心 作 讲座 ， 300 余名 青马 学员 参加 。              培训 会 现场  刘静以 “ 中国 文化 概论 ” 为题 ， 从 “ 四个 自信 ” 开始 ， 详细 介绍 了 中国 道路 自信 、 理论 自信 、 制度 自信 、 文化 自信 的 内涵 与 体现 ， 并 重点 围绕 我国 文化 自信 进行 了 讲述 。 她 认为 ， 文化 自信 是 民族 发展 的 基石 ， 我国 文化 源远流长 ， 正是 文化 自信 的 高度 体现 。 她 还 向 学员 们 介绍 了 中国 古代 哲学思想 ， 通过 讲述 中国 哲学 的 起源 与 发展 ， 以及 古代 主要 哲学思想 成果 ， 展现 了 中国 文化 的 巨大 魅力 和 无穷 生命力 。        刘静 老师 生动 形象 的 讲述 ， 加深 了 青马 班 学员 对 中华文化 的 了解 ， 增强 了 学员 们 的 文化 自信 与 民族 自豪感 ， 对于 帮助 学员 更好 地 学习 马克思主义 理论 具有 现实意义 。 （ 供稿 ： 校团委 ）  【 值班 编辑 ： 李晓玉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 吕冰洋 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 吕冰洋 教授 作 报告 的 具体情况 。 11 月 8 日 ， 中国人民大学 财政 系主任 吕冰洋 教授 应 财政 税务 学院 邀请 ， 在 第三 办公楼 105 室 先后 作 题为 “ 学术 能力 提升 的 体会 ” 和 “ 国家 基金 课题 研究 漫谈 ” 的 学术报告 。 报告会 由 财政 税务 学院 院长 王晓洁 主持 ， 学院 全体 教师 及 部分 研究生 聆听 。         “ 学术 能力 提升 的 体会 ” 报告会 上 ， 吕冰洋 从 社会 现行 的 论文 发表 与 学术 水平 评定 机制 说起 ， 阐述 公开 发表 在 学术交流 中 的 社会 价值 。 结合 个人 目前 所 做 的 研究 项目 ， 他 分别 介绍 了 论文 发表 的 三种 类型 和 潮流 走向 ， 并 以 数据 和 事例 强调 数理 模型 和 计量 分析 。 吕冰洋 从 “ 扎牢 基础 、 一门 深入 、 同心 协作 ” 三个 维度 对 写 好 学术论文 进行 重点 阐述 ， 并 结合 一项 具体 研究 方法 介绍 了 相关 知识 ， 以 税收 共享 研究 和 要素 收入 分配 等 问题 进行 简要 说明 。 会后 ， 部分 教师 就 学术研究 方法 等 问题 与 吕冰洋 进行 了 交流 探讨 。报告会 现场         “ 国家 基金 课题 研究 漫谈 ” 报告会 上 ， 吕冰洋 介绍 了 当前 我国 基金项目 的 分类 和 评价 机制 ， 并 以 “ 自然科学 基金 ” 为例 ， 对 国家 基金项目 申报 提出 “ 定位 准确 、 抓住 重点 、 常见问题 ” 等 三项 指导 意见 ， 着重 讲解 了 基金项目 申请报告 中 的 重点 部分 “ 立项 依据 与 研究 内容 ” 、 “ 研究 基础 与 工作 条件 ” 结构 安排 与 文字 撰写 。 他 根据 学校 、 学院 的 实际 情况 ， 指出 “ 社会科学 基金 ” 项目 申请 中应 以 “ 总体 框架 与 研究 思路 ” 为 文本 重点 ， 并 对 如何 撰写 进行 具体指导 。 互动 环节 中 ， 与会 教师 结合 自己 的 申请报告 提出 了 问题 ， 吕冰洋 逐一 解答 并 提出 个人 建议 。           举办 学术报告 活动 是 财税 学院 扎实 推进 科研工作 与 学科建设 的 具体 举措 ， 也 是 为 2018 年 科研项目 申报 尤其 是 国家 基金项目 申报 工作 所作 的 动员 、 培训 与 推进 具体 工作 之一 。 （ 撰稿 ： 财税 学院   刘刚   摄影 ： 王超 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 举办 十九 大 报告 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 举办 十九 大 报告 专题讲座 的 具体情况 。 11 月 7 日晚 ， 马克思主义 学院 党总支 书记 、 院长 柴 艳萍 教授 在 第二 办公楼 203 会议室 开展 题为 “ 中华民族 伟大 复兴 与 科学 社会主义 新 境界 — — 对 十九 大 报告 中 的 ‘ 三个 意味着 ’ 概括 理解 ” 的 讲座 ， 全院 40 余名 研究生 聆听 。         柴 艳萍 以 “ 什么 是 中华民族 的 伟大 复兴 ， 为什么 实现 中华民族 伟大 复兴 就是 伟大 的 中国 梦 ” 开篇 ， 带领 同学 们 回忆 了 中国 辉煌 的 古代 以及 苦难 的 近代 ， 重点 阐述 了 当代 中国 特色 社会主义 建设 取得 的 伟大成就 。         此次 讲座 是 学院 学习 “ 十九 大 精神 ” 的 系列 活动 之一 ， 讲座 使 同学 们 对 中国共产党 人 的 初心 和 使命 ， 以及 十九 大 报告 中 的 “ 三个 意味着 ” 的 新 概括 有 了 更 深层 的 领悟 ， 增强 了 “ 四个 自信 ” ， 加深 了 对 中国共产党 的 热爱 。 （ 撰稿 ： 马克思主义 学院   刘晴   张 欣悦   摄影 ： 万倩倩   王 亦然 ） 【 值班 编辑 ： 曾慧敏 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 邀 浙江大学 庞 超逸 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 邀 浙江大学 庞 超逸 教授 作 报告 的 具体情况 。 11 月 13 日 ， 我校 软 引进 专家 、 浙江大学 宁波 理工学院 庞 超逸 教授 ， 为 信息技术 学院 师生 作 报告 ， 学院 负责人 、 部分 教授 、 新入 职 博士 和 计算机 中心 的 教师 代表 聆听 。会议 现场        庞 超逸 介绍 了 他 领导 的 团队 在 大 数据 定质 压缩 方面 获得 的 最新 研究成果 及其 在 图像处理 方面 的 实际 应用 ， 详细 解答 了 参会 教师 的 各项 提问 ， 并 与 新入 职 博士 进行 了 深入 交流 与 探讨 ， 就 未来 合作 开展 科研活动 达成 共识 。 他 还 介绍 了 部分 有 合作 前景 的 科研项目 ， 希望 能 联合 开展 研究 。         庞 超逸 ， 1960 年生 ， 博士 。 澳大利亚联邦 科学 研究院 （ 即 国家 科学 研究院 ） 教授级 资深 科学家 ， 博士生 导师 ， 澳大利亚 维多利亚 大学 客座教授 。 目前 为 浙江大学 宁波 理工学院 教授 ， 河北 百 人 计划 ， 河北省 科学院 应用 数学 研究所 特聘 教授 。 （ 撰稿 ： 信息技术 学院   王嘉   摄影 ： 李文博 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外语教学 部 邀请 王华 博士 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外语教学 部 邀请 王华 博士 作 讲座 的 具体情况 。 11 月 13 日 下午 ， 山西大学 外国语 学院 王华 博士 应 外语教学 部 邀请 ， 作 题为 “ ‘ 基于 使用 的 二语 习得 理论 ’ 指导 下 的 写作 诊断 性 测试 研究 ” 的 讲座 。 讲座 由 外语教学 部 主任 高霄 主持 ， 外语部 全体 教职工 聆听 。讲座 现场             王华 从 测试 评估 的 种类 谈起 ， 提出 了 诊断 性 评估 的 定义 。 他 结合 具体 实例 ， 阐述 了 如何 在 二语 习得 核心 理论 的 指导 下 在 教学 中 对 学生 进行 诊断 性 评估 ， 为 大学 英语教学 提供 了 很多 有益 的 建议 。         高霄 在 总结 发言 中 回顾 了 我校 大学 英语课程 评估所 做 的 几个 关键性 尝试 ， 充分肯定 了 诊断 性 评估 对 教学活动 的 帮助 ， 希望 老师 们 在 教学 中 善于 运用 这些 评估 方式 ， 更好 地 服务 课堂教学 。 （ 撰稿 ： 外语部   甄伟红   摄影 ： 王 海松 ）   【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀 省政府 参事 孙万勇作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀 省政府 参事 孙万勇作 讲座 的 具体情况 。 11 月 13 日 下午 ， 河北省政府 参事 孙万勇 应 公共 管理 学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 关于 行政 公文 写作 的 若干 问题 ” 的 学术 讲座 。 公共 管理 学院 党委书记 薛 向东 主持 讲座 ， 学院 全体 教师 及 部分 研究生 、 本科生 共 400 余人 聆听 。讲座 现场        孙万勇 指出 ， 撰写 公文 是 机关 工作人员 必备 的 基本功 ， 对 机关 工作 水平 的 提高 ， 对 公务员 的 成长 进步 ， 意义 重大 。 每个 立志 从事 公务员 工作 的 同学 ， 都 应当 及早 学习 ， 打下 扎实 的 理论 基础 。 他 从 行政 公文 的 概念 、 种类 、 属性 特点 、 基本 规范 、 标准 、 撰写 过程 、 撰写 诀窍 、 应 具备 的 基本 素养 等 九个 方面 对 行政 公文 的 写作 进行 讲解 ， 并 说明 写 好 公文 需要 从 理论 到 实践 、 不断 积累 提高 ， 只有 不断 地 实践 ， 不断 地 摸索 创新 ， 才能 达到 成功 的 彼岸 。         报告 内容 充实 、 信息量 大 ， 对于 师生 们 提高 公文 写作水平 具有 重要 的 指导意义 。 （ 供稿 ： 公共 管理 学院 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀省 国税局 韩建 英作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀省 国税局 韩建 英作 讲座 的 具体情况 。 11 月 13 日 下午 ， 河北省 国家税务局 所得税 处处长 韩建 英应 财政 税务 学院 邀请 ， 在 第三 教学楼 A 区 402 教室 作 题为 “ 企业 所得税 的 历史 变迁 、 现状及 征收 管理 ” 的 讲座 。 讲座 由 财政 税务 学院 副 院长 温立洲 主持 ， 学院 教师 与 部分 研究生 、 本科生 聆听 。 报告会 现场         韩建英 从 企业 所得税 在 国外 的 诞生 、 成长 与 演变 说起 ， 对 我国 解放前 、 建国 后 、 改革开放 后 的 企业 所得税 机制 发展 脉络 进行 了 梳理 。 阐述 了 美国 税制 的 特点 及 原因 后 ， 他 结合 当今 实际 解读 了 特朗普 政府 的 税收政策 以及 中国 采取 的 应对 方案 ， 指出 了 目前 我国 企业 所得税 存在 的 问题 与 挑战 。 韩建英 介绍 了 河北省 国家税务局 近些年来 的 税制 改革 成果 及 所得税 管理 新思路 ， 从 用人单位 角度 对 当代 大学生 的 专业 知识结构 提出 了 建议 。         讲座 以 实践 为 基础 ， 脉络 清晰 、 视角 新颖 ， 丰富 和 充实 了 在场 师生 对 企业 所得税 的 认识 ， 对于 专业 学习 与 研究 具有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 财税 学院   刘刚   摄影 ： 王超 ） 【 值班 编辑 ： 李韬 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 河北省 第二届 会计 高端 论坛   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 河北省 第二届 会计 高端 论坛 的 具体情况 。 11 月 11 日至 12 日 ， 由 河北省 财政厅 主办 ， 我校 会计学院 、 北京 国家 会计学院 承办 的 河北省 第二届 会计 高端 论坛 暨 会计 领军 人才 研讨会 在 石家庄 举办 。 省 财政厅 副厅长 马学 ， 校党委 副 书记 、 校长 纪良纲 出席 论坛 并 致辞 ， 北京 国家 会计学院 党委书记 、 院长 秦荣生 教授 作 主题 报告 。年会 现场         纪良纲 在 致辞 中 简要 总结 了 河北省 会计 领军 人才 项目 成果 及 我校 在 省 会计 领军 人才培养 中 做 的 工作 。 他 指出 ， 本届 论坛 的 召开 是 河北省 会计 界 的 一次 盛宴 ， 是 总结经验 、 寻找 不足 、 交流心得 的 重要 形式 ， 对 提升 我省 会计工作 的 档次 和 水平 起到 重要 作用 。 他 希望 各位 领军 人才 及 我校 教师 要 珍惜 机会 ， 向业界 专家 多 学习 ， 认真 研讨 ， 不忘 初心 ， 继续 前行 ， 为省 会计 人才培养 可 持续 发展 做出 更大 贡献 ， 促进 河北省 经济 又快又好 发展 。         本次 论坛 以 “ 转型 · 共享 · 价值 创造 ” 为 主题 。 北京 国家 会计学院 教务部 主任 张庆龙 教授 、 财政部 会计 司杨 海峰 博士 、 中国人民大学 商学院 党委 副 书记 叶康涛 教授 、 中石化 企业 改革 管理部 方 春生 副 主任 、 普华永道 合伙人 季瑞华 先生 、 河钢 集团 刘贞锁 总会计师 等 人 围绕 主题 作 理论 与 实践 方面 的 主旨 演讲 。 河北省 企业 类 、 行政 事业 类 和 学术类 领军 （ 后备 ） 人才 分别 对 会计 界 的 理论 与 实务 进行 了 分组讨论 和 经验交流 。         论坛 得到 了 《 财务 与 会计 》 杂志社 、 中国 会计 报 、 《 公共 支出 与 采购 》 杂志社 等 媒体 的 大力支持 。 河北省 会计 领军 （ 后备 ） 人才 、 河北省 全国会计 领军 （ 后备 ） 人才 、 河北省 部分 省直 单位 及 各地 市 财政局 的 会计 部门 负责人 和 我校 会计学院 部分 师生 共 200 余人 参加 论坛 。         本次 论坛 的 召开 对 推动 河北省 会计 人才 的 培养 、 发挥 高端 会计 人才 的 引领 和 辐射 作用 、 提高 高校 会计 人才 的 培养 水平 和 推动 我省 经济 与 社会 发展 具有 重要 意义 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 会计学院   邸 丛枝   周晓玲 ） 【 值班 编辑 ： 李韬 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 旅游 学院 邀 浙江大学 严力 蛟 教授 做 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 旅游 学院 邀 浙江大学 严力 蛟 教授 做 学术报告 的 具体情况 。 11 月 10 日至 11 号 ， 浙江大学 生态 规划 与 景观设计 研究所 所长 严力 蛟 教授 应邀 来 我校 ， 为 师生 作 “ 休闲 农业 与 乡村 旅游 ” “ 生态环境 规划 与 景观设计 ” 两场 主题 讲座 ， 并 围绕 旅游 学科建设 进行 座谈 。 旅游 学院 院长 高宏 教授 主持 讲座 和 座谈会 ， 学院 党委书记 刘风长 和 200 余名 师生 聆听 报告 。报告会 现场         严力 蛟 教授 从 建设 美丽 乡村 的 原因 说起 ， 阐述 了 现代化 背景 下 农业 旅游 的 热潮 ， 结合 当前 社会 的 研究 热点 ， 用 视频 与 案例 相结合 的 方式 生动 展示 了 习 总书记 在 浙江 安吉 提出 “ 青山绿水 就是 金山 银山 ” 的 背景 以及 乡村 旅游 建设 的 成果 。 严力 蛟 从 旅游 休闲 、 度假 康养 新形态 和 新 项目 策划 ， 机制 体制 和 模式 创新 ， 以及 美丽 乡村 建设 和 相关 业态 开发 中 的 研究 心得 和 实践 体会 与 旅游 学院 师生 进行 了 分享 。座谈会 现场        在 座谈 中 ， 旅游 学院 骨干教师 就 自己 在 学术研究 中 的 困惑 与 存在 的 问题 与 严力 蛟 教授 进行 了 交流 探讨 。 严 教授 从 自身 研究 出发 ， 讲述 了 教学 和 科研 中 遇到 的 困难 及 解决 方法 。 他 鼓励 年轻 老师 不断创新 ， 并 对 旅游 学院 今后 研究所 平台 建设 和 学生 培养 工作 提出 了 自己 的 建议 。         高宏 代表 全院 师生 对严 教授 密集 的 讲座 和 高屋建瓴 的 建议 表示 衷心 的 感谢 ， 指出 举办 学术 讲座 是 旅游 学院 推进 科研工作 和 学科建设 的 重要 举措 。 （ 撰稿 ： 旅游 学院   王 苏珊   摄影 ： 王 苏珊   李慕晨 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 澳门 科技 大学 特聘 教授 沈四宝作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 澳门 科技 大学 特聘 教授 沈四宝作 讲座 的 具体情况 。 10 月 31 日 下午 ， 法学院 邀请 国际商会 中国 国家 委员会 （ ICCChina ） 仲裁 委员会 主席 、 中国 国际 经济 贸易 法学 研究会 会长 、 中国 仲裁 法学 研究会 副会长 、 澳门 科技 大学 特聘 教授 沈四宝 在 视频 会议室 作 题为 “ 法律 的 真谛 是 实践 ” 的 讲座 。 挂职 副校长 冯玉军 出席 并 主持 ， 法学院 负责人 和   200 余名 师生 到场 聆听 。讲座 现场  沈四宝 指出 ， 法律 是 一门 实践 学科 ， 法律 实践 具有 挑战性 和 预测性 。 他 围绕 法律 实践 本身 的 复杂性 ， 强调 需要 具备 把握 形势 、 掌握 尺度 、 综合 分析 、 分清主次 等 能力 ， 才能 真正 实现 法律 实践 的 作用 。 他 指出 ， 作为 一名 合格 的 法律 人 ， 知识 体系 不能 局限 在 法律 上 ， 而是 要 全方位 发展 ， 树立 自信心 ， 让 理想 与 财富 同行 。         本次 讲座 使 法学院 师生 对 法律 实践 有 了 深刻 了解 和 认识 ， 是 法学院 坚持 理论 研究 和 实践 教学 相结合 的 重要 举措 。 （ 撰稿 ： 法学院   于江飞     摄影 ： 柴钟豪 ） 【 值班 编辑 ： 李晓玉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国社科院 数量 经济 与 技术 研究所 王国成 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国社科院 数量 经济 与 技术 研究所 王国成 教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 31 日 ， 数学 与 统计学 学院 软 引进人才 — — 中国社科院 数量 经济 与 技术 研究所 研究员 、 博士生 导师 王国成 教授 在 四办 405 作 “ 行为 经济学 的 诺奖 感悟 及其 对 统计学 发展 的 启示 ” 专题报告 。 报告会 由 数学 与 统计学 学院 院长 梁建英 主持 ， 学院 部分 教师 和 研究生 到场 聆听 。报告会 现场 王国成 教授 从 一条 励志 公式 — — “ 行为 决策 的 微小 差异 可能 导致 巨大 的 影响 效果 ” 谈起 ， 引出 了 行为 经济学 的 概念 。 他 深刻 解读 了 2017 年 诺贝尔经济学奖 获得者 — — 理查德 · 塞勒 的 经历 、 三点 理论 贡献 、 三 本书 以及 他 将 行为 经济学 应用 到 实际 社会 生活 中 的 案例 ， 让 大家 了解 到 行为 经济学 是 经济学 、 心理学 和 社会学 的 有机 结合 ， 是 人性化 的 经济学 。 他 还 讲解 了 总体 分布 特征 、 统计 抽样 、 行为 样本 的 概念 ， 提出 应该 先 处理 行为 Bias 再 解决 因素 Error 的 行为 方法论 ， 并 从 行为 经济学 出发 ， 提出 了 认知 统计学 的 概念 设想 — — 可以 运用 认知科学 和 行为科学 来 描述 、 分析 、 推断 微观 主体 的 行为 特征 和 规律 。 他 就 基于 微观 行为 特征 的 统计 建模 分析 以及 由 微观 主体 真实 行为 关键 特征 认知 宏观 复杂 现象 进行 了 阐述 ， 展望 了 统计学 学科 发展趋势 ： 回归 人 本 初衷 、 深化 行为 分析 、 促进 微观 主体 行为 特征 统计 。 互动 环节 ， 王国成 教授 就 相关 问题 与 在场 师生 进行 了 探讨 。       此次 专题研讨 是 王国成 教授 为数 统 学院 研究生 进行 的 第五次 学术 研讨 ， 之后 还会 进行 系列 专题报告 。 系列 的 专题报告 在 一定 程度 上 激发 了 学生 对大 数据 应用 、 行为 大 数据 的 兴趣 。 （ 供稿 ： 数统 学院 ） 【 值班 编辑 ： 李晓玉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第十四 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第十四 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 11 月 1 日 上午 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 。 来自 全校 多个 部门 的 20 余名 青年 博士 参加 。论坛 现场         商学院 付红 博士 作 题为 “ 中国 环渤海地区 外商 直接 投资 区位 选择 ” 专题报告 。 她 重点 从 环渤海地区 城市 间 、 省际 间 、 环渤海地区 外部 三个 视角 对 FDI 区位 影响 因素 进行 实证 分析 ， 动态 比较 FDI 区位 影响 因素 差异 并 分析 总结 原因 ， 为 构建 针对 环渤海地区 吸引外资 的 区位 政策 提供 科学 实证 依据 。         辛兵海 博士 、 高 云龙 博士 作为 主 评论 人 ， 就 报告 主题 与 付红 博士 进行 了 深入 讨论 。 与会 青年 博士 结合 本次 报告 主题 以及 实证 研究 方法 ， 从 国际贸易 学 、 国际 投资 学 、 统计学 、 计量经济学 等 角度 对 报告 内容 和 方法 进行 了 分析 ， 共同 讨论 中国 环渤海地区 FDI 区位 选择 研究 的 现实意义 和 学术研究 价值 ， 并 对 报告 提出 了 修改 和 拓展 建议 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 由 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 迄今为止 已经 举办 了 十余场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有效 提升 了 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 韩玉巧 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 举办 学习 十九 大 精神 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 举办 学习 十九 大 精神 专题讲座 的 具体情况 。 11 月 1 日 上午 ， 马克思主义 学院 副 院长 刘彦平 教授 在 二办 203 会议室 作 题为 “ 学习 十九 大 报告   书写 中国 经济 新篇章 ” 专题讲座 。 学院 全体 研究生 聆听 。会议 现场 刘彦平 带领 同学 们 回顾 了 十八 大 以来 我国 经济 建设 取得 的 重大成就 。 她 明确指出 ， 当前 我国 经济 建设 还 面临 着 发展 不 充分 、 不 平衡 、 创新能力 差 、 脱贫 攻坚 难 等 一系列 问题 。 她 针对 这些 问题 ， 就 十九 大 报告 中 关于 如何 坚持 社会主义 市场经济 改革 方向 、 推动 经济 持续 健康 发展 的 有关 内容 ， 从 深化 供给 侧 结构性 改革 、 加快 建设 创新型 国家 、 实施 乡村 振兴 策略 、 实施 区域 协调 发展 、 加快 完善 社会主义 市场 经济体制 、 推动 形成 全面 开放 新格局 六个 方面 ， 作 了 更 深层次 的 讲解 。 讲座 过程 中 ， 刘彦平 与 同学 们 积极 互动 ， 营造 了 良好 的 学习 氛围 。         此次 讲座 为 马克思主义 学院 学习 “ 十九 大 精神 ” 系列 活动 之一 。 通过 此次 讲座 ， 学院 研究生 对 “ 十九 大 ” 报告 精神 有 了 更 深层次 的 理解 。 （ 撰稿 ： 马克思主义 学院   石新玉   张 欣悦   摄影 ： 万倩倩   王 亦然 ） 【 值班 编辑 ： 丁超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外国语 学院 、 外语教学 部 邀请 外籍 专家 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外国语 学院 、 外语教学 部 邀请 外籍 专家 作 讲座 的 具体情况 。 11 月 3 日 ， 美籍 专家 尔 荷尔 · 黑茨格 （ Hal   Hetzger ） 教授 应 外国语 学院 和 外语教学 部 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ Global   generation ,   global   thinking ,   global   solutions ” 的 报告 。 讲座 由 外国语 学院 副 院长 张艳 主持 ， 外语教学 部副 主任 张润 出席 ， 200 余名 师生 到场 聆听 。讲座 现场        黑茨格 教授 毕业 于 美国伊利诺伊大学 香槟 分校 ， 曾 在 中国 多所 大学 任教 ， 对 中国 文化 有着 浓厚 的 兴趣 。 他 鼓励 师生 们 培养 全球化 思维 模式 ， 努力 开拓 国际 视野 ， 同时 重视 和 发扬 本土 文化 。 讲座 结束 后 ， 黑茨格 教授 与 师生 进行 了 交流 ， 对 学生 们 在 语言 和 文化 学习 中 存在 的 问题 进行 了 详细 解答 。         讲座 使 师生 了解 了 全球化 背景 下中美 文化 、 教育 和 社会 生活 的 诸多 发展 变化 ， 同时 为 学生 提供 了 语言 交流 的 机会 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 外语教学 部   张润 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 山东大学 武树臣 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 山东大学 武树臣 教授 作 讲座 的 具体情况 。 11 月 3 日 下午 ， 山东大学 博士生 导师 武树臣 教授 应 法学院 邀请 ， 在 二办 会议室 作 题为 “ 古文字 与 中国 古代 法 文化 ” 的 讲座 。 讲座 由 法学 理论 专业 导师 武建 敏 主持 ， 60 余名 法学院 师生 到场 聆听 。讲座 现场        武树臣 从 古文字学 角度 解读 中国 古代 的 法 文化 ， 提出 古文字 具有 保存 历史 信息 的 独特 功能 ， 再现 了 法律 实践 活动 与 政治 、 宗教 、 习俗 的 深层次 联系 。 他 围绕 古文字 “ 礼 ” 分析 得出 “ 礼 ” 作为 最早 的 行为规范 是 战争 祭祀 中 形成 的 规矩 。 他 通过 对比 象形文字 ， 指出 文身 的 文化 价值 在于 杜绝 同 氏族 结婚 。 他 结合 “ 仁 ” 与 “ 法 ” 两者之间 的 关系 ， 提出 在 法治 社会 要 注重 法治 符合 “ 仁 ” 的 价值 。         本次 讲座 使 法学院 师生 对 古文字 和 中国 古代 法 文化 有 了 更深 的 认识 。 讲座 是 立足于 课堂教学 和 理论 研究 相结合 的 重要 举措 ， 对 我校 法学 学科建设 有 重要 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   赵博谦   摄影 ： 柴钟豪 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 承办 中国 法律 思想史 专业 委员会 2017 年 年 会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 承办 中国 法律 思想史 专业 委员会 2017 年 年 会 的 具体情况 。 11 月 4 日 ， 由 中国 法律 思想史 专业 委员会 主办 ， 我校 法学院 、 河北省 法学会 法 哲学 研究会 承办 的 中国 法律 思想史 专业 委员会 2017 年 年 会 暨 “ 儒法 意识形态 的 当代 阐释 ” 学术 研讨会 在 我校 举行 。 校党委 常委 、 副校长 柴 振国 出席 开幕式 并致 欢迎辞 ， 省 法学会 副会长 冯宪军 出席会议 。 年会 开幕式 由 法学院 院长 王利军 主持 。会议 现场         柴 振国 在 致辞 中 指出 ， 儒 、 法 发展 对 繁荣 法学 研究 有 深远影响 ， 对 形成 文化 自信 、 制度 自信 ， 建成 法治 国家 、 法治 社会 、 法治 政府 具有 重大 的 现实意义 。         来自 山东大学 、 中国政法大学 、 中南财经政法大学 、 华东政法 大学 、 西北 政法大学 、 杭州 师范大学 、 西北大学 、 商务印书馆 等 高校 和 研究 机构 的 专家学者 以及 邯郸市 中级 人民法院 等 机构 的 实务 工作者 和 我校 师生 130 余人 参会 。与会 人员 合影         本次 年会 是 全国性 法学 学科 的 重要 学术会议 ， 将 有力 推动 我校 法学 学科建设 进程 。   （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   李 大庆 ） 【 值班 编辑 ： 郭磊 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 省委党校 祁刚 利作 十九 大 报告 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 省委党校 祁刚 利作 十九 大 报告 专题讲座 的 具体情况 。 11 月 6 日 下午 ， 会计学院 邀请 河北 省委党校 党史 部祁刚利 教授 作 十九 大 报告 专题讲座 ， 学院 党政 负责人 、 全体 教职工 、 师生 党员 、 发展 对象 、 入党 积极分子 及 各年级 班 团干部 共计 400 余人 聆听 。 讲座 由 会计学院 党委书记 孙 拥军 主持 。报告会 现场         祁刚利 教授 以 “ 中国 特色 社会主义 进入 新 时代 ” 为题 ， 介绍 了 十九 大 会议 的 重要 意义 ， 并 从 中国 特色 社会主义 进入 新 时代 、 新 时代 中国 特色 社会主义 的 伟大 使命 、 新 时代 中国 特色 社会主义 的 理论指导 、 新 时代 中国 特色 社会主义 的 基本 方略 、 新 时代 中国 特色 社会主义 的 战略 安排 、 新 时代 中国 特色 社会主义 的 行动 纲领 、 新 时代 中国 特色 社会主义 的 坚强 领导 等 七 方面 对 习近平 总书记 所 做 的 十九 大 报告 进行 详细 解读 ， 重点 阐述 了 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 的 深刻 内涵 以及 社会 主要矛盾 发生 转变 的 科学论断 。 最后 ， 祁刚利 教授 指出 ， 我们 要 以 习近平 总书记 “ 人民 至上 ” 崇高 境界 落实 十九 大 精神 ， 以 习近平 总书记 强烈 的 “ 责任 担当 ” 情怀 落实 十九 大 精神 ， 以 习近平 总书记 “ 改革 创新 ” 魄力 落实 十九 大 精神 ， 以 习近平 总书记 的 “ 高度 自信 ” 落实 十九 大 精神 。 精彩 的 解读 ， 详实 的 例证 ， 加深 了 全体师生 对 十九 大 报告 理解 ， 赢得 在场 师生 热烈 的 掌声 。         孙 拥军 表示 ， 全体师生 要 结合 专题 辅导 ， 深刻 领悟 十九 大 报告 的 精神 内涵 ， 严格 按照 《 中共中央 关于 认真学习 宣传 贯彻 党 的 十九 大 精神 的 决定 》 中 的 “ 十个 深刻领会 ” 全面 准确 学习 和 贯彻 党 的 十九 大 精神 ， 切实 做到 十九 大 精神 进 课堂 ， 进 头脑 ， 指导 工作 实际 ， 提升 教学 、 科研 和 管理水平 ， 为 创建 “ 一流 党建 ” 和 推进 学院 科学 发展 而 不懈努力 。 （ 撰稿 ： 会计学院   戎来   摄影 ： 赵进亮 ） 【 值班 编辑 ： 尹晓彤 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 广东 至正 会计师 事务所 章明作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 广东 至正 会计师 事务所 章明作 讲座 的 具体情况 。 11 月 7 日 下午 ， 广东 至正 会计师 事务所 注册 会计师 章明应 法学院 邀请 ， 在 第二 办公楼 会议室 作 题为 “ 立足 京津冀 发展 ， 培养 纵横 知识结构 的 法律 人才 — — 联系实际 深学 十九 大 ， 登高望远 创 教学 新气象 ” 的 讲座 。 学院 师生 60 余人 聆听 。 活动 现场         章明 指出 ， 推动 京津冀 协同 发展 ， 需要 联系实际 深入 学习 十九 大 ， 培养 纵横 知识结构 的 法律 人才 ， 创新 与众不同 的 教育 模式 。 他 结合 《 走 群众路线 的 改革 ， 促以 最少 成本 获 民营 科技 绩效 最大化 》 案例 ， 分析 出 纵横 知识结构 更 有利于 走 群众路线 ， 推动 高校 的 智库 改革 。 他 提出 ， 高校 在 培养 法律 人才 时 ， 应 以 法律 知识 为 主体 ， 并 横向 融入 哲学 、 法律 、 经济 等 知识结构 ， 这样 在 多元化 知识结构 的 市场需求 中 ， 才能 提升 深度 发现 问题 、 纵横 分析 问题 、 高质 高效 解决问题 的 能力 。         本次 讲座 ， 使 法学院 师生 对 新形势下 培养 纵横 知识结构 的 法律 人才 的 重要性 有 了 深入 认识 ， 是 法学院 立足于 课堂教学 和 理论 研究 相结合 的 重要 举措 ， 对 我校 法学 学科建设 具有 重要 的 推动 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   于江飞   摄影 ： 柴钟豪 ）【 值班 编辑 ： 曾慧敏 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 省政协 党组 成员 王 三堂 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 省政协 党组 成员 王 三堂 作 报告 的 具体情况 。 11 月 7 日 下午 ， 工商管理 学院 在 “ 工商 论道 大讲堂 ” 举办 “ 知行合一 与 律己 修身 ” 学术 报告会 ， 省政协 党组 成员 、 教科 卫 文体 委员会 主任 王 三堂 先生 应邀 作 报告 。 校党委 副 书记 、 校长 纪良纲 ， 校党委 常委 、 副校长 武建 奇 出席 ， 工商管理 学院 200 多名 师生 代表 聆听 。         讲座 前 ， 纪良纲 代表 学校 为 王 三堂 颁发 客座教授 聘书 。 纪良纲 为 王 三堂 颁发 聘书         王 三堂 以 修身 “ 三问 ” 即 何为 修身 、 为何 修身 、 如何 修身 三个 方面 进行 讲解 。 他 从 “ 知行合一 ” 的 角度 重点 阐述 了 如何 修身 ， 指出 修身 就要 真修 、 修身 贵在 律己 、 修身 须要 有恒 。 他 认为 ， 要 修身 ， 要 “ 知行合一 ” ， 首先 要 在 “ 知 ” 上 、 在 “ 理 ” 上 、 在 “ 心 ” 上 下功夫 ， 并 强调 了 修身 要 持之以恒 ， 要 把 指导思想 搞 端正 。 报告会 现场         武建 奇作 总结 发言 。 他 对 王 三堂 的 精彩 讲解 表示感谢 ， 同时 指出 “ 知行合一 ” 是 说到做到 、 表里如一 、 理论 联系实际 ， 并 高度赞扬 此次 报告 触及 到 心灵 ， 非常 震撼 。         报告会 后 ， 工商管理 学院 举行 “ 润泽 书香 ” 读书会 启动 仪式 。 新华书店 营销策划 专员 周懿 女士 应邀 作 报告 ， 为 广大 师生 介绍 了 新华书店 的 发展 概况 以及 成功 的 营销 专题 策划 。 （ 供稿 ： 工商管理 学院 ） 【 值班 编辑 ： 李雪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国社会科学院 刘作翔作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国社会科学院 刘作翔作 讲座 的 具体情况 。 10 月 23 日 下午 ， 中国社会科学院 博士生 导师 刘作翔 教授 应 法学院 邀请 ， 在 二办 会议室 作 题为 “ 社会 治理 中 的 社会规范 体系 及其 作用 ” 的 讲座 。 讲座 由 法学院 院长 助理 李 大庆 博士 主持 ， 70 余名 法学院 师生 到场 聆听 。 讲座 现场         刘作翔 指出 ， 国家 和 社会 治理 就是 规范 体系 的 治理 ， 法律 规范 体系 的 治理 尤为 显著 。 他 强调 要 重视 依法治理 ， 尤其 要 高度重视 社会规范 在 社会 治理 中 的 作用 ， 并 结合 相关 案例 分析 社会 治理 中 社会规范 体系 存在 的 问题 以及 解决 方法 。 他 围绕 社会规范 体系 的 发展趋势 ， 提出 社会规范 的 制定 一定 要 遵循 合法性 、 合理性 的 原则 。         本次 讲座 使 法学院 师生 对 社会 治理 中 的 社会规范 体系 有 了 深入 认识 ， 对 研究 社会规范 体系 及其 作用 具有 指导意义 ， 是 法学院 立足于 课堂教学 和 理论 研究 相结合 的 重要 举措 。 （ 撰稿 ： 法学院   于江飞   摄影 ： 柴钟豪 ） 【 值班 编辑 ： 贾润 钒 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说校 关工委 举办 “ 中华魂 ” （ 辉煌 与 梦想 ） 主题 解读 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 校 关工委 举办 “ 中华魂 ” （ 辉煌 与 梦想 ） 主题 解读 讲座 的 具体情况 。 10 月 23 日 下午 ， 校 关工委 邀请 学生处 副处长 赵志川作 “ 中华魂 ” （ 辉煌 与 梦想 ） 主题 解读 讲座 。 各 学院 分管 “ 中华魂 ” 工作 的 老师 、 辅导员 代表 、 学生 代表 共 380 人 聆听 。         赵志川 对 今年 的 “ 中华魂 ” 主题 （ 辉煌 与 梦想 ） 进行 讲解 。 他 对 “ 辉煌 ” “ 梦想 ” 的 内涵 和 关系 进行 了 详细 阐释 ， 从 中国 梦 、 民族 梦 、 个人 梦 的 角度 进行 了 全面 解读 。 他 指出 ， 有 梦想 ， 有 机会 ， 有 奋斗 ， 一切 美好 的 东西 都 能够 创造 出来 。 赵志川 对 征文 写作 提出 了 观点 和 建议 。 他 表示 ， 要 从 切身感受 着手 ， 感悟 成长 与 发展 ， 感悟 祖国 和 民族 的 进步 与 辉煌 ， 体验 这种 比 历史 上 任何 时候 都 接近 中华民族 伟大 复兴 和 实现 中国 梦 的 自豪感 、 成就感 、 荣耀 感 、 幸福感 和 获得 感 。 （ 供稿 ： 关工委 ） 【 值班 编辑 ： 贾润 钒 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 北汽 福田 汽车 股份 有限公司 潘平作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 北汽 福田 汽车 股份 有限公司 潘平作 讲座 的 具体情况 。 10 月 22 日 上午 ， 北汽 福田 汽车 股份 有限公司 总经理 助理 、 人力资源部 总经理 潘平应 工商管理 学院 邀请 ， 在 工商 论道 大讲堂 作 题为 “ 名企 人力 资源管理 实践 ” 的 讲座 。 讲座 由 工商管理 学院 副 院长 王胜洲 主持 ， 学院 部分 教师 、 MBA 及 学术 研究生 80 余人 参加 。讲座 现场        潘平 从 人力资源 的 业务 和 管理 架构 、 人力资源 规划 、 人才 管理 、 员工 职业 发展 管理 、 外派 人员 分类管理 等 方面 介绍 了 “ 上 承 战略 、 下 接 人才 ” 的 人力 资源管理 内容 体系 。 他 指出 ， 人力 资源管理 转型 需从 人力 管理 思维 转型 、 人力资源 信息化 转型 、 人才 招聘 转型 、 人才 培训 转型 、 绩效 转型 和 薪酬 激励 转型 六 方面 着手 。 互动 环节 ， 与会 师生 踊跃 提出 问题 ， 潘平 进行 了 详细 解答 。  吴国 英为 潘平 颁发 聘书         讲座 前 ， 工商管理 学院 院长 吴国 英为 潘平 颁发 客座教授 聘书 。 （ 撰稿 ： MBA 中心   戴天   摄影 ： 徐斐 ） 【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 省 统计局 专家 张成作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 省 统计局 专家 张成作 报告 的 具体情况 。 10 月 26 日 下午 ， 应 数学 与 统计学 学院 邀请 ， 河北省 统计局 人口 处 副处长 张成 在 四办 405 会议室 作 “ 河北省 人均 预期 寿命 测算 理论 与 实践 ” 专题报告 。 报告会 由数统 学院 赵秀恒 教授 主持 ， 学院 30 余名 师生 聆听 。报告会 现场         张成 阐述 了 人均 预期 寿命 指标 的 意义 ， 以及 把 人均 预期 寿命 写 进 我国 两会 工作 报告 中 的 原因 。 他 分析 了 五普 、 六普 死亡率 数据 质量 ， 指出 低 年龄段 和 高 年龄段 死亡率 的 修正 方法 ， 讲解 了 工作 实践 中 人均 预期 寿命 测算 方法 及 修正 、 由 死亡率 转换 为 死亡 概率 的 方法 、 河北省 分地市 人均 预期 寿命 应 注意 的 问题 等 。 他 认为 ， 现在 的 主要 任务 是 利用 现有 的 资料 去 评估 死亡率 ， 检验 死亡率 的 增幅 。 报告 结束   后 ， 张 成就 一些 问题 与 与会 师生 进行 了 讨论 。         报告会 使 学院 师生 对 人均 预期 寿命 测算 有 了 新 的 了解 ， 对 研究 人均 预期 寿命 的 论文 选题 具有 重要 指导意义 。 （ 供稿 ： 数统 学院 ） 【 值班 编辑 ： 陆炳旭 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 中国社会科学院研究生院 李玥 琛 博士 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 中国社会科学院研究生院 李玥 琛 博士 作 讲座 的 具体情况 。 10 月 26 日晚 ， 中国社会科学院研究生院 李玥 琛 博士 应 商学院 邀请 ， 在 第五 教学楼 三 教室 作 题为 “ 跟着 博士 学 经济 ， 还是 学了 经济 做 博士 ” 专题讲座 。 商学院 党委 副 书记 董 爱民 、 新生 辅导员 李婷 以及 200 余名 大一 学生 聆听 。讲座 现场        李玥 琛 针对 “ 大学生 毕业 后 ， 到底 该 如何 择业 ” 的 问题 ， 从 当前 就业 形势 、 时代 发展 现状 、 提升 就业 力 的 途径 等 方面 入手 ， 结合 自身 经历 和 具体 案例 进行 了 阐述 ， 生动 形象 地 展示 了 知识 积累 的 重要性 。 她 强调 ， 要 着眼于 当前 的 科技 革命 阶段 ， 提升 自己 的 就业 能力 ， 在 就业 形势 如此 严峻 的 情况 下 提高 自己 的 综合 素质 以 适应 社会 的 需求 ， 完善 自我 ， 服务 社会 。         讲座 开始 前 ， 董 爱民 对 李玥 琛 博士 作 了 详细 介绍 。 他 针对 大一 新生 当下 的 迷茫 ， 提出 了 珍惜 当下 、 巩固 基础 、 规划 未来 等 建议 ， 为 学生 的 发展 做出 了 有力 指导 。 （ 撰稿 ： 商学院   康晗   李佳   摄影 ： 王娜 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 首都 经济 贸易大学 朱超 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 首都 经济 贸易大学 朱超 教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 23 日 下午 ,   首都 经济 贸易大学 金融 学院 教授 、 博士生 导师 朱超应 金融 学院 邀请 ， 在 C 教 516 作 题为 “ 金融资产 收益率 的 人口 结构 悖论 ” 的 学术报告 。 报告会 由 金融 学院 院长 王重润 主持 ， 学院 教师 及 研究生 80 余人 聆听 。讲座 现场             朱超 从 人口 的 储蓄 行为 、 生产率 、 金融资产 收益率 、 金融 结构 、 经济 结构 以及 人口 结构 与 国际 资本 流动 等 几 方面 入手 ， 详细 阐述 了 少年 人口 占 比能 显著 提高 金融资产 收益率 ， 中年 和 老年人 口则 对于 储蓄 增量 的 解释 能力 有限 ， 以 房地产 为 代表 的 非 金融资产 分流 了 金融资产 收益率 。         朱超 的 学术报告 层层 展示 了 其 研究 过程 ， 为 金融 学院 师生 带来 了 研究 思路 及 研究 方法 上 的 启考 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 金融 学院   董岚 ）   【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 举行 首期 “ 经贸 会计 论坛 ” 学术 报告会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 举行 首期 “ 经贸 会计 论坛 ” 学术 报告会 的 具体情况 。 10 月 30 日 下午 ， 会计学院 在 第二 教学楼 105 教室 举行 首期 “ 经贸 会计 论坛 ” 学术 报告会 。 会计学院 全体 硕士 研究生 、 部分 教师 及 本科生 200 余人 参加 。 论坛 由 会计学院 副 院长 李桂荣 主持 。论坛 现场         李桂荣 介绍 了 “ 经贸 会计 论坛 ” 的 筹备 情况 、 设立 目的 和 宗旨 。 会计学院 硕士生 导师 刘丽敏 教授 作 题为 “ 蓝海 战略 在 企业 实践 中 的 运用 ” 的 学术报告 。 刘丽敏 从 蓝海 战略 实施 的 六个 路径 入手 ， 结合 案例 分析 ， 具体 阐述 了 企业 运用 六个 路径 开辟 蓝海 、 规避 竞争 ， 进而 提升 经济效益 的 具体 策略 。论坛 现场         “ 经贸 会计 论坛 ” 是 由 会计学院 发起 并 组织 的 学术论坛 。 该 论坛 以 “ 交流 学术观点 ， 传播 学术思想 ， 激发 学术 兴趣 ， 提升 学术 氛围 ” 为 宗旨 ， 由 会计学院 硕士生 导师 和 博士 教师 轮流 主讲 ， 目的 在于 搭建 一个 会计学院 师生 的 学术交流 平台 ， 并 在 学院 营造 钻研 学术 的 良好氛围 ， 促进 学科建设 ， 提升 学院 的 科研 水平 和 学术 品位 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 会计学院   宋茹 ） 【 值班 编辑 ： 陆炳旭 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 对外经济贸易大学 王永贵 教授 来校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 对外经济贸易大学 王永贵 教授 来校 作 报告 的 具体情况 。 10 月 30 日 下午 ， 对外经济贸易大学 国际 商学院 院长 、 长江 学者 、 国家 杰出青年 、 国务院 特殊 贡献 专家 王永贵 应 工商管理 学院 邀请 ， 作 题为 “ 工商管理 研究 的 思路 与 套路 ” 的 学术报告 。 校党委 常委 、 工商管理学 科 带头人 陈亮 教授 出席 并 发言 。 报告会 由 校党委 常委 、 副校长 武建 奇 教授 主持 ， 工商管理 学院 全体 教师 及 部分 研究生 、 管理科学 与 工程学院 及经 研所 相关 教师 聆听 。 学术报告 现场               王永贵 教授 从 四方面 阐释 主题 ： 一是 科学论文 的 必备 要求 。 要 注重 选题 质量 ， 要 从 一个 批评者 角度 找 出现 有 文献 优缺点 。 二是 运用 科学 方法 。 关注 企业家 头疼 的 问题 是 一个 捷径 。 三是 写作 规范 。 要求 能 清晰 表述 研究 的 问题 ， 并 思考 为何 值得 研究 ， 给 论文 找准 定位 。 四是 论文 发表 的 规律 。 高层次 论文 要 找 好 卖点 ， 与 有趣 性 相结合 ， 并 谈到 组建 团队 是 未来 科研 发展 方向 。         陈亮 在 总结 发言 中 引用 王永贵 教授 的话 ， 希望 广大 教师 “ 站得住 讲台 ， 坐得 住 研究 ” 。         此次 报告会 是 为期 三周 的 首届 “ 工商 银杏 节 ” 系列 活动 之一 。 学院 将 继续 开展 “ 燕赵 文化 与 冀商 企业家 精神 高峰论坛 ” “ 河北省 异地 商会会长 、 秘书长 走进 工商 ” 等 系列 活动 。 （ 供稿 ： 工商管理 学院 ） 【 值班 编辑 ： 贾润 钒 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 图书馆 数字 资源 部 赵蕾霞作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 图书馆 数字 资源 部 赵蕾霞作 报告 的 具体情况 。 10 月 28 日 上午 ， 图书馆 数字 资源 部 赵蕾霞 应 工商管理 学院 邀请 ， 在 学术 报告厅 作 题为 “ 数字 资源 和 科研 管理工具 应用 推介 ” 的 报告 。 报告会 由 工商管理 学院 院长 吴国 英 主持 ， 学院 MBA 研究生 导师 、 全日制 研究生 及 2017 级 MBA 全体 学员 聆听 。           赵蕾霞 从 我校 图书馆 数据库 资源 、 文献 管理 和 文献 计量 工具 以及 图书馆 服务 三 方面 进行 了 详细 讲解 ， 并 以 中国 知网 为例 ， 演示 了 如何 利用 图书馆 资源 查阅 文献资料 。 她 重点 介绍 了 NoteExpress 文献检索 与 管理系统 ， 并 从 数据 收集 、 管理 、 分析 、 发现 、 写作 等 方面 阐述 了 具体 操作步骤 。报告会 现场        报告 使 工商管理 学院 师生 对于 图书馆 数字 资源 检索 和 科研 管理工具 使用 有 了 深入 认识 ， 大家 纷纷表示 受益匪浅 。 （ 供稿 ： 工商管理 学院 ） 【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 北京外国语大学 禹辰勋 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 北京外国语大学 禹辰勋 教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 30 日 下午 ， 北京外国语大学 国际 商学院 禹辰勋 教授 应 商学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 中 韩 经贸合作 现状及 发展 方向 ” 的 学术报告 。 报告会 由 商学院 副 院长 刘振滨 主持 ， 科研处 副处长 梁佳及 商学院 80 余名 师生 聆听 。 报告会 现场         禹辰勋 回顾 了 1992 至 2017 年 中 韩 经贸合作 历程 ， 详细分析 了 影响 中 韩 贸易 的 诸多 因素 。 他 结合 大量 可靠 数据 ， 从 两国 出口 、 投资 及 贸易 结构 角度 运用 ， 从中 韩 贸易 动向 、 贸易 结构 分析 和 萨德 争端 三 方面 进行 了 深入 讲解 ， 并 对 中 韩 经贸合作 的 发展 方向 提出 了 自己 独特 的 学术观点 。         报告 使 在场 学生 充分 了解 了 中 韩 贸易 情况 的 最新 前沿 动态 ， 开阔 了 眼界 ， 为 以后 的 更 高层次 的 科学研究 起到 了 引导 作用 。 （ 撰稿 ： 商学院   刘蕾   摄影 ： 刘柠 ） 【 值班 编辑 ： 贾润 钒 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 中国人民大学 何平 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 中国人民大学 何平 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 10 月 12 日 上午 ， 中国人民大学 博导 何平 教授 应 金融 学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 美日 经验 与 中国 存款 保险制度 的 建立 ” 的 学术报告 。 会议 由 学院 院长 王重润 主持 ， 金融 学院 百余名 师生 聆听 。报告会 现场         何平 教授 从 金融 史 角度 回顾 了 美日 存款 保险制度 的 发展 进程 ， 结合 亲身 体验 对 两国 存款 保险制度 的 实施 效果 进行 了 对比 分析 ， 并 以此 为鉴 对 中国 存款 保险制度 的 实施 条件 谈 了 自己 的 看法 。 报告 结束 后 ， 何平 教授 与 同学 们 进行 了 互动 交流 。         报告 视野 开阔 ， 内容 丰富 ， 解读 充分 ， 使 与会 师生 对 存款 保险制度 有 了 更加 深刻 的 认识 和 理解 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 金融 学院   刘颖 ） 【 值班 编辑 ： 陆炳旭 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 四川大学 商学院 干胜道 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 四川大学 商学院 干胜道 教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 13 日 下午 ， 四川大学 商学院 教授 、 博士生 导师 干胜道 应 会计学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 上市公司 自由 现金流量 ： 理论 发展 与 案例 分析 ” 的 专题报告 。 报告会 由 会计学院 院长 袁 振兴 主持 ， 学院 部分 教师 、 全体 研究生 聆听 。报告会 现场         干胜道 从 自由 现金流量 的 来龙去脉 、 自由 现金流量 在 企业 估值 中 的 作用 以及 自由 现金流量 对 企业 经营 管理 的 影响 三 方面 入手 ， 结合 相关 案例 和 课题 研究 ， 生动 阐述 了 自由 现金流量 的 深刻 内涵 和 对 其 进行 规划 的 意义 。 他 强调 ， 自由 现金流量 控制 必须 从 三个 方面 入手 ： 一是 公司财务 治理 的 完善 ， 独立 董事 要 发挥作用 ， 国有资本 明确 所有者 财务 主体 ； 二是 完善 信息 披露 机制 ， 消除 股东 与 经营者 之间 的 信息 不 对称 ； 三是 引入 经济 增加值 （ EVA ） ， 引导 经营者 财务 行为 优化 。         报告 开拓 了 师生 视野 ， 使 大家 认识 到 了 自由 现金流量 在 企业财务 治理 中 的 重要性 ； 同时 ， 干 教授 提出 的 “ 三闲 ” 和 “ 四商 ” 的 独到 观点 对 研究生 做好 人生 规划 和 职业 发展 具有 一定 的 指导意义 。 （ 供稿 ： 会计学院 ） 【 值班 编辑 ： 韩玉巧 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外国语 学院 举行 首届 博士 论坛   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外国语 学院 举行 首届 博士 论坛 的 具体情况 。 近日 ， 外国语 学院 连续 举行 两场 博士 论坛 报告会 ， 分别 邀请 外国语 学院 杨秀敏 、 朱立 刚 、 杨清珍 、 高速 平 四位 博士 就 各自 研究 领域 作 精彩 讲解 。讲解 现场         杨秀敏 博士 主要 讨论 了 近代 以来 中国 人 关于 西方 文化 认知 史 的 研究 问题 。 她 认为 这项 研究 吸取 了 当前 学术前沿 具有 突破性 的 最新 成果 ， 具有 极大 的 学术研究 价值 和 创新性 。 朱立 刚 博士 以音 系学 科研 为例 ， 谈 了 语言 研究 中 的 学问 与 学术 ， 具体 包括 对 音系 前沿 领域 韵律 音系学 研究 路径 与 方法 的 理论 阐述 ， 以及 如何 运用 “ 矛式 ” 思维 进行 学术 创作 的 实务 探讨 。 高速 平 博士 对 英国 作家 D .   H .   劳伦斯 的 研究 另辟蹊径 ， 挖掘 整合 了 劳伦斯 的 核心思想 ― ― 完整 自我 观 ， 并 指出 ， 这一 自我 观 不仅 影响 了 劳伦斯 对 自然 、 两性 、 宗教 、 艺术 的 看法 ， 也 影响 了 他 对 作品 题材 、 主题 、 人物 、 情节 、 空间 以及 叙事 策略 的 设置 。 杨清珍 博士 系统 介绍 了 翻译 学科 六大 理论 流派 ， 特别 是 各 流派 代表 人物 的 基本 观点 、 主要 主张 和 翻译 思想 ， 同时 突出 强调 了 应用 翻译 研究 的 发展 态势 ， 集中 展示 了 翻译 质量 评估 的 研究成果 。         此次 博士 论坛 ， 为 外国语 学院 进一步 开展 团队 建设 、 教研 与 科研工作 奠定 了 基础 ， 为 广大 教师 教研 、 科研 提供 了 思路 ， 拓宽 了 学术 视野 。 （ 供稿 ： 外国语 学院 ） 【 值班 编辑 ： 刘丹 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 武建 奇到 外语教学 部作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 武建 奇到 外语教学 部作 讲座 的 具体情况 。 10 月 16 日 下午 ， 校党委 常委 、 副校长 武建 奇应 外语教学 部 邀请 ， 参加 “ 应用 语言学 学术 沙龙 ” 活动 ， 并作 题为 “ 作品 如 人品 — — 谈 治学 与 学术 道德 ” 专题讲座 。 活动 由 外语教学 部 主任 高霄 主持 ， 外国语 学院 院长 商利伟 和 外语教学 部 全体 教职工 参加 。讲座 现场         武建 奇 从 现实 中 的 学术 失德 案例 谈起 ， 具体 阐述 了 为何 讲 学术 道德 ， 什么 是 学术 道德 以及 学术 怎样 不失 德 等 问题 。 他 结合 自身 对 学术 道德 的 认识 和 体会 ， 以及 多年 的 科研 管理 经验 ， 使 广大 外语 教师 深刻 认识 到 高校教师 作为 “ 学术 中 人 ” 应该 具有 的 科学 精神 和 “ 规矩 意识 ” 。         高霄 在 总结 发言 中 表示 ， 武建 奇 关于 学术 道德 的 阐释 ， 既 是 做 学术 的 起点 ， 也 是 落脚点 。 他 鼓励 广大 教师 将 “ 教学 出题 ， 科研 求解 ， 先 研后 教 ， 教研 相长 ” 的 思路 贯彻 到 平时 的 教学 与 科研 中 ， 为 进一步提高 我校 外语教学 水平 做出 新 贡献 。 （ 撰稿 ： 外语教学 部   甄伟红   摄影 ： 王 海松 ） 【 值班 编辑 ： 刘丹 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 冯玉军作 “ 国家 社科 基金项目 的 申报 与 完成 ” 专题报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 冯玉军作 “ 国家 社科 基金项目 的 申报 与 完成 ” 专题报告 的 具体情况 。 10 月 17 日 下午 ， 中国人民大学 教授 、 博士生 导师 ， 我校 挂职 校领导 冯玉军 在 视频 会议室 作 题为 “ 国家 社科 基金项目 的 申报 与 完成 ” 的 专题报告 。 报告会 由 校党委 常委 、 副校长 武建 奇 主持 。 各 学院 主管 科研 的 副 院长 、 科研 骨干 、 新进 博士 等 聆听 。         冯玉军 从 科研 要求 与 项目 类型 、 项目 申报 的 准备 工作 、 课题 设计 和 论证 要点 、 填报 细节 和 技术 要点 、 学术 目标 与 工作 路径 等 五个 方面 入手 ， 结合 最新 项目管理 政策 和 相关 案例 ， 系统 解析 了 国家 社科 基金项目 从 申报 准备 工作 到 高质量 完成 的 整套 内容 及 相关 技巧 。 他 强调 ， 青年教师 们 要 “ 走 出去 ” ， 经常 参加 国内外 学术会议 、 访学 进修 等 ， 多 与 知名 学者 交流 ， 不断 开拓 学术 视野 。 他 鼓励 大家 积极 申报 科研项目 ， 多出 成果 、 出 好 成果 ， 为 经贸大学 增光添彩 。报告会 现场        报告会 视野 开阔 、 内容 丰富 、 解读 详尽 ， 对 我校 国家 社科 基金项目 申报 质量 的 提高 具有 指导意义 。 同时 ， 冯玉军 提出 的 “ 想 出 成果 首先 做好 文献 综述 ” 、 “ 朗读 申报 书 ” 等 独到 观点 对 科研人员 做好 人生 规划 和 职业 发展 具有 重要 意义 。 （ 供稿 ： 科研处   摄像 ： 宣传部 ） 【 值班 编辑 ： 李一琪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 举办 论文 写作 培训 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 举办 论文 写作 培训 讲座 的 具体情况 。 10 月 16 日 下午 ， 图书馆 咨询部 馆员 魏小贞应 财政 税务 学院 邀请 ， 在 第三 教学楼 a401 作 题为 “ 论文 写作 与 资源 利用 ” 的 讲座 。 学院 200 余名 学生 聆听 。讲座 现场        魏小贞 首先 对 图书馆 作 了 介绍 。 她 指出 ， 我校 图书馆 是 整合 了 传统 和 现代 业务 ， 提供 多媒体 学习 、 数字 阅读 、 图书馆 服务 集成 与 导航 等 功能丰富 的 掌上 数字 图书馆 门户 。 她 在 图书馆 数字 资源 总览 、 访问 限制 及 经济 专题 数据库 等 方面 作 了 详细 讲解 ， 并 以 中国 知网 为例 ， 演示 了 中文 期刊论文 数据库 的 检索 方法 ， 教给 同学 们 在 海量 期刊论文 中 快速 检索 到 高质量 信息 的 方法 。 互动 环节 ， 双方 就 使用 数字信息 过程 中 出现 的 问题 进行 了 交流 。       此次 讲座 使 财税 学院 学生 了解 和 掌握 了 图书馆 的 馆藏 资源 ， 对 拓展 延伸 学科知识 、 了解 最前沿 的 学术 动向 大有裨益 。 （ 撰稿 ： 财政 税务 学院   黄培   摄影 ： 张悦硕 ） 【 值班 编辑   李晓玉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 河北省 地理信息 局 赵根 庄来 我校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 河北省 地理信息 局 赵根 庄来 我校 作 报告 的 具体情况 。 10 月 16 日 下午 ， 省 地理信息 局 基础 地理 信息中心 副 主任 赵根 庄应 管理科学 与 工程学院 、 省 经济社会 发展 地理信息 大 数据 平台 邀请 ， 在 MBA 报告厅 作 题为 “ 天 地图 · 河北 的 综合 应用 ” 的 学术报告 。 报告会 由 管理科学 与 工程学院 院长 武彦斌 主持 ， 副 院长 李伟红及 100 余名 师生 到场 聆听 。报告会 现场         赵根庄 在 报告 中 指出 ， “ 天 地图 · 河北 ” 是 国家 地理信息 公共服务 平台 ， 是 “ 数字 中国 ” 的 重要 组成部分 ， 同时 也 是 “ 智慧 城市 ” 的 空间 基准 和 地理信息 服务平台 。 目前 平台 数据 包括 覆盖 整个 河北 全境 1 : 1 万 DLG 数据 、 全省 范围 内 0.5 米 分辨率 航空 影像 数据 、 全省 1 : 1 万 地名 地址 数据 、 11 个 地级市 主要 街道 全景 数据 ， 同时 该 项目 已经 完成 了 “ 天 地图 · 河北 ” 手机 APP 和 多个 部门 应用 示范 系统 的 建设 。会后 合影         报告 内容 充实 ， 紧扣 学术前沿 ， 对 师生 更好 地 了解 “ 数字 中国 ” 有 重要 意义 。 （ 供稿 ： 管 科学院 ） 【 值班 编辑   李晓玉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国政法大学 刘少 军作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国政法大学 刘少 军作 讲座 的 具体情况 。 10 月 19 日晚 ， 中国政法大学 博士生 导师 刘少军 教授 应 法学院 邀请 ， 在 二办 会议室 作 题为 “ 当前 金融法 热点 与 难点 问题 ” 的 讲座 。 讲座 由 法学院 院长 王利军 主持 ， 学院 师生 60 余人 到场 聆听 。讲座 现场        刘少军 认为 ， 当前 金融法 处于 大 变革 的 时代 ， 他 结合 非法 集资 案例 提出 与 金融监管 体系 相关 的 边界问题 ， 并 从 法理 层面 分析 了 银行法 、 证券法 、 期货 法 三者 之间 边界问题 的 联系 与 区别 。 他 对比 英国 的 金融体制 ， 提出 了 中国 金融体制 的 不足 以及 未来 走向 ， 并 围绕 法定 货币 与 虚拟 货币 在生活中 的 运用 ， 提出 要 保证 法定 货币 的 重要 地位 。         本次 讲座 ， 使 法学院 师生 对 当前 金融法 热点 与 难点 问题 有 了 深入 认识 ， 对 研究 当前 金融法 现状 的 论文 选题 具有 指导意义 。 讲座 是 法学院 立足于 课堂教学 和 理论 研究 相结合 的 重要 举措 。 （ 撰稿 ： 法学院   于江飞   摄影 ： 柴钟豪 ） 【 值班 编辑 ： 郭磊 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 邀请 中国科学院 计算所 博士生 导师 陈益 强作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 邀请 中国科学院 计算所 博士生 导师 陈益 强作 报告 的 具体情况 。 10 月 20 日 下午 ， 受 信息技术 学院 邀请 ， 中国科学院计算技术研究所 研究员 、 博士生 导师 陈益 强 在 国际交流 报告厅 作 题为 “ 认知 行为 计算 及 医疗 健康 应用 ” 的 专题报告 。 报告会 由 信息技术 学院 院长 王素贞 教授 主持 ， 信息技术 学院 部分 教师 、 优秀 研究生 和 本科生 代表 ， 以及 其他 学院 和 部分 兄弟 院校 教师 聆听 。报告会 现场         陈益 强 生动 介绍 了 认知 行为 在 当今 人工智能 领域 中 的 研究 热点 ， 重点 阐述 了 认知 行为 在 健康 医疗 领域 中 的 研究 和 应用 。 他 结合 自己 科研 团队 的 研究进展 ， 说明 了 智能 穿戴 在 未来 人类 健康 生活 中 可能 扮演 的 重要 角色 。 互动 环节 ， 陈益 强 研究员 解答 了 现场 师生 的 提问 。通过 报告 ， 师生 充分 了解 了 认知 行为 计算 领域 的 研究 前沿 及 最新 应用 ， 同时 开阔 了 眼界 ， 对 我校 学生 报考 该 方向 的 硕士 或 博士 研究生 起到 了 积极 的 引导 作用 ， 对 学院 开展 认知 方面 的 科学研究 起到 了 有效 的 推动 作用 。         陈益 强 ， 中国科学院计算技术研究所 研究员 ， 博士生 导师 ， 泛 在 计算 系统 研究 中心 主任 。 2003 年 在 中科院计算所 获得 博士学位 ， 香港科技大学 博士后 ， 新加坡 南洋 理工大学 兼职 教授 。 2005 年 入选 北京市 科技 新星 ， 欧洲 ECMA 可 穿戴 标准 的 中方 负责人 。 研究 方向 为 普适 计算 和 智能 人机交互 、 用户 行为 智能 感知 和 理解 。 他 在 国际 知名 期刊 及 顶级 国际 会议 发表 论文 100 余篇 。 （ 撰稿 ： 信息技术 学院   魏若岩   摄影 ： 李文博 ） 【 值班 编辑 ： 陆炳旭 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第十二 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第十二 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 10 月 18 日 上午 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 。 挂职 副校长 冯玉军 出席 ， 来自 全校 十几个 部门 的 近 20 余名 青年 博士 参加 。         冯玉军 对 活动 给予 了 充分肯定 与 鼓励 ， 表示 学校 对 青年 博士 寄予厚望 ， 将 改革 一系列 科研 政策 以 鼓励 青年教师 取得 高水平 学术 成果 。论坛 现场         京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 （ 经济 研究所 ） 孙天合 博士 作 题为 “ 农业 水价 政策 及 灌溉 用水 经济 价值 评估 ” 报告 。 报告 厘清 了 我国 农业 灌溉 水价 政策 的 变化趋势 及 现状 ， 定量 评估 农业 灌溉 水价 政策 对 灌溉 用水量 的 影响 ， 并 估计 灌溉 用水 的 需求 价格 弹性 , 分析 灌溉 用水 的 经济 价值 ， 为 我国 正在 实施 的 农业 水价 综合 改革 提供 了 科学 实证 依据 。         王士权 博士 、 柴国俊 博士 作为 主 评论 人 ， 就 报告 主题 与 孙天合 博士 进行 了 深入 讨论 。 各位 参会 青年 博士 从 经济学 、 管理学 和 统计学 、 数学 等 角度 对 报告 内容 进行 了 分析 ， 共同 讨论 农业 水价 综合 改革 在 各学科 的 分析 范式 和 学术研究 价值 ， 并 对 报告 提出 了 意见 和 建议 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 由 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 迄今为止 已经 举办 了 十场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有效 提升 了 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 郭磊 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀 郑州大学 梁 思源 博士 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀 郑州大学 梁 思源 博士 作 讲座 的 具体情况 。 9 月 24 日 下午 ， 郑州大学 硕士生 导师 梁 思源 博士 应 公共 管理 学院 邀请 ， 来 我校 作 题为 “ 地方 智库 建设 经验 探索 — — 以 社会 治理 河南省 协同 创新 中心 为例 ” 的 专题讲座 。 讲座 由 学院 院长 蔺丰奇 主持 ， 学院 部分 师生 参加 。讲座 现场        梁 思源 以 河南省 为例 ， 介绍 了 该省 协同 创新 中心 的 相关 情况 。 她 从 中心 的 成立 时间 、 牵头 单位 、 协同 单位 、 中心 目标 和 研究 领域 五方面 进行 介绍 ， 并 就 地方 智库 建设 中 的 实践 探索 问题 尤其 是 社会 服务 和 人才培养 进行 了 细致 讲解 。         此次 讲座 增强 了 师生 对 智库 建设 的 理解 ， 激发 了 同学 们 参与 社会 调研 活动 的 热情 。 （ 撰稿 ： 冯瑞颖   郭娜   摄影 ： 杨国 如 ） 【 值班 编辑   李晓玉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国人民大学 朱 大旗 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国人民大学 朱 大旗 教授 作 报告 的 具体情况 。 9 月 25 日 下午 ， 中国人民大学 教授 、 博士生 导师 、 中国 财税 法学 研究会 副会长 朱 大旗 应 法学院 邀请 ， 作 题为 “ 财政 法学 研究 的 对象 、 目的 与 方法 ” 的 学术报告 。 报告会 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 学院 师生 100 余人 聆听 。讲座 现场         朱 大旗 认为 ， 学习 和 研究 财政 法学 ， 必须 明确 财政 法学 的 研究 对象 和 研究 目的 ， 应 采取 科学 的 研究 方法 、 应 秉持 正确 的 研究 理念 ， 去 建构 理论 、 阐释 制度 、 分析 问题 、 评判 实践 ， 才能 对 财政 法学 研究 进行 系统 、 深入 地 研究 ， 从而 触及 问题 的 实质 。 他 从 财政 法学 的 研究 对象 、 目的 和 方法 三个 方面 分析 了 财政 法学 。         本次 学术报告 是 法学院 法学 “ 双 一流 ” 建设 的 重要 内容 ， 对于 师生 更好 地 理解 财政 法学 具有 很 好 的 指导作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   朱方强   摄影 ： 李梦影 ） 【 值班 编辑   李晓玉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 省政协 常委 、 邢台市 政协 副 主席 刘勇来 我校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 省政协 常委 、 邢台市 政协 副 主席 刘勇来 我校 作 报告 的 具体情况 。 9 月 26 日 下午 ， 省政协 常委 、 邢台市 政协 副 主席 刘勇应 我校 管理科学 与 工程学院 邀请 ， 在 MBA 报告厅 作 题为 “ 新 常态 下 读懂 产业 发展趋势 及 经济 发展 思考 ” 的 学术报告 。 报告会 由 校党委 常委 、 副校长 武建 奇 主持 ， 学院 负责人 及 100 余名 师生 到场 聆听 。报告会 现场        刘勇 引用 大量 案例 ， 介绍 了 经济 新 常态 下 我国 产业 的 发展趋势 ， 就 中国 对 世界 经济 的 贡献 做 了 全面 阐述 ， 他 认为 ， 科技 创新 及 制度 创新 是 实现 经济 发展 的 关键 。           报告 内容 充实 、 信息量 大 ， 紧扣 学术 和 实践 的 前沿 ， 给 广大 师生 带来 一场 丰富 的 学术 盛宴 ， 对于 师生 更好 地 理解 现代 经济 发展 具有 重要 指导意义 。 （ 供稿 ： 管理科学 与 工程学院 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第十期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第十期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 9 月 27 日 上午 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 。 校党委 常委 、 副校长 武建 奇 出席 ， 来自 全校 十几个 部门 的 20 余名 青年 博士 参加 。         武建 奇 在讲话中 对 活动 给予 了 充分肯定 ， 并 表示 对 青年 博士 寄予厚望 ， 预祝 青教 seminar 越办 越 好 。活动 现场        旅游 学院 吴士锋 博士 作 题为 “ 京津冀 会展 产业 空间结构 优化 ” 报告 。 报告 基于 空间结构 理论 ， 采用 引力 模型 ， 分析 京津冀 13 个 城市 的 会展 产业 结构特征 。 他 基于 地理 加权 回归 模型 分析 京津冀 会展 产业 空间结构 变化 ， 及 会展 发展 等 相关 动力 因子 对 经济 增长 影响 的 空间 差异 ， 提出 京津冀 会展 产业 空间结构 优化 的 相关 策略 。         柴国俊 博士 、 张琨 博士 作为 主 评论 人 ， 就 报告 主题 与 吴士锋 博士 进行 了 深入 讨论 。 各位 参会 青年 博士 从 经济学 、 管理学 和 统计学 等 角度 对 报告 内容 进行 了 分析 ， 共同 讨论 京津冀 地区 会展 和 经济 增长 之间 的 关系 ， 并 对 报告 提出 了 意见 和 建议 。       “ 经贸 青教 Seminar ” 是 由 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 迄今为止 已经 举办 了 十场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有效 提升 了 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 中南财经政法大学 张敦力 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 中南财经政法大学 张敦力 教授 作 报告 的 具体情况 。 近日 ， 中南财经政法大学 会计学院 院长 、 博士生 导师 张敦力 教授 应 会计学院 邀请 ， 作 题为 “ 新 环境 下 财务 转型 的 方向 与 理念 ” 的 专题报告 。 报告会 由 会计学院 院长 袁 振兴 主持 ， 学院 部分 教师 、 全体 研究生 和 部分 本科生 聆听 。报告会 现场         张敦力 从 财务 转型 的 动因 、 方向 、 途径 和 财务 转型 中 必须 坚持 的 五个 重要 理念 等 方面 介绍 了 大智 移动 时代 企业财务 转型 的 趋势 及 转型 过程 中 面临 的 问题 ， 阐述 了 “ 互联网 + ” 环境 下 财务 工作 变革 的 趋势 ， 引发 同学 们 对 未来 职业 发展 的 规划 与 思考 。 座谈会 现场          报告会 后 ， 张敦力 还 与 会计学院 的 硕士生 导师 围绕 “ 如何 做 一名 合格 的 硕士生 导师 ” 进行 探讨 ， 就 硕士 研究生 培养 中 遇到 的 问题 进行 交流 。 （ 撰稿 ： 会计学院   王媛媛 ）  【 值班 编辑 ： 梁 兴发 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 南开大学 陶江 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 南开大学 陶江 教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 10 日 上午 ， 南开大学 陶江 教授 应 金融 学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 论 本世纪 货币政策 的 改革 方向 ” 的 学术报告 。 副 院长 刘颖 主持 报告会 ， 2016 、 2017 级 研究生 70 余人 聆听 。报告会 现场        陶江 教授 论述 了 为什么 要 研究 货币 的 交易 速度 、 货币 交易 速度 与 “ 货币 陷阱 ” 以及 由此 派 生出 的 动量 货币 假说 。 现场 互动 环节 ， 同学 们 就 动量 货币 研究 中 的 货币流通 速度 、 多重 共线性 及 道德风险 等 问题 与 陶江 教授 进行 了 探讨 。         报告 数据 翔实 ， 论证 充分 ， 融合 了 物理学 、 中国 传统 哲学 的 思想 ， 为 在场 师生 带来 了 学术界 的 前沿 信息 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 金融 学院   董岚 ） 【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 武建 奇作 “ 研讨 7.26 重要讲话 ， 喜迎 十九 大 ” 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 武建 奇作 “ 研讨 7.26 重要讲话 ， 喜迎 十九 大 ” 专题讲座 的 具体情况 。 10 月 9 日 下午 ， 校党委 常委 、 副校长 武建 奇应 财政 税务 学院 邀请 ， 在 三教 a402 作 “ 研讨 7.26 重要讲话 ， 喜迎 十九 大 ” 专题讲座 。 讲座 由 财税 学院 党委书记 张迎东 主持 ， 全体 教职工 、 学生党员 及 学生会 干部 聆听 。讲座 现场        武建 奇以 “ 习近平 总书记 7.26 重要讲话 ” 为 切入点 ， 从 “ 讲话 的 背景 ” 、 “ 讲话 的 报道 ” 、 “ 讲话 的 框架 ” 、 “ 讲话 的 精髓 ” 四大 方面 对 7.26 讲话 做 了 深入 剖析 。 他 结合 大量 资料 与 数据 ， 对 十八 大 以来 中国 各 方面 的 新 变化 及 当今 国际局势 进行 讲解 ， 并 对 即将 召开 的 十九 大作 了 展望 。讲座 现场        王晓洁 在 总结 发言 中 表示 ， 武建 奇 校长 以 丰富 的 理论 基础 对 十九 大 提前 做 了 严谨 的 分析 和 预判 ， 对于 全体师生 深入 学习 领会 习近平 总书记 7.26 重要讲话 具有 重要 的 指导意义 。 （ 撰稿 ： 财政 税务 学院   黄培   摄影 ： 张悦硕 ） 【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 陶江 教授 作 冀东 八路军 战斗英雄 事迹报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 陶江 教授 作 冀东 八路军 战斗英雄 事迹报告 的 具体情况 。 10 月 10 日 下午 ， 南开大学 陶江 教授 应 金融 学院 邀请 ， 在 我校 大学生 活动中心 一号 厅作 “ 冀东 八路军 战斗 英雄事迹 ” 主题 报告 。 金融 学院 党委书记 李春亭 、 副 书记 李晓燕 与 金融 学院 2017 级 全体学生 一同 聆听 。 报告会 由 李晓燕 主持 。         陶江 教授 向 学院 赠送 了 《 娄平 纪念 文集 》 ， 李春亭 代表 金融 学院 接受 赠书 并 表示感谢 。 陶江 作为 娄平 前辈 的 后代 ， 为 同学 们 介绍 了 娄平 同志 团结 北平 青年 学生 抗战 救国 的 英雄事迹 ， 图文并茂 地 讲述 了 冀东 八路军 浴血奋战 英勇 抗敌 的 感人事迹 ， 还 向 同学 们 介绍 了 杨振宁 、 孙道临 等 七位 曾 活跃 在 科技 、 文化 和 文艺 战线 的 先进人物 的 生平 。报告会 现场         同学 们 被 革命者 不怕牺牲 、 忠心 报国 的 爱国精神 深深感动 。 此次 活动 使 同学 们 接受 了 一次 爱国主义 洗礼 ， 激发 了 同学 们 爱党 爱国 的 热情 。 大家 纷纷表示 要 珍惜 当下 来之不易 的 生活 ， 努力学习 ， 立志 为 社会主义 建设 积极 贡献力量 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 金融 学院   李德 海 ） 【 值班 编辑 ： 李雪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 加拿大 温莎 大学 马振中 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 加拿大 温莎 大学 马振中 教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 11 日 下午 ， 加拿大 温莎 大学 商学院 管理 系主任 、 亚太 研究 中心 主任 马振中 教授 应 工商管理 学院 邀请 ， 来 我校 作 题为 “ 商业 谈判 之 原罪 ： 中加 商业 伦理 跨文化 比较 ” 的 学术报告 。 工商管理 学院 部分 师生 聆听 。 报告会 由 工商管理 学院 副 院长 孟 华兴 主持 。报告会 现场               马振中 教授 详细 阐述 了 “ 谈判 与 伦理 ” 的 相关 理论知识 ， 引出 “ 朴素 主义 ” 与 “ 实用主义 ” 两个 学术 框架 。 他 介绍 了 文化 与 谈判 伦理 的 三个 影响 因素 ， 即 小圈子 文化 、 文化 语境 主义 与 性别差异 ， 并 运用 这 三个 影响 因素 将 中加 文化 进行 对比 ， 提出 了 相应 的 假说 。 他 还 阐述 了 原罪 量表 法 的 商业 谈判 研究 方法 ， 并 将 其 分为 五个 维度 ， 指出 中国 和 加拿大 两 国 对于 维度 排列 顺序 有所不同 ， 反映 了 两国 对于 谈判 的 侧重点 不同 。         孟 华兴 作 总结 发言 。 他 指出 ， 我们 应当 反思 中国 文化 ， 加深 中外 文化交流 ， 完善 商业 谈判 内容 ， 取 各国 之 精华 ， 使 中国 商业 谈判 文化 能够 继续 源远流长 ， 发扬光大 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 工商管理 学院   候彦利 ） 【 值班 编辑 ： 李一琪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举行 第十一 期 “ 经贸 青教 Seminar ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举行 第十一 期 “ 经贸 青教 Seminar ” 的 具体情况 。 10 月 11 日 上午 ， “ 经贸 青教 Seminar ” 学术活动 在 图书馆 五楼 IC 空间 举行 。 论坛 邀请 南开大学 博士生 导师 陶江 教授 作 “ 漫谈 经济学 研究 ” 主题 报告 ， 来自 金融 学院 、 商学院 、 财税 学院 和 数统 学院 等 教研 部门 的 青年 博士 参加 。 陶江 教授 报告 从 哲学 范式 出发 ， 分析 了 自然科学 和 社会科学 的 演化 逻辑 。 他 对 物理学 研究 革命 和 经济学 研究 革命 进行 了 比较 ， 指出 物理学 研究 从 宏观 走向 微观 ， 而 经济学 研究 则 从 古典 微观 范式 向 凯恩斯 宏观 范式 的 演化 。 这种 演化 逻辑 ， 导致 经济学 研究 存在 “ 先天 后遗症 ” ， 需要 进行 修复 。 他 还 分享 了 自己 的 学术观点 ： 一 是从 资本论 使用 价值 的 释义 矛盾 视角 ， 提出 “ 对 资本论 进行 基因 修复 的 命题 ” ； 二 是从 货币 陷阱 的 角度 ， 提出 “ 需要 对 货币 指数 进行 修正 ， 并 强调 了 货币 交易 速度 的 重要性 ” ； 三是 融合 古典 、 凯恩斯 和 马克思 的 思想 ， 提出 缺口 模型 ， 进而 演化出 “ 宏观经济 周期 灾难 理论 和 经济周期 成本 理论 ” 。论坛 现场 陶江 教授 的 讲座 融合 了 物理学 、 生物学 和 经济学 的 知识 ， 论证 视角 新颖 独特 ， 思维 逻辑 严谨 ， 引发 了 青年 博士 热烈 的 讨论 。 参会 博士 就 报告 主题 ， 与 陶江 教授 进行 了 深入 交流 。         “ 经贸 青教 Seminar ” 是 由 我校 青年教师 在 “ 经贸 青椒 博士 圈 ” 微信 群 的 基础 上 自发 组织 的 学术论坛 ， 旨在 建立 一个 青年教师 、 新进 博士 学术交流 与 合作 的 平台 ， 迄今为止 已经 举办 了 十场 ， 受到 青年教师 的 广泛 好评 ， 营造 了 良好 的 学术 氛围 ， 推动 了 学校 的 科研 发展 ， 有效 提升 了 我校 整体 科研 水平 。 （ 供稿 ： 科研处 ） 【 值班 编辑   李晓玉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 举行 雄安 新区 发展 法治 研讨会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 举行 雄安 新区 发展 法治 研讨会 的 具体情况 。 9 月 11 日 下午 ， 法学院 举行 雄安 新区 发展 法治 研讨会 。 挂职 校领导 冯玉军 教授 出席 ， 法学院 民商法 、 经济法 、 宪法 行政法 、 环境 资源 保护法 、 刑法 、 诉讼法 等 研究 方向 的 教师 10 余人 参加 。 会议 由 法学院 院长 王利军 主持 。         冯玉军 强调 了 本次 研讨会 的 意义 ， 提出 了 雄安 新区 法治 建设 的 基本 构架 ， 并 对 雄安 新区 法治 建设 课题组 工作 开展 提出 了 三点 建议 ： 一是 尽快 开展 实地 调研 ； 二是 根据 不同 学科 领域 特色 开展 研究 ， 提出 可行性 较强 的 建议 和 成果 ； 三是 将 研究成果 整理 出版 ， 使 我校 雄安 新区 法治 建设 研究 走 在 全省 及 全国 前列 。会议 现场         与会 人员 就 如何 服务 雄安 新区 法治 建设 进行 了 探讨 交流 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   朱方强 ） 【 值班 编辑 ： 曾慧敏 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 国防大学 曹 永胜 大校 应邀 作 国防教育 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 国防大学 曹 永胜 大校 应邀 作 国防教育 专题讲座 的 具体情况 。 9 月 12 日 下午 ， 应 我校 学生 工作部 （ 学生处 、 武装部 ） 邀请 ， 国防大学 曹 永胜 大校 作 “ 尚武精神 与 中国 梦 ” 国防教育 专题讲座 。 讲座 前 ， 校 党委书记 董兆伟 、 校党委 副 书记 马振远 会见 了 曹 永胜 大校 。 董兆伟 、 马振远 会见 曹 永胜 大校         曹 永胜 从 热映 大片 《 战狼 2 》 出发 ， 围绕 尚武精神 背景 下 的 中国 历史 轨迹 、 中华民族 尚武精神 缺失 的 主要 原因 、 新形势下 重塑 国民 尚武精神 的 几点 思考 等 三 方面 进行 论述 。 他 指出 ， 中华民族 的 崛起 是 精神 的 崛起 ， 尚武精神 的 回归 是 实现 中华民族 伟大 复兴 中国 梦 的 基础 。 讲座 现场         讲座 引发 了 同学 们 强烈 的 思想 共鸣 ， 对于 提高 广大 学生 的 国防 意识 、 国家 安全 观念 起到 了 积极 促进作用 。         讲座 由 学生 工作部 部长 蔡金续 主持 ， 部分 2017 级新生 聆听 。 （ 撰稿 ： 学生处   李丽   周贝贝   摄影 ： 宣传部   段 盛杰 ） 【 值班 编辑 ： 李雪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 国家体育总局 政策法规司 前 司长 刘岩 一行 来 我校 交流 座谈   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 国家体育总局 政策法规司 前 司长 刘岩 一行 来 我校 交流 座谈 的 具体情况 。 9 月 14 日 ， 国家体育总局 政策法规司 前 司长 刘岩 一行 来 我校 交流 座谈 。 交流会 开始 前 ， 校 党委书记 董兆伟 会见 了 刘岩 一行 。 交流会 由 法学院 院长 王利军 主持 ， 法学院 师生 30 余人 参加 。董兆伟 会见 刘岩 一行        刘岩 介绍 了 自己 从 上 世纪 90 年代 开始 参与 北京 申办 奥运会 ， 经历 2008 奥运会 、 2015 申报 冬奥会 成功 ， 以及 曾 在 北京 奥申委 总体 部门 和 研究 部门 、 北京 奥组委 法律 事务部 、 冬 奥申委 总体 策划 及 法律 事务部 工作 经历 ， 让 与会 人员 了解 了 制定 奥林匹克 知识 条例 修订稿 的 相关 背景 。 他 表示 ， 北京 和 河北 的 奥运 法治 研究 应 立足于 两地 执法 协调 问题 ， 同时 还 谈到 关于 体育 法 的 适用 等 问题 。交流会 现场        交流会 探讨 了 奥运 中 知识产权 的 问题 ， 与会 人员 充分 讨论 ， 提高 了 对于 奥林匹克 知识产权 的 认识 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   朱方强 ） 【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 图书馆 举办 新一代 知识 出版 与 服务 创新 研讨会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 图书馆 举办 新一代 知识 出版 与 服务 创新 研讨会 的 具体情况 。 9 月 15 日 ， 由 我校 图书馆 和 超星 集团 联合 举办 的 “ 新一代 知识 出版 与 服务 创新 ” 研讨会 在 国际 学术 报告厅 召开 。 图书馆 馆长 武占江 、 河北师范大学 图书馆 馆长 侯 登录 、 河北农业大学 图书馆 馆长 商奎 、 河北 科技 大学 图书馆 馆长 韩育 、 石家庄 铁道 大学 图书馆 馆长 王甲成 、 河北 中医学院 图书馆 馆长 白霞 、 石家庄 学院 图书馆 馆长 李 文革 、 河北大学 图书馆 副馆长 任瑞娟 、 原 宁波大学 园区 图书馆 馆长 颜务林 、 中国 索引 学会 副理事长 叶艳鸣 、 超星 集团 副总裁 张龙岐 等 出席会议 ， 来自 全省 59 所 高校 馆 和 公共 馆 的 200 余位 代表 参加 。         武占江作 题为 “ 图书馆 与 人文精神 ” 的 开场 报告 。 他 结合 人文 社科 领域 的 实例 研究 ， 阐述 了 数字化 、 网络化 技术 条件 下 知识 生产 传播方式 和 图书馆 存在 方式 的 变化 ， 重点 从 内容 建设 、 资源 推广 、 新 媒体 沟通 等 方面 分享 了 我校 图书馆 以 人文精神 引领 发展 的 具体做法 ， 并 提出 我校 图书馆 未来 在 特色 馆藏 建设 、 专家 荐 书 、 空间 改造 、 共建 共享 方面 的 发展 规划 。         超星 集团 发布 了 “ 期刊 域 出版 平台 ” ， 通过 演示 超星 期刊 移动 端的 使用 功能 ， 向 与会者 介绍 “ 域 出版 ” 概念 及其 在 期刊 资源库 建设 中 的 作用 ， 以及 超星 期刊 开放 接口 对 图书馆 、 读者 和 期刊 社的 意义 。研讨会 现场        颜务林作 题为 “ 图书馆 期刊 资源 建设 策略 ” 的 报告 ， 展示 了 超星 期刊 的 发展 策略 ， 即 支持 手机 阅读 、 社交 阅读 、 专题 阅读 ， 无 并发 数 限制 、 无 IP 限制 、 和 其他 平台 无缝 链接 。         叶艳鸣作 题为 “ 拥抱 互联网 时代 新 期刊 ” 报告 ， 针对 传统 期刊 装不下 、 难 利用 、 快 不 起来 的 问题 ， 提出 超星 期刊 “ 域 出版 ” 的 学术 新 生态 。        本次 会议 围绕 图书馆 界 和 出版界 共同 关注 的 实际 问题 进行 研讨 ， 理论 与 实践 相结合 ， 探讨 了 移动 技术 、 大 数据 技术 和 社交 理念 在 知识 聚类 和 共享 方面 的 优势 ， 以及 “ 互联网 + 知识 服务 ” 下 的 学术 传播 新 趋势 ， 对 进一步 促进 省内 高校 图书馆 建设 起到 了 积极 作用 。 （ 撰稿 ： 图书馆   赵蕾霞   韩 曾丽   摄影 ： 陈 冬雪 ）   【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 河北省 发改委 宏观经济 研究所 副所长 高智来 我校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 河北省 发改委 宏观经济 研究所 副所长 高智来 我校 作 报告 的 具体情况 。 9 月 18 日 下午 ， 河北省 发改委 宏观经济 研究所 副所长 、 河北省 商业 协会 副会长 高智应 工商管理 学院 邀请 ， 来 我校 作 “ 河北 经济 发展 的 困境 与 出路 ” 的 主题 报告 ， 工商管理 学院 全体 教师 及 部分 学生 聆听 。报告会 现场         高智 从 四方面 深入 剖析 了 河北省 经济 发展 “ 差 在 哪里 ， 弱 在 何处 ” ： 从 产业 来看 ， 主要 是 结构调整 缓慢 ； 从三大 需求 看 ， 主要 是 有效 投资 不足 ； 从 战略 载体 看 ， 主要 是 城市 和 开发区 支撑 乏力 ； 从 微观 层面 看 ， 主要 是 市场主体 量少 体弱 。 针对 目前 存在 的 问题 ， 高智 提出 四条 解决 出路 ： 一是 梯度 打造 引领 河北 发展 的 战略 产业 ； 二是 充分利用 京津冀 协同 发展 和 雄安之势 ； 三是 抓住 一线 城市 新一轮 要素 特别 是 人才 外溢 的 机遇 ； 四是 改革 创新 ， 切实 营造 有利于 各类 人才 与 企业 发展 的 创新 创业 生态 营商 环境 。         报告会 后 ， 师生 们 纷纷表示 ， 高智 的 报告 理论性 强 ， 逻辑 清晰 且 内容 充实 ， 对于 河北 目前 经济 的 发展 形势 及 未来 出路 做 了 高屋建瓴 式 的 指引 ， 同时 引导 我校 教师 注重 河北 经济 的 发展 ， 为 促进 河北 经济 发展 方面 的 科研 多 做 贡献 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 工商管理 学院   侯彦利 ） 【 值班 编辑 ： 韩玉巧 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 参加 举办 北方 财经 高校 法学 教育 改革 论坛   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 参加 举办 北方 财经 高校 法学 教育 改革 论坛 的 具体情况 。 9 月 21 日 ， 由 我校 法学院 联合 吉林 财经大学 法学院 、 中央财经 大学 法学院 、 东北财经大学 法学院 、 天津 财经大学 法学院 等 8 所 高校 共同 举办 的 北方 财经 高校 法学 教育 改革 论坛 在 长春市 举行 。 会议 合影         本次 会议 旨在 总结 交流 创新 法治 人才培养 机制 的 经验 ， 繁荣 财经 法学 教育 ， 进一步 深化 在 新形势下 财经 高校 独具特色 的 法学 学科建设 ， 加强 北方 财经 高校 法学院 的 紧密联系 与 深入 交流 。 我校 胡 海涛 、 李 大庆 、 王娟 三位 老师 在 会上 分别 就 我校 法学院 本科 教育 、 法律硕士 培养 以及 法学院 学生 的 培养目标 等作 主题 发言 ， 并 取得 良好 反响 。       论坛 上 ， 8 所 高校 达成 了 深入 合作意向 ， 加强 了 我校 法学院 与 兄弟 院校 的 深入 交流 ， 为 促进 法学院 学科建设 与 教育 教学改革 创造 了 条件 。   （ 撰稿 ： 法学院   王娟   摄影 ： 李 大庆 ） 【 值班 编辑 ： 贾润 钒 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 中国人民大学 陈甬军 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 中国人民大学 陈甬军 教授 作 报告 的 具体情况 。 9 月 25 日 下午 ， 中国人民大学 教授 、 博士生 导师 陈甬军 应 商学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ ‘ 一带 一路 ’ 战略 与 雄安 新区 定位 ” 的 学术报告 。 学术报告 由 商学院 院长 王小平 主持 ， 200 余名 师生 到场 聆听 。报告会 现场        陈甬军 以 “ 一带 一路 ” 的 涵义 、 属性 以及 形成 为 切入点 ， 运用 生动 形象 的 比喻 和 案例 深入浅出 地 讲解 了 “ 一带 一路 ” 的 基本 理论 模型 ， 在 此基础 上 提出 了 基础设施 投资 促进 经济 增长 的 五大 路径 。 他 认为 ， “ 一带 一路 ” 战略 最终 将会 实现 中国 与 其他 国家 的 共同 发展 。         王小平 指出 ， 陈甬军 教授 的 报告 经济学 理论 与 丰富 的 事例 相结合 ， 宏观 与 微观 相结合 ， 理论 与 实践 相结合 ， 给 广大 师生 带来 一场 学术 盛宴 ， 对于 师生 更好 地 理解 “ 一带 一路 ” 战略 具有 很 好 的 指导意义 。 （ 撰稿 ： 商学院   刘蕾   摄影 ： 徐晶 ）【 值班 编辑 ： 梁 兴发 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 邀 中国人民大学 郝 立新 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 邀 中国人民大学 郝 立新 教授 作 报告 的 具体情况 。 9 月 25 日 上午 , 中国人民大学 校长助理 、 马克思主义 学院 院长 郝 立新 教授 应 我校 马克思主义 学院 邀请 ， 作 “ 对 如何 推进 当代 中国 马克思主义 理论 创新 的 思考 ” 的 主题 报告 。 学院 党总支 书记 、 院长 柴 艳萍 主持 报告会 ， 全院 教师 和 部分 研究生 参加 。报告 现场         郝 立新 教授 分别 从 “ 21 世纪 中国 马克思主义 的 发展 和 创新 ” 、 “ 思政课 教学 的 理念 与 方法 ” 以及 “ 理论 研究 和 教学 中 的 难点 问题 ” 三个 视角 切入 主题 ， 认为 面向 21 世纪 的 中国 马克思主义 必须 精准 识别 出 时代 的 全新 问题 ， 把握住 时代 的 呼声 ， 坚持 面向 现代化 、 面向世界 、 面向未来 以 拓宽 研究 视野 ， 真正 实现 马克思 理论 研究 的 科学 性质 、 价值 取向 和 实践 基础 的 三位一体 。 他 认为 ， 当代 中国 马克思主义 创新 呈现出 以 时代 为 坐标 的 问题 导向 、 以 实践 为 基础 的 创新 思维 、 以 人民 为 中心 的 价值 取向 、 以 民族 为 特色 的 话语 体系 的 四重 特征 ， 我们 应该 关注 这些 特征 ， 积极 推进 马克思主义 理论 创新 。 他 还 结合 高校 思想 政治 理论课 教学 的 理念 与 方法 ， 提出 要 着重 实现 话语 转换 ， 即 学术 话语 、 理论 话语 和 教材 话语 分别 转向 大众 话语 、 传播 话语 和 课堂 话语 。教授 讲话         郝 立新 教授 以 国际化 的 视野 论证 了 当代 中国 马克思主义 理论 创新 的 不同 路径 ， 分析 了 思想 政治 理论 研究 和 教学 的 现实状况 以及 未来 可能性 。 主题 报告会 内容 充实 、 视角 新颖 ， 学院 师生 均 表示 受益匪浅 。 （ 供稿 ： 马克思主义 学院 ）   【 值班 编辑   李晓玉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 武建 奇作 “ 学 ‘ 习 ’ 7 · 26   讲话 体会 ” 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 武建 奇作 “ 学 ‘ 习 ’ 7 · 26   讲话 体会 ” 专题讲座 的 具体情况 。 9 月 26 日 下午 ， 马克思主义 学院 与 会计学院 共同 举办 创 “ 一流 党建 ” 系列 活动 之 “ 中国 特色 社会主义 新 阶段 理论 ” 讲座 。 校党委 常委 、 副校长 武建 奇为 师生 作学 “ 习 ” 7 · 26 讲话 体会 专题讲座 。讲座 现场        武建 奇对习 总书记 7 · 26 讲话 中 提及 的 “ 六个 强调 ” 与 “ 五个 指出 ” 进行 了 深入 阐释 和 认真 分析 。 他 对 大量 事实 和 数据 进行 分析 后 指出 ， 改革开放 以来 ， 我国 已经 实现 了 从 站 起来 、 富 起来 到 强 起来 的 历史性 飞跃 ， 面对 世情 国情 党情 发生 的 重大 变化 ， 必须 牢牢 认识 和 把握 我国 社会 发展 的 阶段性 特征 ， 在 实现 中华民族 伟大 复兴 过程 中 ， 防止 落入 “ 修昔底 德 陷阱 ” 、 “ 中等 收入 陷阱 ” 、 “ 塔西 佗 陷阱 ” ， 圆满解决 “ 举 什么 旗 、 走 什么 路 、 以 什么样 的 精神状态 、 担负 什么样 的 历史使命 、 实现 什么样 的 奋斗目标 ” 的 重大 问题 。 （ 摄影 ： 马克思主义 学院   李英   撰稿 ： 王 丽亚 ）【 值班 编辑 ： 梁 兴发 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国社科院 王国成 教授 应邀 来校 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国社科院 王国成 教授 应邀 来校 作 讲座 的 具体情况 。 9 月 25 日 下午 ， 应 数学 与 统计学 学院 邀请 ， 中国社科院 数量 经济 与 技术 研究所 研究员 、 博士生 导师 王国成 教授 来到 我校 ， 作 题为 “ 科研 论文 课题 申报 ” 专题讲座 。 报告会 由 学院 副 院长 李春林 主持 ， 学院 部分 师生 参加 。报告会 现场        王国成 教授 结合 自身 的 学术研究 经历 ， 分享 了 学术论文 写作 及 基金 课题 申报 的 经验 和 体会 。 他 重点 阐述 了 学术论文 的 选题 技巧 ， 指出 论文 选题 要 体现 专业性 和 创新 点 。 对于 自然科学 基金 课题 申报 ， 王国成 强调 了 技术 路线 和 创新 点 的 重要性 。王国成 教授 现任 中国社会科学院 数量 经济 与 技术 经济 研究所 研究员 、 数量 经济 理论 方法 研究室 主任 ， 研究生院 教授 、 博士生 导师 ， 是 国家 重大 科研 计划 （ 973 ） 项目 的 专家组 专家 、 课题 负责人 ， 国家 十二五 科技 支撑 计划 项目 专家 ， 现 受聘 为 我校 数学 与 统计学 学院 软 引进人才 。 （ 供稿 ： 数学 与 统计学 学院 ）【 值班 编辑 ： 梁 兴发 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 区域 绿色 低碳 发展 研究院 邀请 清华大学 何建坤 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 区域 绿色 低碳 发展 研究院 邀请 清华大学 何建坤 教授 作 报告 的 具体情况 。 6 月 20 日 下午 ， 区域 绿色 低碳 发展 研究院 邀请 国家 气候变化 专家 委员会 副 主任 、 清华大学 原 常务 副校长 何建坤 教授 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 能源 革命 与 绿色 低碳 发展 ” 的 学术报告 。 报告会 前 ， 校 党委书记 董兆伟 ， 校党委 副 书记 、 校长 纪良纲 跟 何建坤 教授 进行 了 亲切 交流 。 报告会 由 副校长 武义 青 主持 ， 旅游 学院 、 经济 研究所 等 近 300 名 师生 聆听 。报告会 现场         何建坤 介绍 了 全球 能源 变革 和 低 碳 发展 的 背景 与 趋势 ， 分析 了 美国 特朗普 政府 退出 《 巴黎 协定 》 的 错误 性 决策 和 带来 的 可能性 后果 ， 重点 解读 了 我国 推动 能源 革命 、 实现 低碳 发展 的 近期 和 远期 目标 ， 提出 了 控制 能源 消费 总量 、 建立 并 形成 清洁 低碳 的 能源供应 体系 、 促进 可 再生能源 发展 等 战略 发展 方向 ， 分析 了 经济 新 常态 下 加快 促进 能源 革命 和 低 碳 转型 应 采取 的 对策 与 措施 。 他 就 京津冀 一体化 进程 中 区域性 大气污染 、 我省 产业 转型 升级 以及 如何 实现 能源 转换 等 中央 和 省委 省政府 关心 的 重大 问题 进行 了 详细 讲解 。         武义 青 指出 ， 何 教授 的 讲座 站位 前沿 ， 视野 开阔 ， 针对性 强 ， 对应 对 气候变化 和 京津冀 特别 是 河北 绿色 发展 都 有 重要 指导意义 。 当前 河北 面临 京津冀 协同 发展 、 雄安 新区 设立 、 北京 冬奥会 等 重大 历史 机遇 ， 经济 发展 处于 产业结构 转型 升级 期 ， 需要 更 多 学者 围绕 “ 绿色 、 低碳 ” 发展 主题 ， 为 区域 经济 发展 谋划 未来 ， 为 省委 省政府 发挥 智囊 和 参谋 作用 。        本次 报告会 是 区域 绿色 低碳 发展 研究院 设立 并 面向 全校师生 开放 的 “ 绿色 低碳 发展 系列讲座 ” 的 第一 讲 ， 由 旅游 学院 承办 ， 经济 研究所 协办 。         何建坤 是 清华大学 管理科学 与 工程 专业 教授 ， 原 清华大学 常务 副校长 ， 曾 兼任 经济 管理 学院 院长 、 低碳 能源 实验室 主任 、 低碳 经济 研究院 院长 等 职 ， 现为 清华大学 低碳 经济 研究院 学术 委员会 主任 、 国家 气候变化 专家 委员会 副 主任 、 国务院 参事室 特约 研究员 ， 主要 研究 领域 是 能源 系统工程 和 应对 气候变化 研究 ， 担任 “ 十一五 ” 和 “ 十二五 ” 期间 国家 科技 支撑 计划 能源 与 气候变化 重大项目 技术 负责人 、 国家 973 计划 气候变化 科技 专项 的 技术 负责人 和 项目 首席 科学家 。 （ 撰稿 ： 旅游 学院   姚丽芬   摄影 ： 张军毅 ） 【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 北京 博雅 大 数据 院长 欧高炎 来 我校 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 北京 博雅 大 数据 院长 欧高炎 来 我校 作 讲座 的 具体情况 。 6 月 20 日 ， 应 信息技术 学院 邀请 ， 北京 博雅 大 数据 院 院长 欧高炎 来 我校 作 题为 “ 数据 科学 学科 体系 及其 平台 建设 ” 的 学术 讲座 。 会议 由 信息技术 学院 院长 王素贞 主持 ， 学院 师生 100 余人 聆听 了 讲座 。讲座 现场        欧高炎 博士 为 师生 介绍 了 大 数据 学科 体系 构建 的 三种 特色 方案 ， 在 此基础 上 详细 讲解 了 数据 采集 、 清洗 、 存储 、 处理 、 分析 与 可视化 每个 阶段 涉及 的 关键技术 问题 ， 最后 就 大 数据安全 技术 的 现状 和 发展趋势 给出 了 总结 和 前瞻性 的 预测 。 报告会 后 ， 欧 院长 与 师生 就 大 数据 专业 学科 体系 构建 、 人才培养 模式 、 课程 设置 、 教学资源 建设 等 内容 进行 了 深入 交流 。         通过 聆听 这次 学术报告 ， 师生 对大 数据 科学 与 技术 有 了 比较 完整 的 认识 ， 对大 数据 人才培养 模式 有 了 更为 清晰 的 理解 ， 对 开展 面向 大 数据 技术 的 科研 和 教学 具有 积极 的 推动 作用 。         欧高炎 简介 ： 北京大学 计算机软件 与 理论 专业 博士 , 计算 数学 专业 博士后 。   现任 北京 大 数据 研究院 大 数据 教育 研究 中心 主任 , 博雅 大 数据 学院 院长 , 大 数据 教育 联盟 秘书长 。 全球 首家 大 数据 教育 、 竞赛 和 服务平台 “ 数据 嗨 客 ” 创始人 ， 中国人民银行 征信 中心 《 大 数据 新 算法 用于 信用 模型 构建 的 效果 评估 》 项目组 负责人 。 （ 撰稿 ： 信息技术 学院   魏若岩   摄影 ： 张强 ）【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 美国哈佛大学医学院 胡一达 博士 来 我校 讲学   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 美国哈佛大学医学院 胡一达 博士 来 我校 讲学 的 具体情况 。 6 月 22 日 下午 ， 美国哈佛大学医学院 胡一达 博士 应邀 来到 我校 ， 作 题为 “ 机器人 技术 在 医疗 领域 中 的 研究 与 应用 ” 的 学术 讲座 。 校 党委书记 董兆伟 出席 并 讲话 ， 生物科学 与 工程学院 、 信息技术 学院 、 管理科学 与 工程学院 部分 师生 聆听 。讲座 现场        胡一达 博士 介绍 了 医学 物理 近年来 的 发展 情况 ， 就 机电工程 领域 中 使用 机器人 技术 促进 肿瘤 治疗 的 最新 科研成果 作 了 说明 。讲座 现场        董兆伟 在 总结 讲话 中 对 到场 师生 提出 两点 希望 ： 一是 不断 开拓 国际 视野 ， 敢于 提出 “ 人 无 我 有 ， 人有 我 新 ” 的 观点 和 理论 ， 紧跟 国际 学术前沿 发展 ； 二是 在 研究 中要 敢于 探索 ， 打破 固有 思维 ， 不断 进行 跨学科 融合 学习 ， 争做 国际化 复合型 人才 。         本次 讲座 是 我校 推出 的 经贸 大讲堂 的 第一 讲 ， 受到 师生 的 广泛 关注 与 好评 。 今后 学校 还 将 继续 邀请 国际 、 国内 高水平 专家 、 学者 来校 讲学 ， 不断 开阔 师生 学术 视野 ， 营造 浓厚 的 学术 氛围 。 （ 撰稿 ： 科研处   高昆   摄影 ： 宣传部   胡卓理 ） 【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 研究所 举办 “ 北京大学 经济学 暑期 研修班 ” 分享 会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 研究所 举办 “ 北京大学 经济学 暑期 研修班 ” 分享 会 的 具体情况 。 7 月 20 日 ， 经济 研究所 举办 “ 北京大学 经济学 暑期 研修班 ” 分享 会 ， 会议 由 经济 研究所 所长 田学斌 主持 ， 经济 研究所 和 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 部分 骨干 研究 人员 20 余人 参加 。会议 现场        会上 ， 参加 研修 的 老师 与 大家 分享 了 关于 新 结构 经济学 、 数据 收集 、 定量分析 、 宏观 与 发展经济学 的 前沿 动态 ， 深入 介绍 了 研究 选题 、 研究 思路 、 研究 方法 等 学习 内容 和 心得体会 ， 与会 人员 进行 了 自由 交流 与 热烈 讨论 。         田学斌 说 ， 按照 校领导 指示 要求 ， 经济 研究所 和 协同 创新 中心 的 研究 骨干 一直 坚持 学习 新知 跟踪 前沿 ， 以 “ 自信 ” “ 自觉 ” “ 自 新 ” 的 态度 扎扎实实 开展 科研工作 不 松劲 ， 今后 将 继续 深化 协同 合力 攻关 ， 多出 高质量 成果 ， 为 更好 地 服务 河北 经济 发展 和 我校 “ 双 一流 ” 建设 多 做 贡献 。         7 月 12 - 14 日 ， 经济 研究所 选派 高钟庭 、 陈永国 、 窦丽琛 和 柳 天恩 四位 老师 参加 了 “ 北京大学 经济学 暑期 研修班 ” 。 研修班 主题 为 “ 经济 研究 的 中国 模式 ： 国际 视野 下 的 本土 问题 研究 ” ， 邀请 了 北京大学 新 结构 经济学 研究 中心 教授 、 主任 林毅夫 ， 北京大学 经济 学院 教授 、 北京大学 经济 学院 学术 委员会 主席 平新乔 ， 北京师范大学 经管 学院 教授 、 中国 收入 分配 研究院 执行 院长 李实 ， 北京大学 国家 发展 研究院 副教授 李 力行 ， 北京大学 新 结构 经济学 研究 中心 副教授 、 学术 副 主任 王勇 等 五位 在 研究 中国 经济 问题 方面 经验丰富 的 学者 ， 为 大家 介绍 自己 的 研究 心得 和 体会 。 （ 撰稿 ： 经济 研究所   秦迎岚   摄影 ： 武星 ） 【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 召开 年度 研究成果 稿 专题 论证会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 召开 年度 研究成果 稿 专题 论证会 的 具体情况 。 8 月 7 日 ， 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 召开 年度 研究成果 稿 专题 论证会 ， 中心 专职 副 主任 、 经济 研究所 所长 田学斌 主持会议 ， 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 和 经济 研究所 参研 参撰 人员 和 论证 专家 10 余人 参会 。论证会 现场         田学斌 表示 ， 按照 校领导 指示 要求 ， 牢牢 把握 产业 协同 发展 这一 京津冀 协同 发展 率先 突破 的 重点 领域 ， 集中 优势 资源 ， 推出 一系列 标志性 成果 ， 是 中心 的 重要 工作 内容 。 中心 组织 校内外 精干 专家 力量 撰写 《 京津冀 产业 协同 发展 》 一书 ， 是 中心 近年 研究成果 的 集中 展示 ， 对于 提升 中心 的 学术 影响力 、 社会 影响力 、 决策 影响力 具有 重要 意义 。         会议 介绍 了 初稿 的 基本 框架 和 主要 内容 ， 与会 专家 围绕 京津冀 产业 协同 现状 、 京津冀 农业 协同 发展 、 京津冀 科技 协同 发展 、 京津冀 文化 协同 发展 等 内容 ， 与会 人员 对 书稿 的 每个 章节 进行 了 深入 研讨 ， 并 提出 了 具体 的 修改意见 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心   武星 ） 【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 区域 绿色 低碳 发展 研究院 举办 院士 指导 青年教师 对接 会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 区域 绿色 低碳 发展 研究院 举办 院士 指导 青年教师 对接 会 的 具体情况 。 8 月 13 日 下午 ， 由 区域 绿色 低碳 发展 研究院 主办 、 旅游 学院 承办 的 院士 指导 青年教师 对接 会 在 河北 会堂 举行 。 中国工程院 外籍 院士 ， 美国 工程院 院士 、 美国 佐治亚 理工学院 布鲁克 贝尔 可 持续 发展 学院 院长 约翰 • 查尔斯 • 科瑞 谭登 教授 ， 中国工程院 国际 合作局 原 局长 康 金城 ， 我校 副校长 武义 青 教授 出席 。 旅游 学院 院长 高宏 、 经济 研究所 副所长 马艳丽 及 经济 研究所 、 公共 管理 学院 、 生物科学 与 工程学院 、 旅游 学院 的 20 余名 青年教师 参加 。 对接 会 由 旅游 学院 副 院长 祁 红梅 主持 。对接 会 现场        约翰 院士 介绍 了 个人 研究 经历 和 主要 研究 领域 。 青年教师 向 约翰 院士 提交 了 个人 英文简历 ， 并 全英文 介绍 了 自身 学术 经历 、 所属 专业 、 研究 领域 、 对 院士 研究 内容 的 兴趣 点 、 未来 可能 合作 的 方向 等 。 约翰 院士 针对 青年教师 的 研究 兴趣 给予 了 细致 指导 ， 既 严肃 指出 了 青年 学者 的 不足 ， 又 睿智 风趣 地 活跃 了 现场 气氛 。 讨论 中 ， 青年教师 领略 了 学术 大家 的 渊博 知识 ， 感受 到 了 国际 学者 科学 探索 的 严谨 精神 ， 近距离 领略 了 大师 风采 。 活动 持续 近 4 个 小时 ， 现场 气氛 热烈 ， 共同 约定 今后 以 邮件 方式 继续 深化 研讨 合作 。         武义 青在 总结 讲话 中 指出 ， 青年人 进行 学术研究 ， 方向 比 速度 更 重要 。 科学研究 离不开 讨论 交流 和 思想 碰撞 ， 更 需要 站 在 国际 前沿 、 综合 多个 学科 进行 融合 研究 。 他 感谢 约翰 院士 对 青年 博士 的 悉心 指导 ， 希望 各位 学术 新锐 能 围绕 学科建设 明晰 研究 方向 ， 为 我校 双 一流 建设 增添 新生力量 。 （ 供稿 ： 旅游 学院 ）【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 河北省 法学 研究生 示范 课程 和 案例库 建设 培训 会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 河北省 法学 研究生 示范 课程 和 案例库 建设 培训 会 的 具体情况 。 8 月 16 日 ， 我校 法学院 举办 河北省 研究生 教指委 法学 分会 示范 课程 和 案例库 建设 培训 会 。 培训 会 邀请 西北 政法大学 副校长 王健 教授 、 中国人民大学 法学院 副 院长 时 延安 教授 出席 并 授课 ， 燕山大学 、 石家庄 铁道 大学 、 河北 地质 大学 、 河北 经贸大学 等 多所 高校 的 20 余位 教师 参加 。        培训 会 现场          本次 培训 会 是 按照 《 河北省 教育厅 关于 组织 开展 省级 研究生 示范 课程 和 专业学位 教学 案例 （ 库 ） 建设项目 培训 工作 的 通知 》 要求 ， 针对 我省 法学 研究生 示范课 和 案例库 项目 负责人 以及 相关 教师 举办 。         王健 从 课程 建设 政策 导向 、 法学 研究生 课程体系 及 结构 、 法硕 课程体系 及 结构 三个 方面 ， 深入 讲解 了 法学 研究生 的 课程 设置 、 目标 设定 、 课程体系 、 授课 模式 、 师资 培养 、 考核 模式 以及 教材 建设 等 。 时 延安 从 法律硕士 实践 案例 教学 介绍 、 案例 教学 的 基本 理念 及 方法 、 教学 案例 的 编写 与 讲授 三个 方面 对 如何 开设 案例 课程 进行 了 深入 解读 。         培训 会 有助于 省级 法学 研究生 示范 课程 及 专业学位 教学 案例 （ 库 ） 的 建立 ， 对 我校 以及 全省 法学 研究生 教育 教学改革 、 法学 研究生 培养 质量 提升 有着 积极 促进作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   王娟   摄影 ： 王康 ）【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 召开 教学科研 与 学科建设 骨干 工作 会议   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 召开 教学科研 与 学科建设 骨干 工作 会议 的 具体情况 。 8 月 20 至 21 日 ， 工商管理 学院 召开 教学科研 与 学科建设 骨干 工作 会议 。 校党委 常委 、 管理 学科 带头人 陈亮 ， 校党委 常委 、 副校长 武建 奇 ， 校党委 常委 、 副校长 柴 振国 出席 并 讲话 。 会议 邀请 燕山大学 管理 学院 院长 于维洋 教授 、 浙江 财经大学 工商管理 学院 院长 董进 才 教授 作 报告 。 教务处 、 学科建设 与 人才 引进 办公室 、 科研处 负责人 以及 工商管理 学院 教授 、 研究生 导师 、 学科 梯队 成员 和 博士 50 余人 参加 。会议 现场         会上 ， 于维洋 教授 、 董进 才 教授 分别 作 “ 管理 学院 学科建设 的 节点 与 对策 ” “ 国家 社科 基金 申报 技巧 ” 主题 报告 。 与会 人员 围绕 教学质量 提高 、 双 一流 建设 与 管理 学科 的 突破 选择 、 科研 水平 提升 等 相关 主题 分别 发言 。 本次 会议 目标 明确 、 指引 给力 ， 对 进一步 推动 学院 各项 工作 有效 开展 具有 积极意义 。 （ 撰稿 ： 工商管理 学院   孟 华兴   摄影 ： 徐斐 ） 【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 西南财经大学 甘犁 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 西南财经大学 甘犁 教授 作 报告 的 具体情况 。 9 月 10 日 下午 ， 美国 A & M 大学 经济系 终身 教授 、 西南财经大学 经济 与 管理 研究院 院长 、 中国 家庭 金融 调查 与 研究 中心 主任 甘犁应 金融 学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 收入 不均 与 经济 转型 ” 的 学术报告 。 校党委 常委 、 副校长 武建 奇 出席 并 主持 报告会 ， 河北省 金融 学会 部分 会员单位 和 金融 学院 师生 100 余人 一起 聆听 了 报告 。讲授 现场         甘犁 分别 从 “ 消费 是 中国 经济 持续 稳定增长 的 关键 ” “ 收入 分配 与 经济 转型 ” “ 激励 相容 的 收入 分配 改革 田野 实验 ” “ 反 贫困 政策 实验室 与 高校 数据 联盟 ” 四个 方面 作 了 报告 。 他 认为 ， 消费 持续 稳定增长 是 化解 经济 脱实 向 虚 的 根本 ， 要 想 刺激 消费 应该 依靠 财政 大规模 的 转移 支付 ， 应 设计 出 激励 相容 的 扶贫 政策 ， 鼓励 低收入 群体 通过 增加 就业 、 延长 就业 时间 、 拓展 就业 范围 等 形式 增加 自身 收入 ， 从而 获得 更 高 的 收入 奖励 。 他 表示 ， 该 政策 想法 在 四川省 乐山市 五通桥区 试点 三年 以来 ， 取得 了 良好 了 社会 效果 ， 很受 市场 欢迎 。教师 听讲         甘犁 教授 及其 团队 的 反 贫困 田野 实验 ， 给 全体 与会 教师 及 研究生 提供 了 新 的 扶贫 、 治贫 的 思路 。 讲座 以 严谨 的 调研 态度 和 详实 的 数据 展示 了 微观 金融 在 社会 经济 发展 中 所 起到 的 重要 作用 ， 让 大家 受益匪浅 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 金融 学院   董岚 ） 【 值班 编辑 ： 郭磊 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀 美国纽约 注册 律师 姚 增建 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀 美国纽约 注册 律师 姚 增建 作 讲座 的 具体情况 。 9 月 11 日 下午 ， 美国纽约 注册 律师 姚增 健应 法学院 邀请 ， 就 美国 司法 审判制度 作 专题讲座 。 讲座 由 副 院长 胡 海涛 主持 ， 学院 近 200 名 2017 级 研究生 参加 。                   姚增健 分析 了 美国 与 中国 司法制度 的 不同 ， 从 两党制 和 州 联邦 系统 两 方面 分别 阐述 了 原因 ， 并 介绍 了 美国 司法制度 的 基本 情况 。 他 建议 同学 们 加强 英语 学习 ， 努力 成为 具有 国际 眼光 的 人才 。 互动 环节 ， 姚增健 细致 解答 了 同学 们 的 提问 。讲座 现场             本次 讲座 使 同学 们 对 美国 司法 审判制度 有 了 更加 深入 的 认识 ， 启发 大家 深入 思考 我国 司法制度 ， 为 同学 们 进行 中 美 司法 审判制度 的 比较法 研究 提供 了 很 好 的 素材 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   朱方强 ） 【 值班 编辑 ： 杨丽云 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数学 与 统计学 学院 邀 国家统计局 姜澍作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数学 与 统计学 学院 邀 国家统计局 姜澍作 报告 的 具体情况 。 5 月 23 日 下午 ， 国家统计局 高级 统计师 姜澍 应 数学 与 统计学 学院 邀请 ， 在 B 教 101 教室 作 题为 “ 大 数据 、 新 经济 统计 与 政府 统计 改革 创新 ” 的 学术报告 。 报告 由 学院 副 院长 李春林 主持 ， 200 余名 师生 聆听 。         姜澍 分别 从大 数据 及其 应用 、 新 经济 统计 、 政府 统计 改革 创新 三 方面 ， 对大 数据 的 特征 、 大 数据 对 政府 统计 的 影响 ， 以及 贸经 、 消费 、 生产 、 服务 、 能源 、 投资 等 方面 的 新 经济 统计 进行 了 阐释 。 互动 环节 ， 姜澍 就 学生 提出 的 问题 进行 了 解答 。报告会 现场        活动 受到 中经数 （ 北京 ） 数据 应用 技术 研究院 的 大力协助 。 会后 ， 姜澍 、 中经数 （ 北京 ） 数据 应用 技术 研究院 副 院长 张良 与 学院 相关 人员 就 统计 学科 的 建设 、 专业 人才培养 合作 和 大 数据 发展前景 进行 了 深入 的 沟通 ， 初步 达成 了 大 数据分析 人才培养 的 合作意向 。         此次 报告 ， 使 师生 对 政府 统计 有 了 清晰 的 认识 ， 对大 数据 背景 下 政府 统计 的 发展 和 互联网 + 时代 统计 工作 的 创新 有 了 进一步 了解 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 数统 学院   季 苗苗 ） 【 值班 编辑 ： 王瑶 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 央视 《 法律 讲堂 》 主讲人   人文学院 教授 宋 连生 举办 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 央视 《 法律 讲堂 》 主讲人   人文学院 教授 宋 连生 举办 讲座 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   孙梦莹 ） 5 月 25 日晚 ， 央视 《 法律 讲堂 》 主讲人 、 人文学院 宋 连生 教授 应 学生处 和 人文学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 民国 文化 的 繁荣 与 传承 ” 的 讲座 。 讲座 由 人文学院 院长 张金桐 主持 ， 学院 300 余名 师生 代表 聆听 。讲座 现场        宋 连生 从 民国 历史背景 讲 起 ， 详细 阐述 了 民国 文化 繁荣 的 原因 与 特点 ， 并 对 民国时期 历史名人 孙中山 、 蔡元培 等 人 的 丰功伟绩 进行 具体分析 ， 指出 民国 文人 的 家国 情怀 以及 民国 文化 兼容并包 、 不拘一格 的 特色 。 他 希望 当代 大学生 继承 民国 学者 的 优秀品质 和 作风 ， 为 中华民族 伟大 复兴 而 不懈努力 。 交流 互动 环节 ， 宋 连生 细致 解答 学生 问题 ， 现场 气氛 活跃 。讲座 现场        此次 讲座 为 “ 传统 文化 与 现代 传播 ” 系列讲座 第十 讲 。 （ 摄影 ： 陆炳旭 ） 【 值班 编辑 ： 曾慧敏 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 河北省 税务师 协会会长 耿金跃作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 河北省 税务师 协会会长 耿金跃作 讲座 的 具体情况 。 5 月 23 日 下午 ， 河北省 国税局 巡视员 、 河北省 税务师 协会会长 耿金跃应 财政 税务 学院 邀请 ， 在 第三 教学楼 A 区 501 教室 作 题为 “ 我国 税务师 行业 的 现状及 前景 展望 ” 的 专题讲座 。 讲座 由 财政 税务 学院 副 院长 温立洲 主持 ， 河北省 税务师 协会 副会长 姜涛 、 秘书长 于兰社 、 副 秘书长 吴双录 、 苏琳 等 领导 专家 出席 ， 学院 200 余名 师生 聆听 。讲座 现场        耿金跃以 我国 税务师 行业 的 发展 历史 为 切入点 ， 结合 税务师 行业 三十年 的 发展 历程 ， 从 税务师 行业 从业人员 的 学历 结构 、 年龄 分布 、 收入水平 及 国家 政策 对 税务师 行业 的 影响 等 多方面 对 行业 前景 进行 了 剖析 与 展望 。 他 介绍 了 全国 税法 知识 竞赛 和 税法 宣传 进校园 活动 的 情况 ， 就 赛制 流程 等 问题 进行 解读 ， 并 结合 省税 协对 参赛 学生 的 具体 激励 政策 ， 鼓励 同学 们 积极参与 ， 赛出 经贸大学 的 风貌 和 水平 。 姜涛 简要 介绍 了 税务师 考试 的 改革 情况 ， 指出 在校学生 可以 参加考试 ， 拓宽 就业 渠道 。         讲座 对 税务师 行业 发展 现状 进行 了 高屋建瓴 的 分析 ， 展望 了 行业 发展前景 ， 进一步 提升 了 师生 对 税务师 行业 认识 的 理解 深度 与 视野 广度 。 （ 撰稿 ： 财税 学院   刘刚   摄影 ： 黄培 ） 【 值班 编辑 ： 刘丹 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 清华大学 于 增彪 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 清华大学 于 增彪 教授 作 报告 的 具体情况 。 6 月 5 日 ， 会计学院 邀 清华大学 教授 、 博士生 导师 于 增彪 作 “ 中国 管理 会计 发展 — 成果 、 问题 与 展望 ” 的 专题报告 ， 河北 体育 学院 党委书记 申 富平 教授 出席 。 报告会 由 会计学院 副 院长 杨国莉 主持 ， 学院 全体 教师 和 部分 研究生 聆听 。        讲座 现场         于 增彪 以 管理 会计 体系 中 的 理论体系 、 指引 体系 、 人才培养 和 信息化 四项 内容 为 线索 ， 从 解决问题 和 应用 效果 的 角度 讨论 管理 会计 的 现状 与 未来 。 他 结合 生动 的 案例 分析 了 理论体系 面临 的 问题 、 理论体系 与 实务 的 关系 ， 讲解 了 管理 会计 指引 体系 收到 内控 体系 的 影响 ， 指出 管理 会计 人才培养 的 关键 ， 并 强调 了 信息化 的 重要 作用 。 于 增彪 对 管理 会计 的 前景 进行 了 展望 ， 指出 管理 会计 是 创造 组织 价值 的 信息系统 、 决策支持系统 、 管理 控制系统 和 调解 组织 成员 行为 的 杠杆 。         于 增彪 以 国际 视野 分析 了 我国 管理 会计 的 建设 情况 和 发展 未来 ， 使 与会 师生 对 管理 会计 有 了 更 深刻 的 认识 ， 大家 纷纷表示 受益匪浅 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 会计学院   王媛媛 ）【 值班 编辑 ： 李企凡 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 中山大学 教授 谭 劲松 作 MPAcc 会计 名家 公益 讲堂 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 中山大学 教授 谭 劲松 作 MPAcc 会计 名家 公益 讲堂 讲座 的 具体情况 。 6 月 7 日 ， 中山大学 教授 、 博士生 导师 谭 劲松 应 会计学院 邀请 ， 作 题为 “ 从 案例 看 会计 作用 和 会计信息 解读 ” 的 MPAcc 会计 名家 公益 讲堂 讲座 。 河北 体育 学院 党委书记 申 富平 出席 ， 讲座 由 会计学院 副 院长 杨国莉 主持 ， 会计学院 全体 教师 和 部分 研究生 聆听 。讲座 现场        谭 劲松 教授 从 英国 和 美国 的 会计专业 毕业生 就业 角度 提出 了 会计专业 毕业生 从事 的 职业 种类 ， 从 技术 和 人才 两个 层面 分析 会计 的 实质 。 他 通过 深圳市 宝能 投资 集团 有限公司 的 股权 投资 问题 、 绿地 房地产 和 云峰 集团 的 债券 违约 等 著名 企业 案 ， 剖析 了 会计 的 作用 和 对 上市公司 财务报告 的 解读 方法 。         谭 劲松 2007 年度 入选 教育部 “ 新世纪 优秀人才 支持 计划 ” ， 2015 年 入选 财政部 “ 会计 名家 培养 工程 ” ， 兼任 全国会计 专业学位 研究生 教育 指导 委员会 委员 ， 教育部 工商管理 类 教学 指导 委员会 会计学 专业 教学 指导 分 委员会 委员 ， 中国 会计学 会 理事 ， 中国 审计 学会 理事 ， 中国 内部 审计 协会理事 ， 中国 会计学 会 教育 分会 常务理事 ， 中国 审计 学会 教育 分会 副会长 等 。 （ 撰稿 ： 会计学院   王媛媛 ） 【 值班 编辑 ： 李嘉蒙 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外国语 学院 邀请 香港 公开 大学 李锦昌 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外国语 学院 邀请 香港 公开 大学 李锦昌 教授 作 报告 的 具体情况 。 6 月 7 日 ， 英国 特许 语言学 会 香港 分会 会长 、 香港 公开 大学 研究 中心 总监 、 英国 密德 萨斯 大学 博士 课程 顾问 、 博士生 导师 李锦昌 教授 应 外国语 学院 邀请 ， 作 题为 “ 掌握 商务英语 的 有效 方式 ” 的 报告 。 报告会 前 ， 副校长 武义 青向 李锦昌 教授 颁发 客座教授 聘书 。 报告会 由 外国语 学院 副 院长 张艳 主持 ， 学院 部分 教师 和 商务英语 专业 部分 学生 聆听 。报告会 现场        李锦昌 教授 以 工作 场合 的 英语 、 语言 知识 、 商务 语境 下 交往 的 关键因素 和 个案 分析 等 内容 为 线索 ， 从 语言 和 语境 相结合 的 角度 讲解 了 商务英语 的 学习 和 使用 ， 从 国际 视角 分析 了 商务英语 专业 学生 的 未来 发展 方向 和 自我 发展 途径 。         外国语 学院 党委书记 赵国 峰 与 李锦昌 教授 分别 代表 我校 外国语 学院 与 英国 特许 语言学 会 香港 分会 ， 签署 了 教学 及 科研 合作 框架 协议 。 （ 撰稿 ： 外国语 学院   张艳   摄影 ： 孟凡渠 ） 【 值班 编辑 ： 李嘉蒙 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中央音乐学院 徐之彤 教授 到 我校 讲学   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中央音乐学院 徐之彤 教授 到 我校 讲学 的 具体情况 。 6 月 12 日 下午 ， 中央音乐学院 教务处 处长 、 北京 青年 艺术节 总监 、 我国 著名 作曲家 徐之彤 教授 应邀 来到 我校 ， 举办 题为 “ 实用 音乐创作 与 钢琴 即兴 演奏 ” 的 学术 讲座 。 艺术 学院 副 院长 陈辉 为 徐之彤 颁发 我校 客座教授 荣誉证书 ， 学院 音乐 表演 专业 师生 聆听 。陈辉 为 徐之彤 颁发 证书         徐之彤 以 自己 创作 的 多部 音乐作品 为例 ， 系统 讲述 了 钢琴 即兴 演奏 中和声 、 曲式 、 织体 和 音乐 主题 科学 与 巧妙 的 运用 手法 ， 强调 了 音乐 素材 积累 的 重要性 。报告会 现场        徐之彤 教授 是 我国 当代 杰出 的 多产 作曲家 之一 ， 创作 了 大量 的 经典 管弦乐曲 、 舞剧 音乐 、 室内乐 和 影视剧 音乐 ， 如 影视剧 作品 《 手机 》 、 《 三八线 》 、 《 太行山 上 》 、 《 南泥湾 》 、 《 茉莉花 开 》 等 ， 舞剧 《 红楼梦 》 、 《 哪吒 》 、 《 舞台 姐妹 》 等 。 他 的 作品 多次 获得 全国 “ 文华奖 ” 、 “ 五个一工程 奖 ” 、 “ 文华 剧目 奖 ” 等 大奖 。 （ 供稿 ： 艺术 学院 ） 【 值班 编辑 ： 宋依霖 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀 上海财经大学 邓涛涛 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀 上海财经大学 邓涛涛 作 学术报告 的 具体情况 。 6 月 13 日 下午 ， 上海财经大学 财经 研究所 博士生 导师 邓涛涛 应 商学院 邀请 ， 为 学院 师生 作 题为 “ 高速铁路 对 城市 服务业 集聚 的 影响 — — 基于 2006 — 2015 年 长江三角 群 面板 数据 的 实证 研究 ” 的 学术报告 。 报告 由 商学院 副 院长 戎素 云 主持 ， 学院 部分 教师 和 研究生 聆听 。报告会 现场         邓涛涛 结合 前人 研究成果 ， 就 高速铁路 对 城市 和 区域 的 影响 进行 了 生动 分析 。 他 着重 从 问题 提出 的 背景 、 影响 机制 分析 、 样本 的 选取 及 实证 设计 等 方面 ， 深入 讲解 了 中国 高速铁路 的 持续 大规模 建设 对 长三角 地区 的 城市 服务业 集聚 的 影响 ， 并 提出 了 有关 长三角 地区 高速铁路 的 政策 建议 。       报告 结束 后 ， 邓涛涛 和 师生 进行 了 深入 讨论 ， 现场 气氛 高涨 ， 大家 表示 受益匪浅 。 （ 撰稿 ： 商学院   刘蕾   摄影 ： 徐晶 ） 【 值班 编辑 ： 宋依霖 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 台湾大学 黄光国 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 台湾大学 黄光国 教授 作 报告 的 具体情况 。 6 月 14 日 ， 台湾大学 教授 黄光国应 工商管理 学院 邀请 ， 作 “ 管理科学 ‘ 顶天立地 ’ 的 知识论 策略 ” 主题 报告 ， 学院 200 余名 师生 聆听 。活动 现场        黄光国 教授 以 西方 三论 ， 即 “ 本体论 ” 、 “ 知识论 ” 、 “ 方法论 ” 引入 主题 ， 指出 社会科学 本土化 面临 的 最大 问题 是 管理科学 怎样 做到 顶天立地 。 他 阐释 了 国内 管理科学 领域 的 先锋 人物 徐 淑英 、 席酉民 、 周长 辉等 人 的 思想 及 研究成果 ， 鼓励 大家 多多 学习 并 创新 。 他 认为 ， 中国 学者 需要 继续 努力 ， 将 中国 传统 文化 与 西方 三论 相结合 ， 解决 西方 理论 在 中国 的 本土化 问题 ， 中国 在世界上 才能 有 更 多 的 发言权 。 黄光国 还 阐释 了 儒家 人文 主张 ， 指出 儒家思想 需要 三统 并建 ， 即 中国 心理 传统 、 西方 心理 传统 和 科学 哲学 传统 需 同步 建设 。 学院 多位 教师 积极 发言 ， 与 黄光国 进行 交流 。         黄光国 教授 以 国际化 的 视野 分析 了 中国 的 管理科学 理论 的 发展 状况 及 未来 ， 使 师生 对 管理科学 的 发展趋势 有 了 更加 深刻 的 认识 ， 大家 纷纷表示 受益匪浅 。 （ 撰稿 ： 工商管理 学院   侯彦利   摄影 ： 何亚天 ） 【 值班 编辑 ： 王瑶 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 研究所 邀请 国家 发改委 肖金成 研究员 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 研究所 邀请 国家 发改委 肖金成 研究员 作 报告 的 具体情况 。 6 月 15 日 下午 ， 我校 “ 京津冀 协同 发展 ” 系列讲座 第四 讲 — — 京津冀 协同 发展 与 空间布局 优化 在 国际 学术 报告厅 举行 。 国家 发展 和 改革 委员会 宏观经济 研究院 肖金成 研究员 应邀 作 报告 。 报告会 由 校党委 常委 、 副校长 武建 奇 主持 ， 经济 研究所 、 商学院 、 公共 管理 学院 部分 师生 近 300 人 聆听 。肖金成 研究员         肖金成 研究员 解读 了 京津冀 协同 发展 的 迫切性 ， 提出 京津冀 空间布局 优化 的 基本思路 ， 就 雄安 新区 关于 非 首都 功能 疏解 承载 地 、 反 磁力 中心 、 区域 发展 新 的 增长极 的 功能定位 进行 讲解 ， 并 提出 建设 雄安 新区 绿色 、 宜居 、 开放 、 创新 城市 的 观点 。报告会 现场        武建 奇 指出 ， 肖金成 研究员 以 生动 风趣 的 语言 ， 系统 讲解 了 京津冀 协同 发展 与 雄安 新区 建设 的 背景 、 思路 和 规划 。 报告 深入浅出 ， 举重若轻 ， 使 师生 获益 良多 。         肖金成 ， 二级 研究员 、 博士生 导师 ， 著名 区域 经济 专家 ， 国家 发展 和 改革 委员会 国土开发 与 地区 经济 研究所 原 所长 ， 中国 区域科学 协会 副理事长 ， 长期 从事 区域 发展 、 国土开发 等 领域 的 学术研究 和 政策 研究 。 （ 撰稿 ： 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心   武星   摄影 ： 宣传部   胡卓理 ) 【 值班 编辑 ： 李嘉蒙 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀 中国 经济体制 改革 研究会 刘万玲作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀 中国 经济体制 改革 研究会 刘万玲作 学术报告 的 具体情况 。 5 月 18 日 下午 ， 中国 经济体制 改革 研究会 副会长 、 高级 经济师 刘万玲 研究员 应 商学院 邀请 ， 作 题为 “ 宏观经济 形势 与 河北 改革 创新 研究 ” 的 学术报告 。 报告 由 商学院 副 院长 戎素 云 主持 。 商学院 近百名 师生 聆听 。 报告会 现场         刘万玲 首先 对 当前 国际 和 国内 经济 形势 进行 了 宏观 分析 ， 指出 当前 经济 形势 呈现 出新 的 调整 变化趋势 。 随后 ， 刘万玲 立足 河北 ， 分析 了 我省 经济 低迷 的 原因 ， 对比 了 与 其他 省份 的 多方面 差距 ， 并 就 我省 经济 改革 创新 提出 了 见解 。 最后 ， 刘万玲 以雄安 新区 为 切入点 ， 结合 自己 的 认识 ， 对雄安 新区 的 建设 和 前景 提出 了 前瞻性 观点 。         讲座 结束 后 ， 刘万玲 与 师生 进行 了 交流 互动 ， 细致 解答 了 同学 们 提出 的 问题 ， 使 学生 们 受益 良多 。         戎素 云 对 讲座 进行 了 总结 。 她 指出 ， 讲座 对 开拓 同学 们 的 视野 ， 提高 大家 对 当前 国内外 和 我省 经济 发展 形势 的 认识 ， 理论 联系实际 学好 知识 具有 很 好 的 启发 作用 。 （ 撰稿 ： 商学院   刘蕾   摄影 ： 徐晶 ） 【 值班 编辑 ： 甄丹妮 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国人民大学 法学院 朱 大旗 教授 来 我校 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国人民大学 法学院 朱 大旗 教授 来 我校 作 讲座 的 具体情况 。 5 月 18 日 下午 ， 中国人民大学 法学院 朱 大旗 教授 应 法学院 邀请 ， 在 B409 作以 “ 论 税收 法定 原则 的 精神实质 及其 落实 ” 为题 的 讲座 。 讲座 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 学院 百余名 学生 到场 聆听 。讲座 现场        朱 大旗 指出 ， 税收 原则 的 精神实质 表现 为 课征 税收 应经 纳税人 同意 ， 而 落实 该 原则 的 关键在于 加强 人大 的 立法 能力 与 有序 扩大 人民 的 参与 。 他 就 如何 实现 依法 征税 、 如何 完善 程序 制度 保障 进行 了 详细 阐释 。 互动 环节 ， 同学 们 就 相关 税收 征管 问题 与 朱 大旗 进行 了 交流 。         本次 讲座 拓宽 了 同学 们 的 研究 视野 ， 对 大家 更好 地 理解 税收 的 相关 知识 起到 了 积极 推动 作用 。 撰稿 ： 法学院   于 晶晶   摄影 ： 魏敬 盼   陈园园 ） 【 值班 编辑 ： 甄丹妮 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国 传媒大学 唐远清 教授 应邀 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国 传媒大学 唐远清 教授 应邀 作 讲座 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   李 彧 绰 ） 5 月 22 日 下午 ， 中国 传媒大学 新闻 学院 教授 、 博士生 导师 、 媒介 评议 与 舆论 引导 研究 中心 主任 唐远清 教授 应 学生处 和 人文学院 邀请 ， 在 会议 中心 作 题为 “ 当前 网络 舆论 的 问题 及 引导 ” 的 讲座 。 讲座 由 人文学院 副 院长 张波 主持 ， 300 余名 师生 聆听 。讲座 现场        唐远清 结合 实例 具体 介绍 了 网络 舆论 的 现状 ， 阐述 了 当前 民间 舆论 和 官方 舆论 势均力敌 、 舆论 本体 分散化 、 舆论 引导 艰难 化等 问题 ， 深度 剖析 了 舆论 引导 过程 中 存在 的 “ 删 ” “ 拖 ” “ 骗 ” “ 混 ” “ 惰 ” “ 乱 ” 等 现象 ， 认为 这 是 对 舆情 极其 错误 的 引导 。 他 向 与会 学生 提出 殷切希望 ， 号召 大家 树立 正确 的 舆论 观 ， 做 未来 正确 舆论 走向 的 引导者 ， 为 营造 良好 的 社会舆论 环境 做出 贡献 。         张波 在 总结 讲话 中 指出 ， 唐远清 教授 为 我们 指明 了 当前 网络 舆论 引导 工作 的 态势 ， 归纳 了 舆论 引导 过程 中 出现 的 问题 ， 让 师生 对 网络 舆论 有 了 更加 深刻 的 认识 和 理解 。 （ 摄影 ： 刘丹 ） 【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 澳大利亚 莫道 克 大学 张飞 达 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 澳大利亚 莫道 克 大学 张飞 达 教授 作 报告 的 具体情况 。 5 月 22 日 ， 澳大利亚 莫道 克 大学教授 、 博士生 导师 张飞 达应 会计学院 邀请 ， 作 “ 实证 会计 研究 若干 经验总结 ” 主题 报告 。 报告会 由 会计学院 副 院长 杨国莉 主持 ， 学院 全体 教师 和 部分 研究生 聆听 。报告会 现场        张飞 达 结合 自身 科研 经验 ， 从 发表文章 、 申请 基金 和 评审 文章 三个 方面 详细 讲解 了 会计 学科 的 科研 方法 。 他 指出 ， 科研人员 应 具备 阅读 能力 、 思辨 能力 、 写作能力 、 语言表达 能力 、 数据 能力 和 经受 挫折 能力 等 6 种 核心 能力 ； 基金 申请 要 做到 申请书 语言 简练 、 图表 丰富 ， 选题 有 创意 、 项目 可行性 高 和 具有 现实 实践 意义 ； 评审 文章 要 发现 论文 的 闪光点 ， 要 以 提高 论文 质量 为 目的 ， 重点 关注 贡献 、 逻辑 、 计量 、 方法 四类 问题 。 他 还 介绍 了 阅读 学术论文 、 提高 学术 水平 的 具体方法 。         讲座 例证 充实 生动 ， 讲解 深入浅出 ， 使 学院 师生 对 国际 前沿 的 学术研究 方法 和 实证 研究 有 了 更加 清晰 的 认识 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 会计学院   王媛媛 ） 【 值班 编辑 ： 张雅欣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 邯郸 银行 董事长 郑志瑛作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 邯郸 银行 董事长 郑志瑛作 报告 的 具体情况 。 5 月 19 日 下午 ， 我校 78 级 杰出 校友 、 邯郸 银行 董事长 郑志瑛 应邀 在 会议 中心 报告厅 作 “ 风险 思维 与 金融 智慧 ” 主题 报告 。 报告会 由 金融 学院 院长 王重润 主持 ， 学院 党委书记 李春亭 、 副 书记 李晓燕 、 副 院长 刘颖 出席 报告会 ， 邯郸 银行 驻 石家庄 支行 工作人员 以及 金融 学院 300 余名 学生 代表 聆听 。报告会 现场         郑志瑛 从习 总书记 强调 的 “ 风险 思维 ” 出发 ， 指出 大学生 要 学习 防范 和 化解 金融风险 ， “ 风险 思维 ” 是 金融业 的 基本 思维 方式 。 他 将 金融业 的 “ 风险 思维 ” 扩展 到 社会 生活 中 ， 针对 当今社会 缺乏 “ 风险 思维 ” 意识 的 现状 提出 意见 和 建议 ， 并 结合 亲身经历 ， 强调 了 金融 从业者 以及 金融 专业 学生 提高 “ 风险 思维 ” 意识 的 重要性 。 郑志瑛 还 表达 了 对 母校 的 感激 和 祝福 ， 祝愿 同学 们 在 今后 的 学习 工作 中 都 能够 “ 化险为夷 ， 有 惊 （ 喜 ） 无险 ” 。         此次 报告会 加深 了 学生 对 金融 与 风险 关系 的 认识 ， 有效 激发 了 同学 们 的 学习 积极性 ， 对 学院 人才培养 及 教学 实践 工作 具有 重要 意义 。 （ 供稿 ： 金融 学院 ） 【 值班 编辑 ： 张雅欣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 雄安 新区 发展 专题 报告会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 雄安 新区 发展 专题 报告会 的 具体情况 。 5 月 22 日 下午 ， 由 我校 雄安 开发 研究院 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 主办 ， 经济 研究所 和 商学院 承办 的 “ 京津冀 协同 发展 ” 系列讲座 第三 讲 — — 雄安 新区 发展 首场 专题 报告会 在 国际 学术 报告厅 举行 。 中国人民大学 区域 与 城市 经济 研究所 所长 孙久文 教授 应邀 作 题为 “ 非 首都 功能 疏解 与 雄安 新区 建设 ” 的 报告 。 报告会 前 ， 校党委 副 书记 、 校长 纪良纲 会见 了 孙久文 教授 ， 就 京津冀 协同 发展 、 国别 经济 研究 和 校际 科研 合作 等 问题 进行 深入 交流 。 报告会 由 副校长 武义 青 主持 ， 经济 研究所 、 商学院 部分 师生 近 300 人 聆听 。        报告会 前 合影        孙久文 从 京津冀 协同 发展 的 背景 、 产业 协同 发展 、 环境 联防 联治 、 有序 疏解 非 首都 功能 的 任务 建议 、 雄安 新区 发展 定位 与 定性 等 方面 详细 解读 了 京津冀 协同 发展 的 现状 和 重点难点 问题 ， 并 针对 雄安 新区 建设 绿色生态 宜居 新城区 的 主要 定位 ， 提出 了 多 中心 城市 空间规划 、 建立 创新 驱动 示范区 、 建设 中国 文化 的 特色 新城区 等 政策 建议 。 报告会 上 ， 孙久文 还 认真 解答 了 与会 师生 提出 的 问题 ， 赢得 了 师生 的 阵阵 掌声 。报告会 现场        武义 青 指出 ， 孙 教授 的 报告 含金量 高 、 信息量 大 ， 紧密结合 京津冀 协同 发展 特别 是 雄安 新区 建设 形势 ， 深入浅出 ， 具有 很强 的 理论性 和 实践 指导性 ， 为 我校 师生 上 了 非常 有 价值 的 一课 。         孙久文 教授 是 我国 著名 经济学 专家 ， 区域 经济学 专业 博士生 导师 ， 中国人民大学 经济 学院 区域 与 城市 经济 研究所 所长 ， 兼任 北京市人民政府 顾问 ， 全国 经济 地理 研究会 会长 ， 中国 区域科学 协会 理事长 ， 在 区域 经济 理论 、 区域 经济 规划 、 城市 可 持续 发展 和 资源 经济学 等 领域 具有 深厚 造诣 。 （ 撰稿 ： 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心   武星   摄影 ： 宣传部   胡卓理 ） 【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 俄罗斯 乌拉尔 国立 法律 大学 斯维特 兰娜 · 涅斯梅扬 诺娃 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 俄罗斯 乌拉尔 国立 法律 大学 斯维特 兰娜 · 涅斯梅扬 诺娃 教授 作 讲座 的 具体情况 。 5 月 21 日 下午 ， 俄罗斯 乌拉尔 国立 法律 大学 国际法 学院 院长 斯维特 兰娜 · 涅斯梅扬 诺娃 教授 应 法学院 邀请 ， 就 俄罗斯 国家 利益 与 国际 原则 之间 的 冲突 现状 和 解决 途径 作 专题讲座 。 讲座 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 法学院 党委 副 书记 郑建村 、 部分 教师 代表 及 近百名 硕士 研究生 到场 聆听 。       讲座 现场           斯维特 兰娜 · 涅斯梅扬 诺娃 教授 详细 介绍 了 欧洲人 权 法院 与 俄罗斯 宪法 价值 理念 的 冲突 现状 ， 对 欧洲 国家 在 相似 问题 上 的 处理 方法 进行 讲解 。 她 指出 ， 解决 国家 利益 与 国际 原则 的 冲突 时 ， 最 重要 的 是 维护 国家 宪法 的 价值 理念 ， 正确处理 人 的 权利 和 自由 。 她 还 介绍 了 俄罗斯 宪法 诉讼 与 违宪 审查 制度 ， 并 对 中国 的 相应 制度 进行 分析 。 斯维特 兰娜 · 涅斯梅扬 诺娃 通过 对 中 俄 双方 培养 法学硕士 研究生 方式 进行 对比 ， 表示 希望 能够 搭建 学术 平台 ， 引导 学生 跨国 学习 。 法学院 师生 就 俄罗斯 法律 职业 资格考试 情况 、 学历 学位 制度 以及 国际法 热点问题 与 俄方 教授 进行 了 热烈 交流 。       本次 讲座 使 同学 们 对 国家 利益 与 国际 原则 的 冲突 现状 与 解决 方法 有 了 更加 深入 的 认识 ， 引导 大家 对 我国 宪法 诉讼 与 违宪 审查 进一步 思考 ， 同时 是 法学院 进行 国际化 人才培养 的 一次 重要 探索 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   王康 ） 【 值班 编辑 ： 毛江萍 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 李 庆安 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 李 庆安 教授 作 报告 的 具体情况 。 5 月 22 日 下午 ， 河北 省委党校 教授 、 西柏坡 精神 研究院 副 院长 李 庆安 应 金融 学院 邀请 ， 在 视频 会议室 作 题为 “ 重温 党 的 历史 ， 坚定 理想信念 ” 主题 报告 。 学院 院长 王重润 主持 报告会 ， 学院 全体 学生党员 、 入党 积极分子 及 部分 学生 代表 共计 200 余人 聆听 。报告会 现场         李 庆安 通过 回顾 中国共产党 的 成立 和 成长 历程 ， 阐述 了 我党 是 如何 在 艰苦 的 环境 中 不断 发展壮大 ， 并 担当 起 中华民族 伟大 复兴 的 历史 重任 。 他 重点 讲述 了 毛泽东 主席 在 延安 艰苦 的 环境 下 仍 坚定 自己 的 信仰 ， 与 人民 群众 保持一致 的 事迹 。 李 庆安 希望 同学 们 牢记 历史 ， 坚定 自己 的 理想信念 ， 在 今后 的 学习 生活 中 始终保持 中国共产党 的 优良传统 。         报告会 使 同学 们 进一步 了解 了 党 的 历史 ， 增强 了 同学 们 爱党 、 信党 、 兴党 的 意识 和 责任 ， 为 同学 们 坚定 理想信念 指明 了 方向 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 金融 学院   李德 海 ） 【 值班 编辑 ： 宋依霖 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 央视 《 法律 讲堂 》 主讲人 、 南开大学 柏桦 教授 应邀 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 央视 《 法律 讲堂 》 主讲人 、 南开大学 柏桦 教授 应邀 作 讲座 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 ( 记者   刘姣   鹿 欣悦 ) 5 月 24 日晚 ， 南开大学 法学院 、 周恩来 政府 管理 学院 双聘 教授 ， 博士生 导师 、 央视 《 法律 讲堂 》 主讲人 柏桦 先生 应 学生处 和 人文学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 从 文化 角度看 古代 清官 与 贪官 ” 的 讲座 。 讲座 由 学生 处处长 蔡金续 主持 ， 人文学院 副 院长 张 波及 300 余名 师生 代表 聆听 。 讲座 现场        柏桦 从 十三经 谈起 ， 介绍 了 中国 古代 廉 贪 文化 的 产生 渊源 、 基本 特点 、 制度 构成 及 影响 启示 ， 并 结合 史籍 记载 中 的 古代 建筑 、 雕像 、 服饰 制度 分析 了 古代 清官 、 贪官 的 典型 形象 ， 解读 了 清廉 与 贪酷 的 寓意 。 他 指出 ， 人民 是 历史 进步 的 动力 ， 得到 人民 拥护 的 政权 ， 才能 持久 发展 ， 才能 立于 世界 民族之林 。 交流 互动 环节 ， 柏桦 细致 解答 学生 的 提问 ， 现场 气氛 活跃 。 讲座 现场        蔡金续 在 总结 讲话 中 指出 ， 柏桦 教授 的 讲座 让 师生 深刻 了解 了 廉 贪 文化 的 丰富 内涵 、 悠久 的 历史 以及 对 当代 社会 反腐倡廉 工作 的 重要 意义 。               此次 讲座 是 我校 “ 传统 文化 与 现代 传播 ” 系列讲座 第九 讲 。 ( 摄影 : 郭磊 ) 【 值班 编辑 ： 李雪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说生 工学院 邀 石家庄 洛杉奇 食品 有限公司 总经理 董兰坤作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 生 工学院 邀 石家庄 洛杉奇 食品 有限公司 总经理 董兰坤作 报告 的 具体情况 。 5 月 22 日 ， 石家庄 洛杉奇 食品 有限公司 总经理 董兰坤应 生物科学 与 工程学院 邀请 ， 在 五教 三 教室 作 题为 “ 匠心 铸就 梦想   坚持 造就 未来 ” 的 学术 讲座 。 学院 部分 教师 代表 及 200 余名 学生 到场 聆听 。         董兰坤 结合 石家庄 洛杉奇 食品 有限公司 的 发展 ， 对 我国 食品工业 发展 历史 、 现状及 趋势 进行 了 介绍 。 她 就 食品 专业 优劣势 解析 、 食品 及 相近 专业 就业观 和 食品 人 的 职业 生涯规划 三个 方面 进行 了 讲解 ， 详细 说明 了 自己 的 事业 拼搏 历程 ， 鼓励 同学 们 认真学习 专业知识 ， 做 一个 对 社会 有用 的 人 。 报告会 现场         此次 报告 ， 让 师生 对 食品行业 良好 的 发展前景 有 了 进一步 认识 ， 同时 加强 了 我校 与 企业 的 密切联系 ， 对 促进 双方 合作 有着 重要 意义 。 （ 撰稿 ： 生物科学 与 工程学院   李晓丽   摄影 ： 王淇 ） 【 值班 编辑 ： 李雪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 著名 舞蹈家 胡岩作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 著名 舞蹈家 胡岩作 讲座 的 具体情况 。 5 月 8 日 下午 , 北京舞蹈学院 副教授 胡岩 莅临 音乐厅 ， 作 题为 “ 人物 型 舞蹈 创作 谈 ” 的 讲座 。 河北省 舞蹈家 协会主席 兼 秘书长 张新茹 ， 副 主席 刘治宗 、 郑 广义 、 张冬梅 出席 讲座 现场 。 讲座 由 艺术 学院 副 院长 陈辉 主持 ， 科研处 副处长 王 青原 为 胡岩 颁发 河北 经贸大学 客座教授 聘书 。 艺术 学院 舞蹈系 师生 150 余人 聆听 讲座 。讲座 现场        胡岩 老师 通过 对 《 孔乙己 》 、 《 钟馗 》 、 《 书痴 》 等 舞蹈 作品 的 具体分析 ， 以 幽默 风趣 的 语言 和 极具 形象 的 表达方式 ， 深入浅出 地 将 人物 型 舞蹈 作品 的 创作 理念 表现 出来 。 现场 气氛 十分 热烈 。讲座 现场        此次 讲座 是 2017 河北省 舞蹈 周 的 重要 组成部分 ， 同时 为 舞蹈 周 拉开 了 帷幕 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 艺术 学院   马枫 ） 【 值班 编辑 ： 王新彤 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 山东 财经大学 教授 孙玉太来 我校 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 山东 财经大学 教授 孙玉太来 我校 作 讲座 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   孙梦莹 ） 5 月 11 日晚 ， 山东 财经大学 文学 与 新闻 传播学院 教授 孙玉太应 学生处 和 人文学院 邀请 ， 在 会议 中心 报告厅 作 题为 “ 中国 传统 人生 价值观 ” 的 讲座 。 讲座 由 人文学院 院长 张金桐 主持 ， 学院 300 余名 师生 代表 聆听 。张金桐 为 孙玉太 颁发 聘书        讲座 前 ， 张金桐 代表 人文学院 为 孙玉太 颁发 客座教授 聘书 。讲座 现场                孙玉太 结合 佛 、 道 、 儒三大 文化 体系 及 中国 在 当代世界 的 综合 地位 与 扮演 角色 ， 从 人 与 自我 、 人 与 他人 、 人与自然 三个 角度 ， 阐述 了 中国 传统 人生 价值观 的 内涵 、 意义 与 重要 作用 ， 并 依据 “ 大学 之道 ” 的 理念 ， 建议 当代 大学生 要 学会 提升 、 约束 和 善待 自我 ， 从而 实现 远大 志向 。讲座 现场         张金桐 在 总结 发言 中 指出 ， 讲座 从 宏观 角度 详解 了 中国 传统 人生 价值观 的 主要 内容 ， 思路清晰 ， 内容 丰富 ， 为 当代 大学生 指明 了 学习 方向 。         此次 讲座 为 “ 传统 文化 与 现代 传播 ” 系列讲座 之一 。 （ 摄影 ： 陆炳旭 ） 【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国社科院 欧洲 研究所 所长 黄平 应邀 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国社科院 欧洲 研究所 所长 黄平 应邀 作 报告 的 具体情况 。 5 月 12 日 ， 应 中东欧 国际 商务 研修 学院 邀请 ， 中国社科院 欧洲 研究所 所长 黄平 教授 在 第二 会议室 作 题为 “ 从 当今世界 变局 看 中国 的 国际化 智库 建设 ” 的 报告 。 校党委 副 书记 、 校长 纪良纲 出席 并 为 黄平 颁发 客座教授 证书 ， 校党委 常委 陈亮 出席 。         纪良纲 为 黄平 颁发 客座教授 聘书         黄平 从 当今 政治形势 和 经济 变革 剖析 了 局势 的 动态化 和 非 均衡化 ， 客观 分析 了 中国 智库 建设 的 现状 ， 并 从 如何 适应 国家 战略 角度 阐述 了 建立 中国 国际化 智库 的 路径 。 报告 紧密结合 当前 经济 形势 和 国家 政策 ， 从 理论 高度 和 实践 层面 深入分析 国家 智库 建设 中 的 相关 问题 。 报告会 现场          黄平 教授 是 中国社会科学院 欧洲 研究所 所长 ， 社会学 博士 、 研究员 ， 博士生 导师 ， 中央 马克思主义 理论 工程 《 当代 国际 政治 》 首席专家 ， 全国 “ 四个 一批 人才 ” 、 国家 万人 计划 首批 哲学 社会科学 领军 人才 、 有 突出贡献 中青年 专家 ， 享受 国务院 特殊津贴 。         中东欧 国际 商务 研修 学院 和 国际 教育 学院 的 部分 教师 ， 经济 研究所 、 社会 管理 德治 与 法治 协同 创新 中心 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 的 部分 研究 人员 及 商学院 部分 研究生 聆听 报告 。 （ 撰稿 ： 中东欧 国际 商务 研修 学院   刘海 云   摄影 ： 张伟 ） 【 值班 编辑 ： 李若雨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 “ 传统 文化 与 现代 传播 ” 系列讲座 第六 讲 开讲   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 “ 传统 文化 与 现代 传播 ” 系列讲座 第六 讲 开讲 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   李雪 ） 5 月 12 日 下午 ， 北京 语言 大学 国际 汉语 教学研究 基地 副 主任 梁彦民 教授 应 学生处 和 人文学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 汉字 蕴含 的 中国 传统 文化 精神 ” 的 讲座 。 讲座 由 人文学院 副 院长 张波 主持 ， 300 余名 师生 代表 聆听 。讲座 现场         梁彦民 从 国学 的 内涵 与 外延 入手 ， 分析 了 传统 文化 的 传承 、 传播方式 以及 制度 、 仪式 在 文化 传承 过程 中 的 重要 作用 ， 论述 了 汉字 的 发展 历史 ， 并 结合 “ 四书五经 ” 、 “ 六艺 ” 等 ， 阐述 了 古代 文化 思想体系 与 古代 职业 教育 体系 。 他 强调 ， 当代 大学生 要 多 动手 写 汉字 ， 发现 汉字 之美 ， 将 传统 文化 精神 落实 到 实践 中 去 。 现场 互动 环节 ， 参会 学生 积极 提问 ， 梁彦民 进行 了 细致 解答 。讲座 现场         张波作 总结 点评 ， 他 希望 借助 京津冀 一体化 契机 ， 进一步 加强 与 北京 语言 大学 的 沟通 与 合作 ， 助力 人文学院 人才培养 。         该 讲座 是 我校 “ 传统 文化 与 现代 传播 ” 系列讲座 的 第六 讲 。 （ 摄影 ： 刘姣 ） 【 值班 编辑 ： 李雪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀省 文化厅 齐 大伟 作 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀省 文化厅 齐 大伟 作 专题讲座 的 具体情况 。 5 月 13 日 下午 ， 省 文化厅 艺术 （ 文化 科技 ） 处处长 齐 大伟 应邀 来到 我校 ， 作 “ 国家 艺术 基金 相关 政策 解析 ” 专题讲座 ， 艺术 学院 党委书记 韩毅 、 副 院长 陈辉 及 全体 教师 聆听 。讲座 现场         齐 大伟 从 宏观 和 技术 层面 介绍 了 国家 艺术 基金项目 的 设立 与 发展 过程 。 他 结合 项目 种类 、 扶持 重点 和 我省 历年 申报 成功 案例 ， 对 项目 指南 到 表格 填写 进行 了 详细 的 解读 与 说明 。         通过 讲座 ， 学院 教师 进一步 了解 了 国家 艺术 基金项目 ， 激发 了 大家 申报 的 信心 和 积极性 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 艺术 学院   马枫 ） 【 值班 编辑 ： 刘丹 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 西南财经大学 韩文 龙作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 西南财经大学 韩文 龙作 报告 的 具体情况 。 5 月 15 日 上午 ,   西南财经大学 经济 学院 副教授 韩文 龙应 金融 学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 农业 职业 经理人 市场 的 形成 机制 与 工资 合约 研究 ” 的 报告 。 报告 由 学院 副 院长 刘颖 主持 ， 80 余名 师生 代表 聆听 。报告会 现场        韩文 龙以 四川省 崇州市 农业 “ 共营制 ” 下 的 农业 职业 经理人 市场 为 典型 案例 ， 结合 实地 调研 结果 ， 指出 工资 合约 是 该 市场 的 核心 ， 并 对 合约 类型 选择 与 监督 治理 进行 了 深入分析 ， 为 培育 新型 职业 农民 和 构建 新型 农业 生产 要素 市场 提供 了 一定 的 经验 启迪 。         报告 引起 了 在场 的 青年 博士 教师 和 研究生 的 浓厚兴趣 ， 互动 交流 气氛 热烈 。 刘颖 在 总结 发言 中 指出 ， 报告 解读 了 现代 农村 企业 的 发展趋势 和 特征 ， 拓展 了 学术 视野 和 知识 领域 ， 为 今后 农村金融 研究 提出 了 诸多 极具 现实意义 的 新思路 、 新 课题 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 金融 学院   刘颖   李 中秋 ） 【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀 全国会计 领军 人才 张旭 蕾 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀 全国会计 领军 人才 张旭 蕾 作 报告 的 具体情况 。 5 月 15 日 ， 全国 企业 类 会计 领军 人才 、 河北省 “ 三三三 人才 ” 第三 层次 人选 、 河北 建设 投资 集团 有限责任 公司 财务管理 部副 总经理 张旭 蕾 ， 应 会计学院 邀请 ， 作 “ 基于 财务 转型 的 集团 财务 管控 ” 的 专题报告 。 报告会 由 会计学院 副 院长 李桂荣 主持 ， 学院 200 余名 师生 代表 聆听 。报告会 现场        张旭 蕾 从 理想 中 的 财务部门 与 现实 中 的 财务 人 这 一 视角 切入 ， 阐述 了 思维 决定 行动 的 意义 ， 并 结合 河北 建设 投资 集团 的 案例 ， 深入 解读 了 集团 管控 和 财务 管控 的 内涵 和 重要性 。 她 立足 “ 大智移 云 ” 时代 的 经济 背景 ， 剖析 了 财务 转型 的 必要性 及其 面临 的 挑战 ， 基于 对 财务 共享 服务 背景 下 的 财务 工作 分层 的 分析 ， 提出 了 集团 财务 管控 转型 的 目标 和 具体 设想 。         报告 使 同学 们 开拓 了 视野 ， 拓宽 了 思维 ， 为 今后 的 专业 学习 和 未来 的 职业 发展 指明 了 方向 。 （ 撰写 / 摄影 ： 会计学院   蔡杨 ） 【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 “ 传统 文化 与 现代 传播 ” 系列讲座 第七 讲 开讲   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 “ 传统 文化 与 现代 传播 ” 系列讲座 第七 讲 开讲 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   陆炳旭 ） 5 月 15 日 下午 ， 中国 古 陶瓷 学会 会员 、 河北省 古 陶瓷 学 （ 筹 ） 会 发起人 、 邯郸市 磁州窑 研究会 负责人 庞洪奇 教授 应 学生处 和 人文学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 文人 风骨   家国 情怀 — — 磁州窑 文人 磁绘 初探 ” 讲座 。 讲座 由 人文学院 副 院长 马瑞 主持 ， 300 余名 师生 代表 聆听 。讲座 现场        庞洪奇 介绍 了 磁州窑 的 历史 发展 和 传播 影响 ， 并 结合 大量 史料 ， 采用 图片 展示 的 方式 ， 形象 地 讲述 了 磁绘 的 题材 、 构图 及 内涵 。 他 分析 了 磁绘 中文 人 书画 和 辞赋 的 装饰 ， 深入 解读 了 磁州窑 与 文人 的 密切联系 。 庞洪奇 建议 ， 新 时代 大学生 要 有意识 地 研究 磁州窑 等 传统 文化 形式 ， 感悟 其 艺术 价值 ， 提高 人文 修养 。讲座 现场        马瑞 在 总结 讲话 中 指出 ， 庞洪奇 教授 的 讲座 ， 让 师生 了解 到 磁州窑 的 艺术 成就 、 文化 价值 和 历史 地位 ， 感受 了 华夏文化 的 源远流长 、 博大精深 ， 对 中国 传统 文化 有 了 更为 深刻 的 理解 。         此次 讲座 是 我校 “ 传统 文化 与 现代 传播 ” 系列讲座 第七 讲 。 （ 摄影 ： 郭磊 ） 【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 南开大学 黑祖庆 教授 应邀 来校 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 南开大学 黑祖庆 教授 应邀 来校 作 讲座 的 具体情况 。 5 月 17 日 下午 ， 南开大学 法学院 黑祖庆 教授 应 法学院 邀请 ， 作以 “ 信用证 国际惯例 研究 ” 为题 的 讲座 。 讲座 由 法学院 副 院长 胡 海涛 主持 ， 学院 全体 法律硕士 到场 聆听 。讲座 现场        讲座 分为 “ 信用证 概述 ” 、 “ 信用证 国际惯例 热点问题 ” 、 “ 独立 保函 司法解释 亮点 ” 以及 “ 相关 案例 分析 ” 等 四方面 内容 。 黑祖庆 结合 丰富 的 银行 从业 经验 以及 多年 的 教学 实践 ， 细致 介绍 了 “ 信用证 付款 ” 这一 结算 方式 在 当前 国际贸易 中 的 应用 前景 ， 指出 了 我国 现阶段 信用证 立法 方面 存在 的 问题 及 研究 出路 。 现场 互动 环节 ， 同学 们 就 相关 问题 同黑 祖庆 进行 了 交流 讨论 ， 纷纷表示 受益匪浅 。         本次 讲座 拓宽 了 同学 们 的 研究 视野 ， 使 大家 真切感 受到 法律 知识 的 应用 空间 ， 对于 同学 们 理论 联系实际 学好 专业课 起到 了 很 好 的 促进作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   于 晶晶   摄影 ： 魏敬 盼   陈圆圆 ） 【 值班 编辑 ： 王瑶 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 武汉大学 张素华 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 武汉大学 张素华 教授 作 讲座 的 具体情况 。 5 月 18 日 下午 ， 武汉大学 法学院 教授 张素华应 法学院 邀请 ， 在 三教 B509 教室 作 题为 “ 民法 总则 的 得与失 ” 的 讲座 。 讲座 由 法学院 党委 副 书记 郑建村 主持 ， 80 余名 研究生 到场 聆听 。讲座 现场         张素华 围绕 民法 总则 的 原则性 规定 及 未来 民法典 的 展望 ， 民法 总则 的 变 与 不变 ， 民法 总则 的 解释 选择 、 价值 取向 和 价值 判断 的 改变 与 调整 进行 介绍 ， 并 结合 成年 协议 监护 、 法人 的 分类 、 民事法律 行为 效力 、 表见代理 、 补充 责任 等 问题 对 相关 法律条文 进行 了 系统 和 深入 的 解读 。 他 指出 ， 要 将 民法 总则 的 实行 与 现行 法律 相 协调 ， 才能 使 其 实现 规范化 。         讲座 使 研究生 对 民法 总则 有 了 进一步 了解 和 把握 ， 对 如何 正确理解 民法 总则 起到 了 积极 引导 作用 。 此次 讲座 是 法学院 致力于 课堂教学 和 理论 研究 相结合 的 重要 举措 。 （ 撰稿 ： 法学院   于江飞   摄影 ： 张 雪景 ） 【 值班 编辑 ： 甄丹妮 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国 管理科学 学会 副会长 李凯城 教授 来校 作 辅导员 专题 培训   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国 管理科学 学会 副会长 李凯城 教授 来校 作 辅导员 专题 培训 的 具体情况 。 4 月 25 日 上午 ， 中国 管理科学 学会 副会长 、 原 总参 政治部 研究室 主任 李凯城 教授 应邀 来 我校 ， 作 题为 “ 怎样 向 下一代 灌输 正 能量 ” 的 辅导员 专题 培训 。培训 会 现场  针对 目前 高校 大学生 中 出现 的 信仰 缺失 等 问题 ， 李凯城 指出 ， 中国 革命 和 社会主义 现代化 建设 过程 中 蕴含着 大量 和 丰富 的 红色 文化 ， 这种 文化 是 当前 大学生 最 需要 的 正 能量 。 他 深刻 解读 了 “ 红色 文化 ” 的 内涵 ， 阐述 了 “ 红色 文化 ” 在 大学生 思想 政治 教育 中 的 重要 意义 和 积极 影响 ， 并 结合 自身 多年 的 红色 管理 和 党性修养 教学 经验 ， 通过 详实 、 生动 的 历史 和 现实 案例 ， 对 辅导员 如何 加强 大学生 思想 政治 教育 和 灌输 正 能量 进行 了 指导 。 他 指出 ， 向 大学生 灌输 正 能量 应 遵循 五个 原则 ： 一是 选准 角度 ， 对症下药 ； 二是 讲 真话 ， 动 真情 ； 三是 不断改进 教学方法 ； 四是 把 理 讲 透 ； 五是 敢于 亮剑 发声 ， 善于 释疑 解惑 。    学生 处处长 蔡金续 主持 培训 ， 各 学院 党委书记 、 副 书记 、 全体 专兼职 辅导员 及思政课 教师 、 学生处 、 校团委 全体 工作人员 参加 。 （ 供稿 ： 学生处   摄影 ： 宣传部   段 盛杰 ）【 值班 编辑 ： 宋依霖 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说生 工学院 邀省 奶业 协会 秘书长 袁运 生作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 生 工学院 邀省 奶业 协会 秘书长 袁运 生作 报告 的 具体情况 。 4 月 24 日 下午 ， 河北省 奶业 协会 秘书长 袁运生 应 生物科学 与 工程学院 邀请 ， 在 五教 三 教室 作 题为 “ 发展 中 的 河北 乳业 ” 的 学术 讲座 。 报告会 由生 工学院 院长 赵士豪 主持 ， 河北省 营养 健康 协会 副会长 董亚方及 100 余名 学院 师生 代表 聆听 。报告会 现场         袁运生 对 国内外 及 省内 奶业 现状及 发展 进行 了 说明 ， 并 就 河北省 在 2008 年 三聚氰胺 事件 之后 ， 对 乳业 的 奶源 建设 、 乳品 生产 和 乳粉 业 发展 等 一系列 整改措施 进行 了 详细 介绍 。 他 指出 ， 河北省 已经 建立 和 实施 了 乳品 安全 质量体系 ， 河北 乳业 已经 取得 了 “ 四个 第一 、 三个 最好 、 一个 首创 ” 的 良好 成绩 ， 但 仍 存在 国内外 市场 形势 不容乐观 、 奶业 总体水平 有待 提高 、 奶业 利益 联结 长效机制 建设 须 进一步 加强 等 问题 。         讲座 对于 加深 师生 对 河北 乳业 发展 情况 的 了解 ， 促进 对 大家 学好 专业知识 ， 坚定 从业 信心 起到 了 积极 作用 。 （ 撰稿 ： 生 工学院   李晓丽   摄影 ： 任睿敏 ）【 值班 编辑 ： 宋依霖 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 省 电视台 新闻 中心 副 主任 张蔚 来校 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 省 电视台 新闻 中心 副 主任 张蔚 来校 作 讲座 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   李 彧 绰   刘姣 ） 4 月 28 日 上午 ， 河北 电视台 新闻 中心 副 主任 、 高级 编辑 张蔚 女士 应 人文学院 和 学生处 邀请 ， 在校 图书馆 国际 学术 报告厅 作 “ 现代 传媒 业态 分析 ” 主题 讲座 。 讲座 由 人文学院 副 院长 张波 主持 ， 200 余名 学院 师生 代表 聆听 。讲座 现场         张蔚 以 当前 电视新闻 发展 的 状态 为 切入点 ， 结合 自己 30 余年 的 从业 经验 及 具体 的 新闻 案例 ， 讲述 了 新 时代 媒体 所 面临 的 改革 形势 、 今后 发展 方向 以及 媒体 人 的 责任 。 她 强调 ， 传统媒体 在 全 媒体 环境 下 发声 需要 做到 三点 ： 一是 建立 “ 中央 厨房 ” 式融 媒体 新闻 中心 ， 实现 “ 一次 采集 ， 多次 生成 ， 多渠道 分发 ” ； 二是 建立 全 媒体 时代 内容 生产 的 全新 思维 和 行为 方式 ； 三是 注重 主流 媒体 融合 网络 的 全 媒体 表达 。 讲座 内容 丰富 ， 案例 鲜活 。 在 互动 环节 ， 与会 师生 积极 提问 ， 张蔚 逐一 进行 了 详细 解答 。张波 为 张蔚 颁发 聘书         讲座 结束 后 ， 张波 代表 人文学院 为 张蔚 颁发 了 客座教授 聘书 ， 并 表示 学院 以后 将 加大 与 业界 交流 合作 ， 实现 学界 、 业界 的 深度 融合 ， 共同 提升 专业 学生 的 培养 质量 。         该 讲座 是 学生处 与 人文学院 联合 举办 的 “ 传统 文化 与 现代 传播 ” 系列讲座 之一 。 （ 摄影 ： 刘姣 ） 【 值班 编辑 ： 韩玉巧 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 省 政法委 巡视员 薛兰锁作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 省 政法委 巡视员 薛兰锁作 讲座 的 具体情况 。 4 月 28 日 下午 ， 省委 政法委 副 巡视员 薛兰锁 应 法学院 邀请 ， 作 题为 “ 法学类 公文 写作 问题 研究 ” 的 讲座 ， 学院 90 余名 硕士 研究生 聆听 。讲座 现场         薛兰锁 围绕 “ 领导 讲话 写作 的 实践 与 探索 ” 这一 内容 ， 就 对 领导 讲话 的 认识 、 对 领导 讲话 本质 的 思考 、 如何 写 好 领导 讲话 ， 以及 关于 即兴 讲话 的 组织 写作 等 进行 了 详细 阐述 。 他 指出 ， 领导 讲话 的 写作 ， 是 对 人 的 思想 和 人 的 行动 的 总体 认识 ， 要 摒弃 畏难 、 恐惧心理 ， 坚定 工作 的 责任心 ， 培养 写作 的 创造 心 。 他 建议 同学 们 多 看 名人 传记 ， 就 历史 著名 人物 的 讲话 内容 进行 学习 ， 增强 对 领导 讲话 写作 的 认识 ， 提高 写作能力 。         此次 讲座 是 第二届 法律 文化节 系列 活动 之一 ， 对于 提高 同学 们 的 论文 写作能力 及 司法 实践 能力 具有 很 好 的 现实意义 。 （ 撰稿 ： 法学院   邓立建   摄影 ： 纪翔 ） 【 值班 编辑 ： 刘丹 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 央视 《 法律 讲堂 》 主讲 专家 龙大 轩 教授 来 我校 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 央视 《 法律 讲堂 》 主讲 专家 龙大 轩 教授 来 我校 作 讲座 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   陆炳旭 ） 5 月 4 日晚 ， 央视 《 法律 讲堂 》 主讲 专家 、 西南政法大学 教授 、 博导 、 中国 儒学 与 法律 文化 研究会 执行 会长 龙大 轩应 学生处 和 人文学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 “ 中国 文化 与 传统 处世 智慧 ” 主题 讲座 。 讲座 开始 前 ， 人文学院 院长 张金桐 代表 学院 与 西南政法大学 中国 法 文化 研究 传播 中心 代表 龙大 轩 共同 签署 了 《 传统 文化 普及 战略 合作 协议 》 。 本次 讲座 由 学生 处处长 蔡金续 主持 ， 学生处 、 人文学院 、 工商管理 学院 等 负责人 及 学生 代表 300 余人 聆听 。讲座 现场        龙大 轩 从 文化 概念 入手 ， 结合 自身 经历 对 “ 以 文化 人 ” 进行 了 深入 阐述 ， 并 引用 “ 六尺 巷 ” 、 “ 汉初 三杰 ” 等 历史 典故 及 现实 案例 对 中华 传统 文化 中 的 处世 智慧 、 中西文化 对比 、 中国 智慧 利弊 评说 等 问题 进行 了 精彩 讲解 。 在 互动 环节 ， 与会 学生 积极 提问 ， 龙 教授 做出 详细 解答 。讲座 现场        蔡金续 在 总结 发言 中 指出 ， 讲座 内容 丰富 ， 幽默 风趣 ， 有 较 强 的 应用性 ， 对 同学 们 今后 的 学习 生活 及 为人处世 具有 重要 指导意义 。         此 讲座 是 学生处 与 人文学院 联合 举办 的 “ 传统 文化 与 现代 传播 ” 系列讲座 之一 。 （ 摄影 : 郭磊 ） 【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 武建 奇到 经济 研究所 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 武建 奇到 经济 研究所 作 报告 的 具体情况 。 5 月 8 日 ， 经济 研究所 邀请 校党委 常委 、 副校长 武建 奇 教授 作 题为 “ 谈 职业 学者 的 学术 精神 ” 的 学术报告 。 报告会 由 经济 研究所 所长 田学斌 主持 ， 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 、 雄安 开发 研究院 全体 教职工 和 研究生 到场 聆听 。         武建 奇 从 职业 学者 、 职业 精神 、 学术 成果 和 学者 无 业余 四个 方面 阐述 了 学者 应 具备 的 学术 精神 ， 指出 作为 职业 学者 要 珍惜 兴趣 与 职业 相 统一 的 难得 机会 ， 干一行 爱 一行 ， 本着 求真 不 欺 、 献身 、 批判 、 创新 、 引领 的 精神 ， 立 时代 之 潮头 、 发 时代 之 先声 ， 引领 社会 的 发展 ， 拒绝 随波逐流 。 他 指出 ， 学术 文章 是 内心 情感 的 自然 流露 ， 内容 重于 技巧 ， 职业 学者 应 “ 用 心血 做学问 ， 以 生命 写文章 ” 。报告会 现场        田学斌 在发言中 指出 ， 大学 有 大师 ， 大师 从 认同 践行 职业 学者 身份 开始 。 武 校长 为 专门从事 研究 工作 的 职业 学者 提出 了 职业 标准 、 职业 规范 、 职业道德 ， 全体 科研人员 应当 强化 竞争 意识 、 危机意识 ， 以 全身心 投入 专业 研究 ， 守牢 职业 发展 之锚 ， 提升 素养 水平 ， 以 专业 研究成果 回报 学校 和 国家 。         报告 引起 全体 参会 师生 的 共鸣 。 大家 认为 ， 武 校长 的 报告 深入浅出 ， 如 清醒剂 ， 如 定心丸 ， 使 自身 深受 启发 和 鼓舞 。 大家 表示 ， 一定 全身心 投入 科研工作 ， 以事争 一流 的 精神 做 有 品质 、 有 品位 、 有 品格 的 研究 。 ( 撰稿 ： 经济 研究所   秦迎岚   摄影 ： 宣传部   胡卓理 ) 【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 举行 金融 学科建设 研讨会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 举行 金融 学科建设 研讨会 的 具体情况 。 5 月 5 日 下午 ， 金融 学院 在 学校 第二 会议室 举行 金融 学科建设 研讨会 。 研讨会 邀请 中央财经 大学 金融 学院 院长 李建军 教授 、 中南财经政法大学 金融 学院 院长 唐文进 教授 就 金融 学科建设 方面 进行 研讨 、 交流 。 学院 领导班子 全体成员 及 教师 代表 、 研究生 学生 代表 50 余人 参加 会议 。 研讨会 由 金融 学院 院长 王重润 主持 。会场 现场        李建军 作 题为 “ 中财 金融 学科建设 回顾 与 展望 ” 的 主题 报告 ， 重点 从 中央财经 大学 金融 学院 的 学科 布局 、 师资队伍 、 人才培养 、 科学研究 、 国际交流 、 制度 硬件 六个 方面 详细 介绍 了 金融 学科 的 建设 工作 经验 。 唐文 进作 题为 “ 关于 金融学 一流 学科建设 的 一些 思考 ” 的 主题 报告 ， 介绍 了 中南财经政法大学 金融 学院 学科建设 的 经验 ， 指出 当前 金融 学科建设 中 存在 的 理念 、 战略 、 机制 以及 平台 建设 方面 的 问题 。 两位 专家 同 与会 师生 进行 了 学科建设 方面 的 交流 。专家 作 报告        王重润 作 总结 发言 。 他 指出 ， 两位 专家 的 报告 对 金融 学院 金融 学科 进一步 凝练 学科 方向 有 重要 启发 ， 未来 一流 学科建设 发展 应当 大胆 革新 学科建设 理念 ， 积极 谋划 学科 发展 战略 ， 不断完善 学科建设 机制 ， 着力 打造 学科建设 平台 ， 更好 地 服务 于 学校 一流 学科建设 与 申博 工作 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 金融 学院   董岚 ） 【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 “ 传统 文化 与 现代 传播 ” 系列讲座 第四 讲 开讲   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 “ 传统 文化 与 现代 传播 ” 系列讲座 第四 讲 开讲 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   刘姣   张雪冰 ） 5 月 8 日 下午 ， 中央财经 大学 文化 与 传媒 学院 教授 王强 应 我校 学生处 和 人文学院 邀请 ， 在 三教 C201 教室 作 题为 “ 中国 传统 文化 与 人文精神 ” 的 讲座 。 讲座 由 学生 处处长 蔡金续 主持 ， 人文学院 院长 张金桐 ， 副 院长 张 波及 300 余名 师生 代表 聆听 。         王强 从 台湾 明 道 大学 的 一棵 “ 人文 大树 ” 谈起 ， 分析 了 学习 专业知识 与 学习 人文 知识 的 不同 效果 ， 强调 了 人文精神 的 重要性 ， 并 通过 儒家 经典著作 《 孟子 》 中 的 “ 四端 ” 说 ， 论述 了 精神 与 德行 的 关系 。 他 指出 ， 学习 文学 、 史学 、 哲学 、 艺术 、 宗教 可 滋养 人文 情怀 ， 建议 同学 们 多读 “ 无用 ” 之 书 ， 提升 人文精神 。讲座 现场        蔡金续 作 总结 讲话 ， 他 希望 同学 们 博览群书 ， 将 “ 多 读书 ” 这个 口号 内化 于心 ， 外化 于行 ， 真正 具备 人文精神 与 人文 情怀 。         讲座 结束 后 ， 王强 现场 创作 书法作品 ， 并 为 人文学院 题写 新院训 。王强 教授 为 改名 后 的 人文学院 题写 的 院训        王强 教授 曾 师从 于 已故 中国书法家协会 主席 启功 先生 ， 是 中国书法家协会 教育 工作 委员会 委员 、 中央财经 大学 当代 书法 研究 中心 执行 主任 ， 曾任 中央财经 大学 文化 与 传媒 学院 院长 。 （ 摄影 ： 刘姣 ） 【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀 财政部 会计 司原 司长 刘玉廷作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀 财政部 会计 司原 司长 刘玉廷作 报告 的 具体情况 。 5 月 9 日 ， 财政部 会计 司原 司长 刘玉廷 应 会计学院 邀请 ， 作 “ 论 会计 、 财务管理 等 相关 专业 的 本质 ” 专题报告 。 报告会 由 会计学院 院长 袁 振兴 主持 ， 学院 部分 师生 聆听 。报告会 现场        刘玉廷 介绍 了 国内 和 国际 会计准则 制定 机构 的 特点 ， 对 会计 确认 、 计量 、 记录 、 报告 、 公允 价值 、 相关性 等 问题 提出 了 自己 的 学术 见解 ， 分析 了 会计 和 财务管理 的 时代 现状 以及 内控 与 审计 的 关系 ， 最后 结合 历史 和 中外 对比 ， 深刻 剖析 了 当前 我国 会计 事务 中 面临 的 实际 问题 。         报告 对于 提升 会计学院 师生 理论 认知 水平 ， 开拓 视野 ， 具有 很 好 的 促进作用 。 （ 撰稿 ： 会计学院   王媛媛 ） 【 值班 编辑 ： 张林华 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀 河北农业大学 王建忠作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀 河北农业大学 王建忠作 报告 的 具体情况 。 5 月 8 日 ， 河北农业大学 商学院 院长 、 教授 、 博士生 导师 王建忠应 会计学院 邀请 ， 作 “ 入 主流 有 特色 的 教学 、 科研 和 服务 协同 探索 ” 主题 报告 。 报告会 由 院长 袁 振兴 主持 ， 学院 部分 师生 聆听 。报告会 现场        王建忠 介绍 了 河北农业大学 的 办学 理念 和 办学 定位 ， 并 从 历史沿革 角度 分析 了 河北农业大学 商学院 的 现状 。 他 着重 从 科研 、 教学 和 服务 社会 三 方面 介绍 了 该校 商学院 发展 的 思路 ， 分享 了 科研 和 教学 方面 的 体会 与 经验 。         报告 使 师生 开拓 了 视野 ， 拓宽 了 知识 领域 ， 进一步提高 了 对 学术 和 教学 的 认识 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 会计学院   王媛媛 ） 【 值班 编辑 ： 华钰文 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀省 地税局 王蕴瑭 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀省 地税局 王蕴瑭 作 讲座 的 具体情况 。 4 月 17 日 下午 ， 河北省 地税局 法规 和 社保费 处处长 、 研究员 王蕴瑭 应 财政 税务 学院 邀请 ， 作 题为 “ 税收 及其 视域 中 的 经济 发展 ” 的 讲座 。 讲座 由 财政 税务 学院 副 院长 温立洲 主持 ， 学院 200 余名 师生 聆听 。         王蕴瑭 以 现阶段 我国 税法 体制 的 基本 情况 为 基础 背景 ， 结合 自身 多年 的 实践 工作 经验 ， 对 我国 税法 演变 发展 过程 进行 了 详细 阐述 ， 就 财税 体制 的 历史沿革 、 增值税 改革 进程 中 出现 的 各种 问题 ， 以及 我国 对 税法 体制 的 不断 探索 过程 提出 了 自己 的 观点 。 他 以 近期 国家 决定 筹建 的 河北 雄安 新区 为例 ， 从 税收 视域 探讨 了 其 对 区域 中 经济 发展 的 影响 ， 并 根据 当前 中国 市场 的 具体情况 ， 从 价格 因素 、 分配 体制 及 各大 产业 发展 情况 等 提出 了 引人 深入 思考 的 问题 。     讲座 现场         讲座 以 社会 热点话题 为 切入点 ， 将 实际 问题 提升 到 理论指导 层面 ， 全面 深入 地 探讨 了 我国 税法 及其 视域 中 的 经济 发展 现状 与 问题 ， 提升 了 师生 对 税收 发展 在 经济 发展 中 重要 意义 的 理解 层次 与 认知 视野 ， 对 专业 学习 与 研究 具有 重要 意义 。 （ 撰稿 ： 财政 税务 学院   刘刚   摄影 ： 黄培 ） 【 值班 编辑 ： 张雅欣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 邀 武汉大学 徐绪 松作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 邀 武汉大学 徐绪 松作 报告 的 具体情况 。 4 月 17 日 ， 武汉大学 教授 、 博士生 导师 徐绪 松应 管理科学 与 工程学院 邀请 ， 在 C 教 201 作 题为 “ 复杂 科学管理 及其 贡献 ” 的 学术报告 。 报告会 由 院长 武彦斌 主持 ， 学院 全体 教师 及 400 余名 学生 参加 。讲座 现场        徐绪松 从 什么 是 复杂 科学管理 谈起 ， 以 深入浅出 的 语言 讲述 了 复杂 科学管理 提出 的 背景 和 原因 ， 重点 阐述 了 复杂 科学管理 在 理论 和 实践 方面 的 突出贡献 。 她 指出 了 CMS 系统 思维 模式 对 传统 管理 和 管理学 的 改变 ， 鼓励 学院 师生 勇于创新 ， 敢 想 敢 做 。 报告会 后 ， 徐绪松 与 学院 全体 教师 进行 座谈 ， 从 复杂 管理科学 的 角度 ， 就 如何 开展 研究 、 如何 提高 逻辑思维 能力 等 方面 给出 了 建议 。         徐绪松 是 复杂 科学管理 的 创始人 ， 是 享受 国务院 政府 特殊津贴 的 专家 。 现任 武汉大学 复杂 科学管理 研究 中心 主任 、 武汉 系统工程 学会 理事长 、 复杂 科学管理 国际 会议 大会 主席 、 澳大利亚 新南威尔士 大学 客座教授 。 （ 撰稿 ： 管理科学 与 工程学院   孟祥燕 ） 【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 北京 天下 易茂 科技 有限公司 赵子侃 应邀 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 北京 天下 易茂 科技 有限公司 赵子侃 应邀 作 报告 的 具体情况 。 4 月 18 日 下午 ， 商学院 第 79 期 “ 商学 纵横 ” 学术 报告会 在 第三 会议室 召开 。 北京 天下 易茂 科技 有限公司 总经理 赵子侃 应邀 作 题为 “ ‘ 互联网 + ’ 背景 下 贸易 制度 变迁 及 模式 创新 ” 的 报告 。 报告 由 副 院长 戎素 云 主持 ， 100 多名 师生 代表 聆听 。报告会 现场        赵子侃 结合 自己 互联网 创业 的 经历 ， 就 “ 互联网 + ” 的 内涵 、 互联网 思维 、 创业 成功 与 失败 的 原因 等 内容 作 了 深入分析 ， 并 通过 实例 分析 ， 对 “ 互联网 + ” 背景 下 我国 贸易 制度 及 模式 创新 进行 了 详细 阐述 。 现场 互动 环节 ， 赵子侃 与 参会 同学 交流 互动 ， 详细 解答 了 同学 们 提出 的 问题 。         本次 报告 内容 丰富 、 语言 生动 ， 开拓 了 同学 们 的 眼界 与 思维 ， 增加 了 同学 们 对 互联网 的 了解 与 认识 ， 对 同学 们 创新 创业 具有 很 好 的 指导作用 。 （ 撰稿 ： 商学院   贾琳琳   摄影 ： 张榕健 ）【 值班 编辑 ： 张林华 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说生 工学院 邀 天津 科技 大学 于 景华作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 生 工学院 邀 天津 科技 大学 于 景华作 报告 的 具体情况 。 4 月 17 日 下午 ， 天津 科技 大学 食品科学 与 生物 技术 学院 硕士生 导师 于景华 教授 应 生物科学 与 工程学院 邀请 ， 在 第五 教学楼 三 教室 作 题为 “ 食品工业 发展 现状 与 个人 发展 规划 ” 的 学术报告 。 报告会 由生 工学院 院长 赵士豪 主持 ， 学院 师生 代表 共计 200 余人 聆听 。报告会 现场        于景 华以 我国 婴幼儿 奶粉 产品 的 发展 历程 为例 ， 阐述 了 当今 食品科技 发展 的 过程 及 趋势 ， 指出 当前 国内 食品行业 的 差距 与 不足 。 他 以 “ 两张 设计图 ” 的 例子 ， 生动 讲述 了 食品行业 中 核心 科技 的 价值 。 于景华 还 就 食品 相关 专业 的 社会 需求 作 了 详细 介绍 ， 帮助 广大 师生 明确 自身 定位 及 今后 的 发展 方向 。 现场 互动 环节 ， 与会 人员 踊跃 提问 ， 就 感兴趣 的 问题 与 于 教授 进行 了 讨论 和 交流 。         于景华 教授 长期 从事 乳制品 科学技术 研究 及 新 产品开发 、 乳制品 加工过程 品质 变化 机理 等 方面 研究 ， 科研 经历 丰富 。 报告 使 师生 对 食品行业 的 发展 进程 有 了 更好 的 认识 ， 领悟到 现代 科学研究 中 学科 交叉 应用 的 必要性 和 重要性 。 （ 撰稿 ： 生 工学院   李伟   李晓丽   摄影 ： 张博云 ） 【 值班 编辑 ： 张林华 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 许 海燕 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 许 海燕 作 讲座 的 具体情况 。 4 月 17 日 下午 ， 全国会计 领军 人才 、 河北省 高级 会计师 评委 库 专家 许 海燕 ， 应 会计学院 邀请 作 “ 从 学生 到 会计 职业 经理人 的 成长 ” 专题讲座 ， 学院 全体 研究生 和 高年级 本科生 代表 聆听 。专题讲座 现场         许 海燕 分析 了 数字 经济 时代 下 会计 人 所 面临 的 职业 背景 。 她 强调 ， 会计专业 的 学生 不仅 要 学好 专业知识 ， 更要 了解 国家 宏观经济 形势 ， 深入 解读 会计 行业 的 性质 和 特点 。 她 结合 案例 ， 对 会计 人 的 发展 层次 进行 了 讲解 ， 揭示 了 会计 人 职业 成长 三部曲 ， 并 给予 现场 学生 十点 忠告 ， 勉励 同学 们 要 建立 专业 自信 ， 拥有 自己 的 职业规划 ， 坚守 法律 红线 ， 脚踏实地 地 从 基础 会计 做起 ， 不断 积累 工作 经验 ， 提升 自我 实力 。                                          本次 讲座 使 同学 们 进一步 了解 了 会计 职业 发展 方向 和 路径 ， 为 今后 的 专业 学习 和 未来 的 职业 发展 规划 指明 了 方向 。 （ 供稿 ： 会计学院 ） 【 值班 编辑 ： 宋依霖 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 美国 旧金山 州立大学 王倩作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 美国 旧金山 州立大学 王倩作 讲座 的 具体情况 。 4 月 20 日 下午 ， 美国 旧金山 州立大学 公共事务 与 公民 参与 学院 副教授 王倩 博士 应 财政 税务 学院 邀请 ， 在 三教 A 区 402 教室 作 题为 “ WHO   PAYS   AND   WHO   BENEFITS ? ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 财政 税务 学院 副 院长 温立洲 主持 ， 学院 百余名 师生 聆听 。         王倩以 中美 政治 制度 、 文化 及 生活 等 方面 的 差异 作为 基础 背景 与 问题 切入点 ， 多维度 梳理 分析 了 中美 税收制度 的 差异 。 她 结合 多年 来 的 科学研究 体会 和 大量 现实 事例 ， 重点 介绍 了 美国政府 的 税收 体制 、 税收 设置 原则 、 税种 发展 变化 以及 税收 对 当代 民生 的 重要 影响 ， 从 美国 税收 改革 重构 政府 与 公民 的 关系 的 角度 ， 提出 了 对 我国 现代 税收 体系 具有 参考 借鉴 意义 的 研究 见解 。 现场 互动 环节 ， 王倩 对 学生 提出 的 问题 进行 了 细致 解答 。讲座 现场         此次 讲座 内容 丰富 、 案例 详实 、 视角 新颖 ， 拓展 了 师生 的 国际化 学术 视野 ， 同时 为 学院 进一步 的 国际化 学术交流 创造 了 条件 。 （ 撰稿 ： 财政 税务 学院   刘刚   摄影 ： 黄培 ） 【 值班 编辑 ： 李雪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 中国社科院 尹朝安作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 中国社科院 尹朝安作 学术报告 的 具体情况 。 4 月 24 日 下午 ， 中国社会科学院 博士生 导师 尹朝安 教授 应 商学院 邀请 ， 在 第三 教学楼 B - 302 作 题为 “ 中国 共享 单车 行业 研究 报告 ” 的 学术报告 。 报告会 由 商学院 院长 戎素 云 主持 ， 学院 师生 代表 聆听 。学术报告 现场        尹朝安以 共享 单车 为 讨论 对象 ， 深入分析 了 市场需求 、 大众 消费 等 因素 对 经济 行业 的 深刻影响 。 他 以 OFO 、 摩拜 单车 等 知名 公司 为例 ， 分析 了 他们 成功 的 原因 及 面临 的 一些 问题 。 他 指出 ， 共享 单车 问题 是 经济学 研究 的 新 课题 ， 具有 极高 的 研究 价值 。 尹朝安 建议 学生 可以 将 共享 单车 作为 毕业论文 的 思考 方向 。 报告 结束 后 ， 尹朝安 与 师生 进行 了 交流 互动 ， 细致 解答 了 大家 提出 的 问题 。         同学 们 纷纷表示 受益匪浅 ， 报告 为 将来 自身 的 研究 方向 树立 了 目标 ， 奠定 了 基础 。 （ 撰稿 ： 商学院   刘蕾   摄影 ： 徐晶 ） 【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀武国栋 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀武国栋 教授 作 讲座 的 具体情况 。 4 月 25 日 下午 ， 中国艺术研究院 ， 原 中国艺术研究院 研究生部 主任 、 研究员 ， 南京艺术学院 音乐学院 院长 ， 南京艺术学院 学报 《 音乐 与 表演 》 主编 ， 博士生 导师 武国栋 教授 应 艺术 学院 邀请 ， 作 题为 “ 综合大学 音乐 专业 在校生 的 自我 塑造 与 艺能 提高 ” 的 讲座 。 艺术 学院 副 院长 陈辉 及 音乐舞蹈 专业 的 师生 共计 200 余人 聆听 。讲座 现场        武国栋 从 综合大学 音乐 专业 在校生 的 独特 优势 谈起 ， 围绕 音乐 表现 走向 艺术 科学 主题 ， 提出 自我 塑造 应有 的 学习 、 实践 、 解读 三结合 方法 。 他 希望 同学 们 能够 准确 获得 较为 宽泛 的 音乐 艺能 ， 提高 相关 音乐 专门 艺能 质量 ， 成为 当下 社会 普遍 需求 的 综合型 音乐 人材 。         讲座 内容 丰富 ， 涵盖面 广 ， 针对性 较强 ， 师生 纷纷表示 获益匪浅 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 艺术 学院   马枫 ） 【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 中国 传媒大学 薛燕平 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 中国 传媒大学 薛燕平 教授 作 讲座 的 具体情况 。 4 月 21 日 上午 ， 中国 传媒大学 动画 与 数字 艺术 学院 动画 编导 教研室 主任 、 教授 、 硕士生 导师 、 《 动画 馆 》 系列丛书 主编 、 中国 动漫 博物馆 特邀 专家 薛燕平 教授 应 艺术 学院 邀请 ， 为 学院 师生 作 纪录片 《 蝉 噪林 愈静 — — 中国 动画 现状 实录 》 展映 及 专题讲座 。 学院 动画 系 师生 100 余人 聆听 。讲座 现场        薛燕平 放映 了 自己 导演 的 这部 作品 ， 就 纪录片 的 创作 经历 以及 中国 高校 动画 教学 中 存在 的 共性 问题 进行 了 讲解 ， 并 结合 自身 学习 和 创作经验 ， 阐述 了 动画 创作 热情 的 重要性 。薛燕平 与 艺术 学院 相关 人员 合影        讲座 开拓 了 师生 的 创作 眼界 ， 为 大家 注入 了 新 的 创新 创作 热情 ， 同时 为 专业 未来 的 创新 发展 带来 了 活力 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 艺术 学院   马枫 ） 【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 河北 信投 集团 董事长 魏卓民来 我校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 河北 信投 集团 董事长 魏卓民来 我校 作 报告 的 具体情况 。 4 月 24 日 下午 ， 河北 信投 集团 董事长 、 工商管理 学院 研究生 社会 导师 魏卓民应 工商管理 学院 邀请 ， 来 我校 作 “ 经济 新 常态 下 的 产业 引导 基金 发展趋势 ” 主题 报告 。 校党委 副 书记 、 校长 纪良纲 教授 出席 报告会 并 为 魏卓民 颁发 导师 聘书 。 报告会 由 工商管理 学院 院长 吴国 英 主持 ， 学院 共 300 余名 师生 代表 聆听 。报告会 现场        魏卓民 结合 自己 的 研究 和 实践经验 ， 分别 从 “ 新 常态 ” 下 的 河北省 产业结构 转型 升级 ， 河北省 产业 转型 发展 的 重大 战略 机遇 ， 产业 投资 与 企业 价值 发现 ， 产业 引导 基金 功能 、 作用 及 操作实务 ， 股权 投资 案例 五个 方面 阐述 了 经济 新 常态 下 的 产业 引导 基金 发展趋势 。 互动 环节 ， 魏卓民 细致 解答 了 师生 提出 的 问题 ， 现场 气氛 热烈 。         本次 报告 ， 对于 引导 师生 从 战略 高度 理解 经济 新 常态 下 的 产业 发展趋势 ， 开拓 师生 视野 ， 提升 专业 素养 ， 起到 了 很 好 的 促进作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 工商管理 学院   侯彦利 ） 【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀省 金融 办 李炳亮 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀省 金融 办 李炳亮 作 报告 的 具体情况 。 3 月 6 日 ， 会计学院 邀请 河北省 金融 办 处长 李炳亮 在 3 教 B201 作 题为 “ 新形势下 河北省 金融机构 特点 和 发展 思路 ” 的 报告 。 报告会 由 院长 袁 振兴 主持 ， 学院 全体 教师 、 研究生 及 部分 本科生 参加 。         李炳亮 通过 对 河北省 当前 金融 形势 的 分析 ， 指出 金融机构 具有 专业 属性 、 信用 属性 、 杠杆 属性 、 创业 经济 和 规模 经济 等 特点 。 他 强调 ， 作为 金融 行业 的 从业者 ， 应 具有 金融 思维 ， 做好 金融 定位 。 李炳亮 结合实际 产业链 和 公司 治理 方面 的 实例 ， 阐释 了 金融 从业者 和 金融机构 应 具有 的 金融 专业 素养 。         李炳亮 的 报告 紧密结合 目前 河北省 金融市场 的 实际 情况 ， 从 实践 层面 生动 分析 了 金融机构 面临 的 问题 ， 使 师生 受益匪浅 。 （ 撰稿 ： 会计学院   王媛媛 ） 【 值班 编辑 ： 刘丹 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 河北省 注册 资产 评估师 协会 于 永春 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 河北省 注册 资产 评估师 协会 于 永春 作 讲座 的 具体情况 。 3 月 13 日 下午 ， 财政 税务 学院 邀请 河北省 注册 资产 评估师 协会 秘书处 处长 、 副会长 兼 秘书长 、 正 高级 经济师 于 永春 作 题为 “ 资产 评估 法在 我省 的 贯彻 与 实施 ” 的 专题讲座 。 讲座 由 财政 税务 学院 副 院长 温立洲 主持 ， 学院 二百余名 师生 聆听 。讲座 现场         于 永春 以 中华人民共和国 资产 评估 法为 基础 背景 ， 结合 国家 其他 相关 政策 规章 ， 针对 当前 河北省 资产 评估 行业 的 发展 现状 ， 从 资产 评估 法 的 来历 、 评估 程序 、 评估 专业 人员 及 评估 机构 等 方面 对 资产 评估 法 进行 了 深刻 分析 。 他 从 当前 广受 关注 的 多个 社会 事例 切入 ， 探析 资产 评估 行业 管理 与 监督 的 现实状况 ， 从 法律 角度 分析 了 行业 从业人员 行为规范 与 职业 操守 的 要求 。         讲座 语言 风趣 、 事例 鲜活 ， 全面 探讨 了 资产 评估 法在 我省 的 贯彻实施 与 未来 发展前景 ， 进一步 丰富 了 师生 对 国家 经济 改革 政策 的 理解 层次 ， 对 专业 学习 与 专业 素养 的 提升 具有 重要 意义 。 （ 撰稿 ： 财政 税务 学院   刘刚   摄影 ： 黄培 ） 【 值班 编辑 ： 王新彤 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 东北财经大学 汪旭晖作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 东北财经大学 汪旭晖作 报告 的 具体情况 。 3 月 14 日 下午 ， 商学院 邀请 东北财经大学 工商管理 学院 教授 、 博士生 导师 汪旭晖 在 第三 会议室 作 题为 “ ‘ 互联网 + ’ 驱动 的 商业 变革 ” 的 学术报告 。 报告会 由 商学院 副 院长 戎素 云 主持 ， 学院 百余名 师生 到场 聆听 。报告会 现场         汪旭晖 通过 引用 生动 的 例子 和 播放 精彩 的 视频 ， 从 如何 认识 “ 互联网 + ” 、 “ 互联网 + ” 的 影响 及 核心 引擎 和 零售 企业 如何 与 “ 互联网 + ” 融合 三个 角度 对 “ 互联网 + ” 与 商业 变革 之间 的 关系 进行 了 深入 讲解 ， 并 提醒 大家 警惕 “ 互联网 + ” 泡沫 ， 开拓 新 零售 方向 。 报告 结束 后 ， 汪旭晖 与 在场 师生 进行 了 深入 交流 。         戎素 云 在 总结 讲话 中 鼓励 同学 们 对 新 技术 带来 的 新世界 进行 深入 思考 ， 正确认识 科技 变化 对 商业 的 影响 ， 探索 交叉学科 解决问题 的 途径 。 （ 撰稿 ： 商学院   刘蕾   摄影 ： 徐晶 ）【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 东北财经大学 汪旭晖 应邀 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 东北财经大学 汪旭晖 应邀 作 报告 的 具体情况 。 3 月 13 日 下午 ， 商学院 邀请 东北财经大学 工商管理 学院 教授 、 博士生 导师 汪旭晖 在 第三 会议室 作 题为 “ 国家级 课题 申报 与 高水平 论文 写作 ” 的 学术报告 。 报告会 由 商学院 副 院长 戎素 云 主持 ， 学院 数十名 师生 到场 聆听 。报告会 现场         汪旭晖 结合 自己 近些年来 申报 国家级 课题 的 经验 ， 从 课题 选题 、 文献 综述 、 研究 内容 、 思想 方法 和 创新 之 处 五方面 对 国家 社会科学 基金 、 国家自然科学基金 申报材料 写作 及 评审 过程 进行 了 细致 讲解 ， 并 强调 广泛 阅读 和 研究 先行 的 重要性 。 汪旭晖 还 与 大家 分享 了 高水平 论文 的 写作技巧 。         报告会 结束 后 ， 汪旭晖 与 在场 师生 进行 了 深入 交流 ， 细致 解答 了 师生 提出 的 问题 ， 获得 了 大家 的 热烈 掌声 。 （ 撰稿 ： 商学院   刘蕾   摄影 ： 徐晶 ）【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 山东 农业大学 赵伟 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 山东 农业大学 赵伟 教授 作 报告 的 具体情况 。 3 月 24 日 ， 会计学院 邀请 山东 农业大学 教授 、 博士生 导师 赵伟作 关于 “ 食品 安全事件 信息 披露 的 有效性 与 传导性 ” 的 报告 。 报告会 由 会计学院 副 院长 杨国莉 主持 ， 学院 全体 教师 和 研究生 及 部分 本科生 参加 。报告会 现场         赵伟 采用 事件 研究法 ， 以 备受 社会公众 关注 的 肯德基 速成 鸡 事件 为例 ， 探讨 在 市场经济 状况 下 ， 企业 和 社会公众 对 食品 安全事件 的 反应 和 传导 效应 ， 以此 检验 市场 反应 的 有效性 和 溢出 效应 。 报告 数据分析 表明 ， 上市公司 的 食品 安全事件 确实 会 影响 到 公司 绩效 ， 进而 影响 到 股价 ， 短期内 表现 为 公司 乃至 相关 食品 企业 股价 的 波动 。 这一 结论 为 食品行业 公司 应对 食品 安全事件 提供 有益 的 借鉴 。         赵伟 的 报告 旁征博引 ， 资料 丰富 ， 使 师生 了解 了 事件 研究法 的 精髓 。 （ 供稿 ： 会计学院 ）   【 值班 编辑 ： 李雪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 中国社科院 王国成 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 中国社科院 王国成 教授 作 报告 的 具体情况 。 3 月 27 日 下午 ， 数学 与 统计学 学院 软 引进人才 、 中国社科院 数量 经济 与 技术 研究所 研究员 、 博士生 导师 王国成 教授 ， 应邀 在 北 三教 B101 作 “ 大 数据 的 应用 启示 与 展望 ” 专题报告 。 报告会 由数统 学院 院长 梁建英 主持 ， 学院 200 余名 教师 和 学生 代表 聆听 。报告会 现场         王国成 教授 在 回顾 前 三次 报告 内容 的 基础 上 ， 分别 从 统计 理论 方法 的 进展 、 对 经济 管理 理论 发展 的 促进 、 行业 大 数据 应用 、 大 数据 的 人文 价值 、 社会科学 的 变革 与 提升 等 五个 方面 进行 了 阐述 ， 并 从 秉性 感知 、 表现 痕迹 、 结果 交互 三个 角度 对 行为 大 数据 进行 了 阐释 。 报告 结束 后 ， 王国成 与 数统 学院 研究生 进行 了 座谈 ， 就 研究生 提出 的 问题 进行 了 详细 解答 。         此次 报告 是 王国成 教授 为数 统 学院 研究生 进行 的 第四次 学术 研讨 ， 在 一定 程度 上 促进 了 学生 对大 数据 应用 、 行为 大 数据 的 深层次 了解 ， 有效 激发 了 研究生 的 学习 兴趣 。 （ 供稿 ： 数统 学院 ） 【 值班 编辑 ： 李雪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 举办 大 数据 科学 及 应用 技术论坛   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 举办 大 数据 科学 及 应用 技术论坛 的 具体情况 。 4 月 5 日 ， 我校 在 第三 会议室 举办 大 数据 科学 及 应用 技术论坛 。 校 党委书记 董兆伟 出席 并 致辞 ， 澳大利亚 澳大利亚联邦 科学 研究院 、 澳大利亚 格里菲斯 大学 、 河北 医科大学 、 石家庄铁道学院 、 河北师范大学 等 高校 的 20 余名 专家学者 进行 交流 。 论坛 由 信息技术 学院 与 科研处 联合 举办 。与会 专家 合影         董兆伟 介绍 了 我校 的 基本 情况 和 “ 十三 五 ” 发展 重点 建设项目 。 他 充分肯定 了 信息技术 学院 在 学科建设 和 科学研究 方面 做出 的 成绩 ， 指出 大 数据 是 划时代 的 四大 技术 之一 ， 大 数据 革命 将 带动 国家 战略 及 区域 经济 发展 ， 智慧 城市 建设 ， 企业 转型 升级 ， 社会 管理 及 个人 工作 、 生活 等 各个领域 的 创新 和 变革 。 信息技术 学院 要 应用 好大 数据 ， 改变 创新 模式 和 理念 ， 发展 大 数据 技术 ， 深化 大 数据 应用 和 实践 ， 发挥 大 数据 的 威力 ， 为 经济社会 发展 提供 智力 支撑 和 人才 保障 。 董兆伟 要求 信息技术 学院 认真学习 兄弟 院校 先进 的 办学 理念 和 人才培养 经验 ， 取长补短 ， 推动 学院 进一步 发展 。报告会 现场         澳大利亚联邦 科学 研究院 科学家 庞 超逸 教授 、 格里菲斯 大学 王军 虎 教授 、 河北 医科大学 第一 医院 副 院长 王铭维 教授 、 我校 工商管理 学院 董葆茗 副教授 分别 就 “ 定质 压缩 下 的 癫痫 模式 实时 特征提取 与 分析 算法 研究 ” 、 “ Multi - Query   Optimization   for   Subgraph   Isomorphism   Search ” 、 “ 脑电波 科学 与 临床 应用 研究 ” 、 “ 河北 经济社会 发展 地理信息 大 数据 平台 研究进展 ” 等 内容 作 报告 ， 讲述 了 当前 大 数据 理论 研究 及其 在 多 领域 的 运用 和 发展 状况 。         报告 后 ， 与会 专家 以 “ 医学 大 数据 技术 与 应用 ” 为 主题 进行 座谈 ， 将 目前 该 领域 的 研究成果 作 交流 ， 就 数据 采集 、 压缩 、 存储 、 挖掘 、 批量 查询 及大 数据 平台 建设 等 技术 进行 了 深入探讨 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 信息技术 学院   张强   张笑 薇 ） 【 值班 编辑 ： 韩玉巧 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马蒂亚 斯 ·   格瑞夫 - 舍 斯塔克 教授 应邀 来 我校 讲学   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马蒂亚 斯 ·   格瑞夫 - 舍 斯塔克 教授 应邀 来 我校 讲学 的 具体情况 。 4 月 4 日至 6 日 ， 德国 著名 钢琴演奏 家 和 伴奏 家 、 德国 公立 法兰克福 音乐学院 教授 、 德国 公立 达姆 施塔特 音乐学院 教授 、 日本东京大学 教授 、 博士生 导师 马蒂亚 斯 • 格瑞夫 - 舍 斯塔克 ( Matthias   Gr ä ff - Schestag ) 应邀 来到 我校 讲学 ， 并 举办 专场 音乐会 和 教学 沙龙 。 校党委 常委 陈亮 为 马蒂亚 斯 • 格瑞夫 - 舍 斯塔克 颁发 客座教授 聘书 。 陈亮 为 马蒂亚 斯 • 格瑞夫 - 舍 斯塔克 颁发 聘书 音乐会 现场           马蒂亚 斯 • 格瑞夫 - 舍 斯塔克 在 艺术 学院 音乐厅 举办 了 “ 德国 经典音乐 作品 探究 ” 专题讲座 ， 并 与 我国 旅德 声乐 博士 孙毅 合作 举办 了 德国 艺术歌曲 专场 音乐会 ， 为 师生 带来 了 一场 视听 盛宴 。 艺术 学院 音乐 表演 专业 师生 以及 来自 天津 、 我省 等 兄弟 院校 和 演出 团体 的 专家学者 聆听 了 讲座 和 音乐会 。 （ 撰稿 ： 艺术 学院   陈辉   国际交流 中心   董 科研   摄影 ： 新闻 中心   郭磊 ）【 值班 编辑 ： 宋依霖 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国社科院 刘作奎 教授 应邀 来校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国社科院 刘作奎 教授 应邀 来校 作 报告 的 具体情况 。 4 月 10 日 ， 应 中东欧 国际 商务 研修 学院 和 经济 研究所 邀请 ， 中国社科院 欧洲 研究所 首席专家 刘作奎 教授 在 第二 会议室 作 了 题为 “ 一带 一路 与 中国 和 中东欧 国家 合作 ” 的 讲座 。 校党委 常委 陈亮 出席 报告会 ， 并 为 刘作奎 颁发 客座教授 聘书 。 经济 研究所 、 《 经济 与 管理 》 杂志社 工作人员 ， 承担 塞尔维亚 援外 课程 的 教师 ， 中东欧 国际 商务 研修 学院 部分 教师 和 商学院 研究生 等 聆听 了 报告 。  陈亮 为 刘作奎 颁发 聘书           刘作奎 从 地缘 政治 走向 和 外部 经济 环境 等 方面 深入 剖析 了 中东欧 16 国 的 差异化 和 非 同质性 ， 客观 分析 了 “ 16 + 1 ” 合作 的 现状 ， 并 从 如何 应对 合作伙伴 的 不对称性 、 如何 处理 “ 16 + 1 ” 合作 与 中欧 关系 合作 等 六个 方面 深入 剖析 了   “ 16 + 1 ” 合作 中 面临 的 挑战 。 报告 结束 后 ， 师生 踊跃 提问 ， 刘作奎 进行 了 细致 解答 。报告会 现场         报告 紧密结合 当前 经济 形势 和 国家 政策 ， 从 理论 高度 和 实践 层面 深入分析 了 “ 16 + 1 ” 合作 中 的 相关 问题 。 师生 纷纷表示 受益匪浅 。         刘作奎 教授 是 中国社会科学院 欧洲 研究所 创新 工程 中东欧 研究 首席专家 、 研究员 、 博士后 导师 、 中东欧 研究室 主任 、 “ 16 + 1 ” 秘书处 办公室 主任 ， 兼任 国务院发展研究中心 、 中国 国际 问题 研究 基金会 、 北京外国语大学 区域 与 全球 发展 研究院 研究员 ， 中国 公共 外交 协会 专家 委员会 指导 委员 。 （ 撰稿 ： 中东欧 国际 商务 研修 学院   刘海 云   摄影 ： 胡卓理 ） 【 值班 编辑 ： 李雪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 中国社会科学院 杨志勇作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 中国社会科学院 杨志勇作 报告 的 具体情况 。 4 月 7 日 上午 ， 财政 税务 学院 邀请 中国社会科学院 财经 战略 研究院 学术 委员 、 财政 研究室 主任 、 《 财经 智库 》 副主编 、 博士生 导师 杨志勇 教授 在 第三 会议室 作 题为 “ 争议 中 的 税收 问题 ： 公共政策 视角 的 分析 ” 的 学术报告 。 报告会 由 财政 税务 学院 副 院长 温立洲 主持 ， 学院 百余名 师生 聆听 。 报告会 现场         杨志勇 以 国家 公共政策 为 切入点 ， 对 税收制度 框架 与 理论 基础 从 不同 层面 进行 解读 ， 分析 指出 当前 营 改增 、 个人所得税 和 房地产 税 等 方面 存在 的 问题 ， 并 对 近年来 税收 问题 的 深层 原因 进行 剖析 ， 对 如何 做到 税负 分担 公正 有效 ， 进一步 完善 税收 征管 体制 ， 使 之 与 我国 的 税收 发展 形势 相适应 等 问题 提出 了 观点 。 互动 环节 ， 杨志勇 对 学生 提出 的 问题 做 了 详细 解答 。 现场 互动         报告 增进 了 师生 对 税收 知识 的 理解 深度 ， 拓展 了 探究 问题 的 学术 视野 ， 有效 激发 了 学生 的 学习 兴趣 。 （ 撰稿 ： 财政 税务 学院   刘刚   摄影 ： 黄培 ） 【 值班 编辑 ： 王新彤 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀 苏州大学 沈能作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀 苏州大学 沈能作 报告 的 具体情况 。 12 月 2 日 ， 苏州大学 沈能 教授 应 公共 管理 学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 中国 创新 驱动 转型 的 若干 问题 研究 ” 的 学术报告 ， 学院 全体师生 聆听 。         沈能 以 我国 经济 发展 的 三个 阶段 为 切入点 ， 介绍 了 要素 驱动 、 效率 驱动 和 创新 驱动 的 特点 ， 总结 了 我国 经济 建设 取得 的 引人瞩目 的 成就 。 他 指出 ， 人口 红利 、 资源 红利 、 改革 红利 等 曾 在 我国 经济 高速 增长 中 发挥 突出 作用 的 因素 ， 现阶段 均 受到 了 阻碍 ， 在 这种 情况 下 ， 我国 只有 实现 经济 转型 ， 实施 创新 驱动 发展 战略 ， 推动 以 科技 创新 为 核心 的 全面 创新 ， 才能 进一步 促进 经济 及 社会 的 发展 。 沈能 就 转型 发展 路线 及 策略 表发 了 其 自己 的 看法 ， 他 认为 我国 的 创新 转型 重点 在于 原创 产业 ， 要 将 创新 和 创业 相结合 ， 培育 原创 新兴产业 ； 要 积极 发挥 科技 中小企业 对 结构调整 的 作用 ， 孕育 龙头企业 ， 重振 企业家 精神 ， 塑造 企业 创新 活力 。 讲座 最后 ， 沈能 和 现场 师生 进行 了 交流 互动 。报告会 现场        沈能 是 苏州大学 商学院 教授 ， 博士后 ， 硕士生 导师 。 入选 江苏省 “ 青蓝 工程 ” 中青年 学术 带头人 培养 计划 和 福建省 杰出青年 科研 人才 资助 计划 ； 担任 《 科学学 研究 》 、 《 公共 管理学 报 》 、 《 管理学 报 》 等 期刊 的 匿名 审稿 专家 。 多次 主持 国家自然科学基金 和 国家 社科 基金 重大项目 等 国家级 项目 。 （ 撰稿 ： 公共 管理 学院   姜蕾   郭玉洁   摄影 ： 胡 青竹 ） 【 值班 编辑 ： 聂晓鑫 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外语教学 部 举办 应用 语言学 博士 论坛   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外语教学 部 举办 应用 语言学 博士 论坛 的 具体情况 。 12 月 4 日至 5 日 ， 外语教学 部 举办 应用 语言学 博士 论坛 。 外交学院 英语系 许宏晨 博士 、 北方工业大学 文法 学院 袁凤识 博士 、 中国青年政治学院 马玉学 博士 先后 作 讲座 ， 河北师范大学 、 河北 科技 大学 、 河北 铁道 大学 和 河北 对外经贸 职业 学院 等 兄弟 院校 教师 参加 。 论坛 由 外语教学 部 主任 高霄 主持 ， 外语教学 部 全体 教师 聆听 。活动 现场        论坛 首先 围绕 “ 外语教学 调查 问卷 案例 分析 ” 和 “ 以 思辨 能力 培养 为 导向 的 教学 设计 案例 分析 ” 两个 议题 进行 研讨 。 随后 ， 许宏晨 、 袁凤识 和 马玉学 分别 以 “ 外语教学 中 的 问卷 设计 案例 分析 ” 、 “ 计算机辅助 外语 研究 与 论文 写作 ” 和 “ 以 内容 为 依托 校本 大学 英语课程 体系 构想 ” 为题 ， 深刻 解读 了 外语 教师 进行 定量 研究 需要 注意 的 问题 ， 阐述 了 进行 科学研究 的 语言学 理论 基础 ， 介绍 了 计算机 等 辅助 科研 的 软件 ， 并 对 大学 英语课程 体系 建设 进行 了 展望 。活动 现场         高霄 在 总结 发言 中 指出 ， 三位 专家 的 讲座 深入浅出 ， 提供 了 大量 学术前沿 信息 ， 为 我校 乃至 省内 大学 英语教学 带来 很多 启发 。 论坛 的 举办 ， 进一步 增强 了 河北省 与 北京地区 外语教学 界 同行 之间 的 交流 ， 取得 了 良好效果 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 外语教学 部   甄伟红   王 海松 ） 【 值班 编辑 ： 聂晓鑫 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 对外经贸大学 郑建明 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 对外经贸大学 郑建明 教授 作 报告 的 具体情况 。 12 月 21 日 ， 会计学院 邀请 对外经贸大学 国际 商学院 教授 、 博士生 导师 郑建明作 关于 “ 全球 外汇市场 格局 、 人民币 汇率 特征 与 企业 外汇 风险管理 ” 的 报告 。 报告会 由 会计学院 院长 袁 振兴 主持 ， 学院 全体 教师 、 研究生 及 部分 本科生 参加 。报告会 现场        郑建明 在 国际金融 新 常态 的 背景 下 分析 了 全球 外汇市场 格局 、 人民币 汇率 特征 与 企业 外汇 风险 管理策略 。 他 认为 ， 全球 外汇市场 呈现出 更强 的 投机 主导 、 掉期 主导 、 美元 主导 和 美元 强势 格局 ； 2015 年 811 之后 人民币 常态 化 贬值 和 波动 率 加大 的 两大 趋势 ， 根源 于 外部环境 和 人民币 汇率 形成 机制 。 他 认为 ， 未来 预测 汇率 需 关注 三个 方面 ： 美联储 的 持续 加息 ， 川普 上台 的 后续 政策 效应 ， 以及 国内 政治 需要 （ 贬值 和 泡沫 的 取舍 ） 。 他 强调 企业 进行 外汇 汇率 风险管理 需要 把握 风险 性质 、 盈利 、 现金流 这三大 要点 。 最后 ， 讲座 为 企业 在 营业 操作 、 负债 管理 、 存货 管理 、 现金管理 、 投资 管理 、 贸易 融资 管理 和 贸易 转移 定价 等 7 个 方面 企业 外汇 风险管理 提出 了 操作 建议 。         报告 紧密结合 全球 外汇市场 数据 ， 从 理论 高度 和 实践 层面 深入分析 了 全球 外汇市场 格局 和 人民币 汇率 管理 等 问题 ， 师生 纷纷表示 受益匪浅 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 会计学院   王媛媛 ）   【 值班 编辑 ： 刘姣 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 中央美术学院 耿雪作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 中央美术学院 耿雪作 讲座 的 具体情况 。 12 月 23 日 下午 ， 中央美术学院 教师 耿雪 应邀 为 艺术 学院 师生 作 题为 “ 多 媒介 艺术创作 中 的 定格 动画 ” 的 讲座 ， 百余名 师生 聆听 。讲座 现场         耿雪 老师 认为 ， 不 拘泥于 传统 表达方式 ， 将 灵感 和 自身 情感 相结合 ， 才 能够 创作 出 截然不同 的 作品 。 她 讲解 了 对 当代艺术 的 理解 ， 对 现代 艺术 展示 进行 分析 ， 并 以 影像 形式 呈现 陶瓷 雕塑 的 质感 。 耿雪 老师 将 其 个人 的 两部 作品 《 海 公子 》 和 《 未 完成 的 奴隶 — — 米开朗基罗 的 情诗 》 进行 展示 ， 向 到场 师生 阐述 了 多 形式 艺术 表达 的 内涵 。 现场 互动 环节 ， 耿雪 老师 与 在场 师生 进行 了 深入探讨 ， 大家 纷纷表示 受益匪浅 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 马幼麟 ） 【 值班 编辑 ： 刘丹 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 南开大学 柯平 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 南开大学 柯平 教授 作 讲座 的 具体情况 。 12 月 26 日 ， 南开大学 柯平 教授 应 公共 管理 学院 邀请 ， 在 二办 301 作 题为 “ 国家 社科 基金项目 申报 经验 介绍 ” 的 讲座 ， 学院 全体 教师 及 部分 研究生 聆听 。讲座 现场        柯平 介绍 了 国家 社会科学 基金 的 基本 情况 ， 从 申报 前期 的 信息 收集 工作 、 选题 、 论证 及 如何 撰写 申请表 等 几个 方面 对 国家 社会科学 基金 申报 书 的 撰写 及 注意事项 进行 了 详尽 讲解 , 重点 强调 了 国内外 现状 、 学术 价值 、 设计 研究 内容 、 研究 思路 与 方法 及 计划 等 方面 内容 。 他 向 大家 分享 了 自己 近几年 的 研究 心得 ， 并 勉励 在座 师生 要 学会 交流 、 善于 合作 。 报告 结束 后 ， 师生 踊跃 提问 ， 积极 进行 互动 。         柯平 是 教育部 长江 学者 特聘 教授 ， 南开大学 商学院 信息资源管理 系 博士生 导师 ， 南开大学 图书 情报 专业学位 中心 主任 ， 兼 国务院学位委员会 “ 图书 情报 与 档案管理 ” 学科 评议组 成员 ， 全国 图书 情报 专业学位 研究生 教育 指导 委员会 委员 ， 教育部 档案学 教学 指导 委员会 委员 ， 国家 社会科学 基金 学科 规划 评审组 专家 ， 国家 社会科学 基金 重大项目 首席专家 ， 全国 图书馆 标准化 技术 委员会 （ SAC / TC389 ） 副 主任 ， 中国图书馆学会 学术 委员会 副 主任 ， 中国 索引 学会 副理事长 ， 天津市 中文信息 学会 理事长 。 （ 供稿 ： 公共 管理 学院 ）  【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中共中央党校 张 恒山 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中共中央党校 张 恒山 教授 作 讲座 的 具体情况 。 2 月 24 日 下午 ， 法学院 邀请 中共中央党校 教授 张 恒山 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 论 社会 控制 与 法律 规则 ” 的 讲座 。 校 党委书记 董兆伟 出席 ， 校党委 常委 、 副校长 柴 振国 出席 并 主持 报告会 。 法学院 师生 200 余人 聆听 了 讲座 。  讲座 现场        张 恒山 从 人 的 行为 控制 与 规则 、 法律 规则 、 法律 部门 与 法律 体系 等 三个 层面 对 社会 控制 和 法律 规则 的 关系 进行 了 阐释 ， 并 就 习惯 规则 、 道德 规则 和 宗教 规则 等 内容 进行 了 深入 研讨 。 他 指出 ， 法律 规则 的 “ 社会 公认 性 ” 是 其 得以 存续 和 发展 的 重要 依存 条件 ， 社会 人 的 行为 控制 与 法律 规则 之间 存在 着 微妙 且 必然 的 联系 。         柴 振国 在 总结 发言 中 指出 ， 本次 讲座 内容 属于 法学 前沿 问题 ， 具有 极强 的 学术 价值 。 他 鼓励 大家 深入 思考 ， 争取 对 法律 规则 的 适用 有 更加 深刻 的 认识 。         本次 讲座 促进 了 我校 法学 “ 双 一流 ” 学科建设 ， 提高 了 广大 师生 参与 理论 研究 、 深入 实践 学习 的 积极性 、 主动性 ， 营造 了 实事求是 、 探索 创新 的 学术 氛围 。 （ 撰稿 ： 法学院   于 晶晶   摄影 ： 周玉谦 ）【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国 海洋大学 徐祥民 教授 应邀 来校 开展 学术交流   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国 海洋大学 徐祥民 教授 应邀 来校 开展 学术交流 的 具体情况 。 3 月 3 日 ， 中国 海洋大学 徐祥民 教授 应邀 来 我校 ， 指导 法学 学科建设 并 开展 了 学术交流 活动 。 校 党委书记 董兆伟 ， 校党委 副 书记 、 校长 纪良纲 ， 校党委 常委 、 副校长 柴 振国 出席 座谈会 ， 法学院 教师 代表 参加 。         座谈会 上 ， 董兆伟 要求 法学院 尽快 加强 法学 学科建设 ， 提高 在 全国 同类 学科 的 学界 影响力 ， 并 对 学科 的 整体 建设 发展 提出 了 建议 。 纪良纲 就 如何 确定 法学 学科 的 研究 方向 发表 了 意见 ， 鼓励 老师 们 多出 高层次 成果 。 法学院 教师 与 徐祥民 教授 就 “ 双 一流 ” 学科建设 问题 进行 了 详细 交流 。座谈会 现场         会后 ， 徐祥民 在 国际 学术 报告厅 作 了 题为 “ 怎样 的 法律 才能 除霾 ” 的 讲座 。 他 介绍 了 京津冀 地区 环境 现状 ， 指出 当代 法律 除霾 失灵 的 直接 原因 ， 并 按 约束 主体 不同 将 环境 法律 制度 区分 为 “ 约束 国民 型 ” 、 “ 自由 交换 型 ” 、 “ 约束 组织 成员 型 ” 等 类别 。 徐祥民 还 对比 国内外 环境保护 现状 ， 指出 在 科学 层面 做 不到 零排放 的 前提 下 ， 法律 不能 穷尽 条文 做到 禁止 排霾 。 在 此基础 上 ， 他 剖析 了 当前 环境法 研究 领域 出现 的 各种 问题 ， 指出 当代 环境法 只有 从 “ 约束 国民 ” 转移 至 “ 约束 环境 共同体 ” ， 除霾 才能 有所 起色 。 最后 ， 徐详民 深入浅出 、 诙谐 幽默 地 阐释 出 人口 增长 与 环境保护 之间 的 守恒 关系 ， 揭示 出 环境 主体 之间 “ 同呼吸 、 共命运 ” 的 连带 地位 ， 引人深思 。讲座 现场         柴 振国 在 总结 发言 中 指出 ， “ 如何 消除 雾 霾 ” 已经 上升 为 国家 战略性 问题 ， “ 以 法律 除霾 ” 十分 具有 前瞻性 ， 他 希望 法学院 师生 能够 深入 学习 研究 相关 问题 。         本次 学术交流 活动 对于 开拓 师生 学术 视野 ， 推进 法学 学科建设 具有 重要 意义 。 （ 撰稿 ： 法学院   于 晶晶   摄影 ： 周玉谦 ） 【 值班 编辑 ： 李嘉蒙 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国社科院 研究员 荆林波 应邀 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国社科院 研究员 荆林波 应邀 作 学术报告 的 具体情况 。 3 月 5 日 上午 ， 中国社会科学院 社科 评价 中心 主任 、 研究员 、 博士生 导师 荆林 波应 商学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 《 关于 模式 创新 的 思考 》 的 学术报告 。 报告会 由 商学院 院长 王小平 主持 ， 学院 百余名 师生 聆听 了 报告 。         会议 现场         荆林波 结合 自己 多年 对 商业模式 创新 的 研究 ， 通过 生动 的 例子 、 丰富 的 图表 和 大量 的 数据 ， 从 “ 时代 变迁 ， 模式 创新 ” 、 “ 融合 跨界 、 产业 发展 ” 和 “ 未来 的 思考 ” 三 方面 对 商业模式 创新 进行 了 深入浅出 的 讲解 ， 并 运用 历史性 思维 细致 分析 了 商业模式 创新 的 必要性 。         王小平 在 总结 发言 中 指出 ， 荆林波 研究员 的 报告 肯定 了 信息时代 商业模式 的 重要性 ， 提出 教师应 注重 案例 分析 ， 提倡 学生 进行 案例 性 思考 ， 对于 开阔 师生 视野 具有 很大 帮助 。 （ 撰稿 ： 商学院   刘蕾   摄影 ： 徐晶 ） 【 值班 编辑 ： 刘丹 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中东欧 国际 商务 研修 学院 邀请 中国社科院 孔田平 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中东欧 国际 商务 研修 学院 邀请 中国社科院 孔田平 教授 作 报告 的 具体情况 。 3 月 6 日 ， 应 中东欧 国际 商务 研修 学院 邀请 ， 中国社科院 孔田平 教授 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 中国 与 中东欧 国家 关系 ： 进展 与 挑战 ” 的 讲座 。 校党委 常委 陈亮 出席 并 为 孔田平 教授 颁发 客座教授 聘书 。 会计学院 、 商学院 、 外国语 学院 、 国际 教育 学院 的 师生 代表 聆听 了 报告 。陈亮 代表 学校 为 孔田平 颁发 聘书        孔田平 从 地缘 政治 走向 和 外部 经济 环境 等 方面 深入 剖析 了 中东欧 16 国 的 差异化 和 非 同质性 ， 客观 分析 了 “ 16 + 1 ” 合作 的 现状 ， 并 从 如何 应对 合作伙伴 的 不对称性 、 如何 处理 “ 16 + 1 ” 合作 与 中欧 关系 合作 等 六个 方面 深入 透析 了 “ 16 + 1 ” 合作 中 面临 的 挑战 。 报告 紧密结合 当前 经济 形势 和 国家 政策 ， 从 理论 高度 和 实践 层面 深入分析 了 “ 16 + 1 ” 合作 中 的 相关 问题 ， 师生 纷纷表示 受益匪浅 。 报告 结束 后 ，   孔田平 跟 师生 进行 了 互动 。报告会 现场         孔田平 教授 是 中国社会科学院 欧洲 研究所 研究员 、 博士生 导师 ， 享受 国务院 特殊津贴 。 曾任 中国社科院 东欧 研究室 主任 及 欧洲 研究所 中东欧 研究室 主任 。 现任 中国 世界 经济学 会 常务理事 、 中国 俄罗斯 东欧 中亚 学会 常务理事 、 中国 新兴 经济体 研究会 常务理事 、 中国 欧洲 协会理事 、 中国 欧洲 协会 一体化 史 研究 分会 秘书长 、 中国 欧洲 协会 中东欧 研究 分会 副会长 。 （ 撰稿 ： 中东欧 国际 商务 研修 学院   刘海 云   摄影 ： 张伟 ） 【 值班 编辑 ： 张林华 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 南开大学 刘秉镰 教授 来校 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 南开大学 刘秉镰 教授 来校 作 学术报告 的 具体情况 。 3 月 9 日 ， 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 、 经济 研究所 主办 “ 京津冀 协同 发展 系列讲座 ” 第一 讲 ， 演讲 专家 为 南开大学 刘秉镰 教授 ， 主题 为 “ 京津冀 协同 发展 与 区域 政策 研究 ” 。 讲座 由 副校长 武义 青 主持 。 经济 研究所 、 商学院 、 公共 管理 学院 等 部分 师生 近 300 人 聆听 了 报告 。         报告会 前 ， 校 党委书记 董兆伟 和 校党委 副 书记 、 校长 纪良纲 会见 了 刘秉镰 教授 ， 就 京津冀 协同 研究 、 “ 双 一流 ” 建设 、 校际 科研 合作 等 问题 进行 了 深入 交流 。 刘秉镰 教授         刘秉镰 教授 从 国际 国内 的 背景 讲解 了 中国 区域 发展 战略 演进 过程 ， 解读 了 京津冀 协同 发展 的 三地 定位 、 实施 路径 以及 存在 的 问题 和 未来 方向 ， 提出 了 协同 发展 中 尚需 重点 研究 解决 的 问题 ， 并 探讨 了 区域 政策 研究 理论 方法 。 刘 教授 的 报告 理论 视野 开阔 ， 深入浅出 ， 幽默 风趣 ， 紧密结合 当前 经济 形势 ， 具有 很强 的 理论 和 实践 指导性 ， 师生 纷纷表示 受益匪浅 。 会议 现场         刘秉镰 教授 是 我国 著名 经济学家 ， 现任 南开大学 校长助理 、 南开大学 经济 与 社会 发展 研究院 院长 、 博士生 导师 ， 京津冀 协同 发展 专家 咨询 委员会 成员 、 中国 区域科学 协会 常务 副理事长 、 国务院 政府 特殊津贴 专家 。 （ 撰稿 ： 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心   武星   摄影 ： 宣传部   胡卓理 ）【 值班 编辑 ： 李嘉蒙 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国科学院 院士 李大潜 应邀 来校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国科学院 院士 李大潜 应邀 来校 作 报告 的 具体情况 。 11 月 14 日 下午 ， 中国科学院 院士 、 复旦大学 教授 李大潜 ， 应 数学 与 统计学 学院 邀请 ， 在 学术 报告厅 作 题为 “ 对 学习 数学 的 认识 和 建议 ” 的 学术报告 ， 学院 200 余名 师生 聆听 。 报告会 由数统 学院 院长 赵秀恒 主持 。         李大潜 院士 以 欧几里得 几何 为例 ， 生动 说明 了 大学 期间 学习 数学 的 重要性 。 他 认为 ， 数学 是 一门 合理 解释 世间 万物 运行 规律 的 系统性 语言 ， 也 是 一切 学科 的 基础 与 有力 工具 。 他 强调 ， 学习 数学 尤其 要 注重 数学 思想 方法 ， 概念 、 定理 和 公式 并 不是 无本之木 、 无源之水 ， 而是 有 其 现实 来源 与 背景 。 李大潜 还 分享 了 自己 的 读书 方法 和 学习 方式 ， 鼓励 同学 们 为 数学 的 发展 、 为 社会 的 进步 努力学习 数学 ， 做出 自己 的 建树 和 贡献 。李大潜 院士 作 报告         报告会 后 ， 李大潜 与 学院 教师 代表 进行 了 座谈 。 他 指出 ， 教学 的 最终 目的 是 要 培养 学生 后续 发展 潜能 ， 为 促进 学生 个性化 发展 提供 更 多 发展 空间 ； 教师应 努力 提升 实践 教学 能力 ， 注重 培养 学生 的 发散 性 和 创造性 思维 。 他 还 跟 大家 就 数学 学科前沿 问题 和 教学方法 等 进行 了 交流 。报告会 现场         李大潜 院士 是 中国科学院 院士 、 法国 科学院 外籍 院士 、 发展中国家 科学院 院士 、 欧洲 科学院 院士 、 葡萄牙 科学院 外籍 院士 ， 长期 从事 偏 微分方程 理论 及 应用 研究 ， 取得 了 多项 具有 国际 先进 水平 的 成果 ； 曾 获 国家自然科学奖 二等奖 、 何梁 何利 基金 科学 与 技术 进步奖 、 上海市 科技 功臣 奖 和 我国 数学界 最高奖 — — 华罗庚 奖 ； 2008 年 被 法国政府 授予 法国 荣誉 勋位 骑士 勋章 ； 曾 担任 中国 工业 与 应用 数学 会 理事长 、 国家 数学 与 统计 教指委 主任 、 高等数学 研究 与 高等 人才培养 中心 主任 等 。 （ 撰稿 ： 数学 与 统计学 学院   曲博   摄影 ： 孙政 ） 【 值班 编辑 ： 李雪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀 中南财经政法大学 童 德华 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀 中南财经政法大学 童 德华 作 讲座 的 具体情况 。 11 月 24 日 下午 ， 中南财经政法大学 刑事 司法 学院 副 院长 、 博士生 导师 童 德华 教授 ， 应 法学院 邀请 ， 作 题为 “ 从 最新 刑事案件 看 刑法 的 危机 与 出路 ” 的 专题讲座 。 法学院 近 70 余名 研究生 聆听 。讲座 现场         童 德华 从 雷洋案 与 立法 理念 危机 的 角度 ， 论述 了 权利 与 自由 问题 ， 提出 罪刑 法定 原则 和 权利 与 自由 的 关系 问题 ， 并 对 罪刑 法定 原则 的 实质 内涵 进行 了 详细 阐述 。 他 强调 ， 法治 与 法制 的 区别 对 现在 法治 社会 的 建设 尤其 重要 。 从 中国 古代 法制 制度 的 建设 到 现代 法治 的 基础 和 追求 ， 中国 当代 刑事 法治 需要 一种 独特 的 法治 观念 ， 即 法治 需要 有 一种 精神 上 的 追求 和 理念 。 童 德华 认为 ， 刑法 理论 的 研究 需要 紧密联系 实践 ， 摆脱 逻辑 重于 实用 的 研究 思路 ， 摒弃 真理 替代 合理 的 研究 路径 ， 要 注重 真实 多于 逻辑 。         讲座 使 同学 们 对 司法 实践 以及 刑法 研究 的 理念 有 了 更加 深刻 的 理解 ， 对 提高 研究生 理解 刑法 理论 研究 与 刑事案件 处理 具有 重要 意义 。 （ 撰稿 ： 法学院   邓立建   摄影 ： 任志祥 ） 【 值班 编辑 ： 聂晓鑫 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 美国 蒙特雷 语言 学院 谭 捍卫 教授 应邀 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 美国 蒙特雷 语言 学院 谭 捍卫 教授 应邀 作 报告 的 具体情况 。 11 月 21 日 ， 美国 蒙特雷 语言 学院 谭 捍卫 教授 应 外国语 学院 邀请 ， 作 题为 “ 二语 习得 的 方法 和 策略 ” 的 学术报告 。 报告会 由 外国语 学院 院长 王成 云 主持 ， 全院 教师 聆听 。报告会 现场        谭 捍卫 从 Stoller 和 Grade 内容 驱动 教学 的 6T 原则 出发 ， 分别 从 课程 建设 、 课程设计 、 翻转 课堂 等 方面 ， 阐述 了 如何 提升 学生 自主 学习 语言 效率 。 报告 主要 内容 涵盖 主体 中心 教学 、 题目 与 真实 语料 题材 选择 和 分级 、 题目 之间 的 相关 和 互补 、 外语 习得 螺旋式 重复 上 进 。         讲座 对 开阔 教师 教学 与 学术研究 视野 ， 提高 教学 实践 能力 具有 很 好 的 促进作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 外国语 学院   王成 云 ） 【 值班 编辑 ： 田斌 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 北京物资学院 潘建伟作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 北京物资学院 潘建伟作 报告 的 具体情况 。 11 月 29 日 上午 ， 北京物资学院 消费 经济 研究 中心 主任 潘建伟 教授 应 商学院 邀请 ， 为 师生 作 题为 “ 中 美 居民消费 行为 比较 分析 ” 的 学术报告 。 报告会 由 商学院 副 院长 戎素 云 主持 ， 学院 80 余名 学生 聆听 。报告会 现场         潘建伟 从 吃 、 穿 、 住 、 教育 、 医疗 、 信息 、 休闲 、 汽车 等 八大 消费 入手 ， 对 中美 居民 在 这些 支出 项目 方面 的 消费行为 进行 了 详细 比较 分析 ， 深刻 阐释 了 消费 文化 和 政治 文化 等 对 居民消费 行为 的 影响 。         潘 教授 的 报告 内容 丰富 ， 重点 突出 ， 意图 明确 ， 在 比较 中 美 居民消费 行为 的 同时 注重 对 学生 消费 理念 和 消费 习惯 进行 正确 的 引导 ， 使 同学 们 受益匪浅 。 （ 撰稿 ： 戎素 云   摄影 ： 杨广彬 ） 【 值班 编辑 ： 宋依霖 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀 清华大学 黄德海作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀 清华大学 黄德海作 报告 的 具体情况 。 11 月 28 日 下午 ， 商学院 邀请 清华大学 社 科学院 健康 产业 与 管理 研究 中心 主任 、 博士生 导师 黄德海 在 学校 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 健康 中国 背景 下 的 医疗 体制改革 ” 的 学术报告 。 报告会 由 商学院 副 院长 戎素 云 主持 ， 学院 200 余名 学生 聆听 。报告会 现场         黄德海以 “ 健康 中国 2030 规划 ” 为 背景 ， 从 健康 经济学 的 缘起 、 概念 ， 健康 的 社会 决定 因素 ， 健康 消费 与 健康 投资 ， 医疗 体制改革 中 的 政策 设计 问题 四个 方面 入手 ， 运用 健康 经济学 的 视角 ， 从 理论 上 对 健康 投资 及其 与 医疗 支出 关系 、 医疗 体制改革 的 政府 与 市场机制 的 选择 等 进行 详细 阐述 。 现场 互动 环节 ， 黄德海 和 学生 进行 了 互动 。         黄德海 的 报告 内容 丰富 ， 讲解 精到 ， 理论 与 实践 结合 紧密 ， 使 同学 们 对 健康 、 健康 产业 和 医疗 体制改革 有 了 全新 的 认识 。 （ 撰稿 ： 商学院   戎素 云   摄影 ： 刘彤瑶 ） 【 值班 编辑 ： 宋依霖 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外国语 学院 邀 国际 著名 新 媒体 专家 苏达 森作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外国语 学院 邀 国际 著名 新 媒体 专家 苏达 森作 讲座 的 具体情况 。 11 月 29 日 , 外国语 学院 邀请 国际 著名 新 媒体 专家 、 国际 体育 文化教育 交流 委员会 国际 事务部 理事 Sutharsan   Ratnajothi ( 苏达 森 ) 作 题为 “ Western   High   Education   and   China   High   Education ” 的 讲座 ， 学院 200 余名 师生 聆听 。         苏达 森 阐述 了 高等教育 与 社会 文化 的 关系 ， 结合 东西方 社会 文化 特点 ， 分析 了 东西方 教育 在 教学 理念 、 教学方法 和 课程 设置 上 存在 的 差异 ， 以及 社会 文化差异 对 高等教育 的 影响 。         本次 讲座 开拓 了 师生 学术 视野 ， 发掘 了 大家 的 学术 兴趣 ， 在场 师生 均 感 收获 颇丰 。 （ 撰稿 ： 外国语 学院   冯晓伟 ） 【 值班 编辑 ： 宋利泽 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀 山东 财经大学 潘 明星 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀 山东 财经大学 潘 明星 作 讲座 的 具体情况 。 11 月 29 日 下午 ， 财政 税务 学院 邀请 山东 财经大学 经济 研究 中心 主任 潘 明星 教授 作 题为 “ 全面 营 改增 解析 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 财政 税务 学院 副 院长 温立洲 主持 ， 学院 百余名 师生 聆听 。        潘 明星 结合 税制 基础理论 和 当前 国家 税改 的 具体 政策 ， 从 税种 布局 、 实施 原因 、 主要 规定 及 政策 精神 等 方面 对 我 国营 改增 的 推进 进行 了 全面 解析 ， 从 政府 和 企业 两个 视角 对营 改增 的 应对 之策 提出 个人 学术 见解 。 他 结合 供给 侧 改革 深入分析 营 改增 的 重大意义 ， 对 我国 流转税 、 所得税 、 财产 行为 税 等 税种 的 模式 进行 图解 ， 指出 营改 增是 我国 税务 发展史 上 的 里程碑 ， 是 重大 的 财税 创新 。 潘 明星 还 和 师生 进行 了 现场 交流 。         潘 明星 的 讲授 声情并茂 ， 语言 通俗易懂 ， 结合 生动 事例 ， 以 独特 视角 对 全面 营 改增 进行 解读 ， 进一步 拓展 了 师生 对 国家 经济 改革 政策 理解 的 视野 ， 提升 了 财税 理论知识 水平 。 （ 撰稿 ： 财政 税务 学院   刘刚   摄影 ： 黄培 ） 【 值班 编辑 ： 宋利泽 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 图书馆 邀请 郑州大学 崔波 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 图书馆 邀请 郑州大学 崔波 教授 作 报告 的 具体情况 。 11 月 28 日 上午 ， 图书馆 邀请 郑州大学 图书馆 原 馆长 、 郑州大学 《 周易 》 与 古代 文献 研究所 所长 、 教育部 高等学校 图书 情报工作 委员会 副 主任 崔波 教授 , 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 广泛 沁润 经典   提升 文化 自信 ” 的 学术报告 。         崔波 教授 分享 了 个人 多年 坚持 阅读 经典 的 体会 和 收获 ， 并 指出 高校 图书馆 应 做好 经典 阅读 的 传承 ， 以 增强 全民 文化 自信 。 他 重点 对 《 周易 》 的 内容 及其 蕴涵 的 哲学思想 进行 了 讲解 ， 结合 大学生 如何 学习 传统 文化 经典 ， 并 从中 汲取 智慧 ， 以 应对 今后 的 学习 、 工作 、 生活 等 提出 了 中肯 建议 。报告 现场        图书馆 全体 员工 、 部分 图书馆学 专业 师生 以及 河北师范大学 、 河北 铁道 大学 、 河北 科技 大学 、 河北 体育 学院 等 省会 高校 图书馆 同行 聆听 了 报告 。 （ 撰稿 ： 图书馆   田蓁子   摄影 ： 陈 冬雪 ） 【 值班 编辑 ： 徐小超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀 苏州大学 沈能作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀 苏州大学 沈能作 讲座 的 具体情况 。 12 月 2 日 上午 ， 苏州大学 商学院 沈能 教授 应 公共 管理 学院 邀请 ， 在 二办 301 作 “ 如何 申请 国家 课题 ” 主题 讲座 ， 学院 部分 教师 及 研究生 聆听 。讲座 现场         沈能 以 “ 如何 正确 选题 ” 为 切入点 ， 围绕 国家 自然 基金 申报 书 的 撰写 及 注意事项 进行 讲解 , 从 “ 合理 拟定 课题 ” 、 “ 严谨 撰写 摘要 ” 、 “ 丰富 研究 内容 ” 、 “ 确保 条例 清晰 ” 、 “ 注意 格式 美观 ” 等 方面 介绍 了 申请书 的 撰写 技巧 。 他 跟 大家 分享 了 近 五年 的 研究 心得 ， 勉励 师生 学会 交流 、 善于 合作 。 报告 结束 后 ， 在场 师生 踊跃 提问 ， 沈能 进行 了 细致 解答 。         本次 讲座 解答 了 学院 教师 关于 课题 申报 方面 的 系列 问题 ， 为 大家 作好 科研工作 提供 了 宝贵 经验 ， 对 学院 进一步 开展 课题 申报 工作 起到 了 很 好 的 促进作用 。 （ 供稿 ： 公共 管理 学院 ） 【 值班 编辑 ： 李雪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 德国 多特蒙德 大学 Tudor   Zamfirescu 教授 应邀 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 德国 多特蒙德 大学 Tudor   Zamfirescu 教授 应邀 作 报告 的 具体情况 。 12 月 5 日 下午 ， 应 数学 与 统计学 学院 邀请 ， 德国 多特蒙德 大学 终身 教授 Tudor   Zamfirescu ， 在 国际 学术 报告厅 为 师生 作 题为 “ DISCS   HELD   IN   CAGES ” 的 学术报告 。 报告会 由数统 学院 院长 赵秀恒 主持 ， 学院 200 余名 师生 聆听 。教授 分析 数学        Tudor   Zamfirescu 教授 介绍 了 最新 研究课题 --- 圆盘 被 笼子 （ 即 三维空间 多面体 的 1 - 骨架 ） 持住 的 问题 。 他 以 风趣 幽默 的 语言 ， 阐述 了 四面体 笼子 和 五面体 笼子 可持 住 圆盘 的 数量 问题 研究 。 报告 开阔 了 师生 视野 ， 增加 了 同学 们 对 数学 学习 的 热情 。会后 合影        Tudor   Zamfirescu 教授 是 德国 多特蒙德 工业 大学 终身 教授 、 罗马尼亚 科学院 院士 ( honorary   member ) 、 国际 知名 数学家 ， 在 凸 几何 、 离散 几何 、 图论 和 非线性 分析 等 多个 领域 都 曾 取得 杰出成就 ， 在 国际 同行 中 享有盛誉 。 （ 撰稿 ： 数统 学院   常之魁   摄影 ： 孙政 ） 【 值班 编辑 ： 牛晓莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀 中国 非 物质 文化遗产 “ 石家庄 · 休门 吹 歌 ” 传承 人付 锡芬作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀 中国 非 物质 文化遗产 “ 石家庄 · 休门 吹 歌 ” 传承 人付 锡芬作 讲座 的 具体情况 。 10 月 25 日 ， 应 艺术 学院 邀请 ， 中国 非 物质 文化遗产 “ 石家庄 · 休门 吹 歌 ” 传承 人 ， 68 岁 的 付锡芬 老先生 带领 弟子 在 艺术 学院 音乐厅 作 题为 “ 中国 传统 音乐 文化 的 传承 -- 中国 非 物质 文化遗产 ‘ 石家庄 · 休门 吹 歌 ’ ” 的 学术 讲座 。讲座 现场        付锡芬 讲解 了 石家庄 休门 吹 歌 的 传承 历史 ， 分享 了 个人艺术 道路 上 的 宝贵 经验 ， 详细 介绍 了 吹 歌中 包含 的 乐器 和 演奏 技巧 。 讲座 结束 后 ， 付锡芬 师徒 表演 了 咔戏 中 的 河北梆子 、 评剧 等 戏曲 剧种 ， 还 为 师生 们 演奏 了 《 小 放牛 》 、 《 放风筝 》 等 河北 传统 民间 音乐 经典 曲目 。 付锡芬 渊博 的 学识 和 生动 的 讲解 及 精彩表演 赢得 了 师生 的 热烈 掌声 。讲座 现场         付锡芬 先生 是 出身 四代 吹歌 世家 的 吹 歌 代表性 传承 人 ， 被誉为 河北 “ 吹破 天 ” 。 石家庄 休门 吹 歌 流传 至今 三百多年 ， 在 中华民族 的 文化 艺苑 中 充当 着 不可或缺 的 重要 角色 。 此次 讲座 将 学术 知识 与 实践 应用 相结合 ， 开阔 了 师生 的 视野 ， 提升 了 师生 的 艺术修养 ， 为 师生 的 艺术创作 提供 了 灵感 。 （ 撰稿 ： 艺术 学院   师 晶晶   摄影 ： 马幼麟 ） 【 值班 编辑 ： 宋利泽 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀 华南理工大学 何平 教授 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀 华南理工大学 何平 教授 作 学术 讲座 的 具体情况 。 10 月 24 日 下午 ， 艺术 学院 邀请 华南理工大学 艺术 学院 名誉 院长 、 博士生 导师 何平 教授 在 艺术 学院 音乐厅 作以 “ 欧洲 艺术 音乐 读品 — — 我们 如何 听 交响乐 ” 为题 的 学术 讲座 。活动 现场        何平 教授 通过 现场 播放 交响乐 ， 带领 大家 徜徉 在 欧洲 经典 交响乐 的 海洋 之中 ， 使 同学 们 认真 聆听 并 感悟 其中 的 精髓 ， 同时 ， 他 还 对 欧洲 巴洛克 时期 、 古典主义 时期 、 浪漫主义 时期 作曲 大家 的 作曲 风格 进行 了 分类 讲述 ， 现场 师生 纷纷表示 受益匪浅 。         何平 教授 的 讲解 语言 精炼 、 内涵 丰富 ， 使 学院 师生 的 对 交响乐 的 认识 更加 深刻 ， 对 学院 师生 今后 的 学习 、 实践 大有裨益 。 （ 撰稿 ： 艺术 学院   师 晶晶   摄影 ： 宋 文文 ） 【 值班 编辑 ： 宋利泽 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀 俄罗斯 斯维特 兰娜 · 涅斯梅扬 诺娃 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀 俄罗斯 斯维特 兰娜 · 涅斯梅扬 诺娃 教授 作 讲座 的 具体情况 。 10 月 26 日 上午 ， 法学院 邀请 俄罗斯 国立 乌拉尔 法律 大学 法学院 院长 斯维特 兰娜 · 涅斯梅扬 诺娃 教授 来 我校 作 讲座 。 讲座 由 法学院 副 院长 王利军 主持 ， 学院 百余名 硕士 研究生 聆听 。讲座 现场        讲座 主要 围绕 俄罗斯 国内法 与 国际法 冲突 现状及 解决 进行 讨论 。 斯维特 兰娜 · 涅斯梅扬 诺娃 阐述 了 俄罗斯 国内法 和 国际法 的 冲突 现状 ， 围绕 解决方案 同 大家 进行 了 交流 。 她 指出 ， 国际法 的 引入 应该 结合 具体 国情 ， 找寻 更 多 的 平衡点 进行 接轨 。 她 还 讲授 了 “ 第四代 权利 ” 、 “ 社会 国家 ” 等 国际法 前沿 概念 ， 并 以此 为 基础 拓宽 同学 们 眼界 。 斯维特 兰娜 · 涅斯梅扬 诺娃 通过 对 中 俄 双方 培养 法学硕士 研究生 的 方式 进行 对比 ， 表示 愿意 搭建 学术 平台 ， 引导 学生 实现 跨国 交流学习 。         王利军 在 总结 发言 中 指出 ， 俄罗斯 法律 对 我国 影响 很大 ， 两 国 法律 在 宪法 、 民法 、 劳动法 等 方面 均 有 相似之处 ， 他 希望 法学 研究生 以 此次 讲座 为 契机 ， 汲取 营养 ， 开拓 视野 ， 成长 为 一名 具有 国际 视野 的 法律 人 。 （ 撰稿 ： 法学院   于 晶晶   摄影 ： 魏敬 盼 ） 【 值班 编辑 ： 宋利泽 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 【 学术 预告 】 第五届 全国 马克思主义 经济学 论坛 将 在 我校 举办   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 【 学术 预告 】 第五届 全国 马克思主义 经济学 论坛 将 在 我校 举办 的 具体情况 。 10 月 29 日 ， 第五届 全国 马克思主义 经济学 论坛 暨 全国 马克思主义 经济学 青年 论坛 第六次 研讨会 将 在 我校 举办 。         本次 论坛 由 中国社科院 的 马克思主义 研究 学部 、 马 工程 办公室 、 马克思主义 研究院 原理 部 、 经济社会 发展 研究 中心 、 河北 经贸大学 主办 ， 河北 经贸大学 马克思主义 学院 承办 ， 中国人民大学 书报 资料 中心 经济 编辑部 协办 。         本次 论坛 将 紧密 围绕 “ 建构 21 世纪 马克思主义 政治经济学 学科 体系 、 教材 体系 、 范畴 体系 、 方法 体系 和 话语 体系 ” 等 主题 ， 立足于 哲学 社会科学 发展 的 整体性 成果 ， 系统 回溯 马克思 恩格斯 的 经典 文本 ， 提出 21 世纪 政治经济学 发展 中 应当 关注 的 如下 重点 议题 ： 1 、 马克思 恩格斯 的 政治经济学 经典 文本 研究 ； 2 、 中国 特色 社会主义 政治经济学 的 系统性 研究 ； 3 、 国外 马克思主义 政治经济学 与 当代 资本主义 的 批判性 研究 ； 4 、 马克思主义 政治经济学 和 西方 主流 经济学 的 比较 研究 ； 5 、 马克思主义 政治经济学 的 应用 和 现实 问题 研究 ； 6 、 本论坛 另 专设 编辑部 交流 等 “ 社会 透视 ” 沙龙 环节 ， 为 青年 学者 搭建 与 核心 期刊 、 专业 媒体 进行 交流 的 平台 。         本次 论坛 将 有 来自 中国社会科学院 、 中国人民大学 、 中共中央党校 、 武汉大学 、 复旦大学 、 南开大学 、 中央财经 大学 、 厦门大学 等 单位 的 知名 专家 做 学术报告 。 参加 本次 论坛 的 共有 来自 国内 50 多所 高校 和 科研机构 的 130 多名 代表 。         欢迎 我校 广大 师生 参加 。         论坛 举办 时间 ： 10 月 29 日 上午 9 : 00 - 12 : 10 、 下午 13 : 30 - 17 : 20         地点 ： 校 视频会议 中心马克思主义 学院2016 年 10 月 27 日 【 值班 编辑 ： 聂晓鑫 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 国家统计局 万 东华 应邀 作 学术交流   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 国家统计局 万 东华 应邀 作 学术交流 的 具体情况 。 10 月 25 日 下午 ， 数学 与 统计学 学院 召开 座谈会 ， 邀请 国家统计局 统计 科学 研究所 所长 万 东华 研究员 与 学院 研究生 进行 学术探讨 、 交流 。 河北省 统计学 会 秘书长 宋辉 教授 、 河北省 统计 科学 研究所 所长 贾书民 研究员 陪同 座谈 。交流会 现场        万 东华 详细 介绍 了 GDP 、 CPI 、 PMI 等 经济指标 的 含义 以及 与 经济 发展 的 关系 ， 并 总结 了 统计学 的 学习 要领 ： 一是 要 熟悉 各类 指标 的 含义 ； 二是 要 做到 心中 有 “ 数 ” ； 三是 要 灵活运用 各类 指标 。         在场 师生 就 统计数据 的 收集 与 整理 、 GDP 的 核算 方法 、 统计 方法 的 应用 等 热点问题 向 三位 专家 进行 了 咨询 。 三位 专家 对 师生 的 问题 进行 了 细致 解答 ， 并 结合 多年 统计 工作 实践 ， 与 师生 分享 了 统计 研究 中 需要 注意 的 问题 。 （ 供稿 ： 数统 学院 ） 【 值班 编辑 ： 宋利泽 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 中国社科院 王国成 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 中国社科院 王国成 教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 24 日 下午 ， 数学 与 统计学 学院 邀请 中国社科院 数量 经济 与 技术 研究所 研究员 、 博士生 导师 王国成 教授 ， 在 北 三教 B101 作 “ 大 数据 的 获取 和 预处理 ” 专题报告 。 报告会 由数统 学院 副 院长 李春林 主持 ， 学院 部分 教师 和 学生 聆听 。         王国成 教授 结合 丰富 的 学术研究 经验 ， 从大 数据 的 特点 出发 ， 阐释 了 大 数据 预处理 的 方式 、 行为 大 数据 的 概念 。 作为 “ 通宏洞 微 ” 的 提出 者 ， 他 对 其 具体 含义 进行 了 详细 阐释 。 现场 互动 环节 ， 王国成 与 师生 进行 了 研讨 ， 就 数据 清洗 、 数据挖掘 等 方面 提出 了 自己 的 观点 。         此次 报告 是 王国成 教授 作为 数统 学院 软 人才 引进 以来 ， 与 学院 研究生 进行 的 第二次 学术 研讨 ， 之后 将会 进行 系列 专题报告 。 （ 撰稿 ： 数统 学院   季 苗苗   ） 【 值班 编辑 ： 宋利泽 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀 中国音乐学院 黄虎 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀 中国音乐学院 黄虎 教授 作 讲座 的 具体情况 。 10 月 31 日 下午 ， 中国音乐学院 研究生院 副 院长 、 文学 博士 、 历史学 博士后 黄虎 教授 ， 应 艺术 学院 邀请 在 音乐厅 作 “ 音乐 地理 研究 实践 与 反思 ” 主题 讲座 ， 学院 音乐系 师生 聆听 。活动 现场        黄虎 结合 音像 、 地图 、 研究 、 教学 、 文献 、 展演 等 六个 方面 的 研究 个案 ， 介绍 了 音乐 地理 领域 的 前沿 成果 。 他 对 音乐 地理 研究 与 地方 院校 学科建设 的 关系 进行 了 分析 ， 并 对 如何 以 地方 音乐 为 研究 对象 展开 立体化 学术研究 、 应用 民族 音乐学 的 中国化 探索 等 进行 了解 说 。 黄虎 指出 ， 任何 艺术 形态 与 学术研究 必将 为 大众 服务 ， 为 社会 服务 ， 每 一位 音乐 工作者 必须 遵从 社会 发展 规律 与 需求 ， 与时俱进 ， 不断 提升 自身 价值 和 扩展 学术 视野 ， 才能 为 社会 创造 更大 价值 。合影留念        讲座 条理清晰 ， 内容 丰富 ， 进一步 拓宽 了 艺术 学院 师生 的 教学 与 学术研究 视野 。 （ 撰稿 ： 艺术 学院   张小军   摄影 ： 史玉 ） 【 值班 编辑 ： 聂晓鑫 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀省 司法厅 副厅长 王 大为 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀省 司法厅 副厅长 王 大为 作 讲座 的 具体情况 。 11 月 4 日 上午 ， 法学院 邀请 河北省 司法厅 副厅长 王 大为 作 “ 河北 律师 事业 回顾 与 展望 ” 主题 讲座 。 讲座 由 法学院 副 院长 王利军 主持 ， 学院 近 200 名 学生 聆听 。讲座 现场         讲座 以 律师 制度 历史沿革 为 切入点 ， 重点 围绕 河北省 律师 行业 的 基本 情况 、 律师 作用 的 发挥 以及 青年 律师 的 培养 进行 详细 讲述 与 评析 。 王 大为 认为 ， 律师 已经 向 各个领域 延伸 ， 在 维护 社会秩序 、 推动 法治 进步 等 方面 发挥 着 不可 替代 的 作用 。 与 北上 广等 地区 相比 ， 河北省 律师 队伍 仍 存在 差距 ， 需要 发展壮大 。 法学 学生 作为 未来 律师 主力 ， 要 坚定 理想 ， 坚守 原则 ， 努力提高 自身 业务素质 和 职业道德 修养 ， 做 法治 建设 的 推动者 。           此次 讲座 是 我校 法律硕士 实践 教学改革 系列 的 组成部分 ， 对 法学院 学生 进一步 明确 律师 定位 ， 深化 对 律师 职业 的 认识 起到 了 很 好 的 作用 。 （ 撰稿 ： 法学院   孙 蓓蕾   摄影 ： 贾倩倩 ） 【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 管理 学院 邀 中国 石油大学 杨东 杰作 网络 思政 教育 培训   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 管理 学院 邀 中国 石油大学 杨东 杰作 网络 思政 教育 培训 的 具体情况 。 11 月 10 日 下午 ， 应 经济 管理 学院 邀请 ， 中国 石油大学 理学院 党委 副 书记 杨东杰 在 图书馆 报告厅 作 题为 “ 基于 手机 端的 微域 网络 思政 教育 ” 的 报告 。 学院 党委书记 张进良 、 副 书记 刘会娟 出席 ， 各系 党总支 书记 、 副 书记 和 全体 辅导员 参加 。报告会 现场        杨东杰 分享 了 中国 石油大学 使用 “ 蓝墨 云班课 ” 这一 手机 APP 软件 进行 大学生 思想 政治 教育 和 学生 管理 的 经验 和 感受 。 他 说 ， “ 蓝墨 云班课 ” 可以 增强 课堂 的 互动性 ， 活跃 课程 气氛 ， 对 学生 的 到 课率 、 课堂 表现 和 课后 作业 进行 实时 动态 的 记录 。 通过 软件 还 可以 上传 德育 、 团课 、 党课 等 形式多样 的 思想 政治 教育资源 ， 供 学生 随时随地 学习 。 软件 对 每个 学生 的 学习 过程 进行 记录 、 统计 ， 并 能 实时 更新 ， 老师 可以 依据 这些 记录 ， 加上 平时 的 表现 ， 迅速 对 学生 学习 思想 情况 进行 预判 ， 对 有 行为 异常 或 学习 异常 状况 进行 超前 预警 ， 并 采取相应 的 措施 。 同时 ， 经过 分析 整理 的 数据 还 可以 作为 加强 学生 管理 和 教学改革 的 依据 。         通过培训 ， 全体学生 工作者 了解 到 现代科技 在 提高 思想 政治 教育 效果 上 的 突出 作用 ， 认识 到 今后 大学生 思想 政治 教育 工作 要 与时俱进 ， 创新 方法 ， 更新 举措 ， 增强 主动性 ， 保证 工作 扎实 有效 地 开展 。         杨东杰 2008 年 起 从事 辅导员 工作 ， 在 思想 政治 教育 工作 类 刊物 上 发表 多篇 论文 。 近年来 他 一直 致力于 创新 学生 思想 教育 工作 方法 ， 在 如何 利用 高科技 手段 进行 思政 教育 这一 领域 进行 了 有益 尝试 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 经管 学院   郑廷 ） 【 值班 编辑 ： 徐小超 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀 北京 大成 （ 石家庄 ） 律师 事务所 孙伏龙作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀 北京 大成 （ 石家庄 ） 律师 事务所 孙伏龙作 讲座 的 具体情况 。 11 月 11 日 上午 ， 法学院 诚邀 北京 大成 （ 石家庄 ） 律师 事务所 主任 、 高级 合伙人 孙伏龙 律师 作 “ 正义 的 践行 — — 实案 诠释 法律 适用 ” 主题 讲座 。 讲座 由 法学院 教师 王娟 主持 ， 近百名 法律硕士 聆听 。讲座 现场        讲座 围绕 司法 实践 中 的 程序 与 实体 问题 展开 ， 结合 具体 案例 ， 强调 了 在 司法 实践 中 ， 律师 办案 时 实体 与 程序 都 是 不可 忽视 的 重要 组成部分 。 孙伏龙 指出 ， 司法 实践 中 的 问题 并 不是 单一 形式 ， 存在 刑事 民事 交叉 ， 具体 案例 需 运用 多种 思路 ， 同时 也 要 注重 法条 与 司法解释 相结合 。 他 还 就 优秀 律师 的 养成 以及 毕业生 就业 等 问题 提出 了 指导性 建议 。         本次 讲座 是 法学院 法律硕士 实践 教学 系列 之 律师 进校园 活动 的 组成部分 。   （ 撰稿 ： 法学院   米 梓 睿   摄影 ： 郑佳 ） 【 值班 编辑 ： 田斌 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 “ 2016 中国 仲裁 周 ” 国际 商事 仲裁 系列讲座 石家庄 专场 在 我校 举办   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 “ 2016 中国 仲裁 周 ” 国际 商事 仲裁 系列讲座 石家庄 专场 在 我校 举办 的 具体情况 。 9 月 26 日 ， “ 2016 中国 仲裁 周 ” 国际 商事 仲裁 系列讲座 石家庄 专场 在 我校 图书馆 学术 报告厅 举行 。 英国 品诚 梅森 律师 事务所 合伙人 陈希 佳作 “ 机构 仲裁 规则 修订 的 新 趋势 ” 主题 讲座 ， 法学院 研究生 、 仲裁员 及 律师 等 240 余人 聆听 。 讲座 由 百盛 律师 事务所 主任 徐文莉 主持 。讲座 现场         陈希佳 分别 从 简易程序 、 追加 当事人 、 多份 仲裁 合同 合并 仲裁 、 紧急 仲裁员 制度 等 方面 细致 分析 了 机构 仲裁 规则 的 最新 修订 。 她 在 仲裁 、 基础设施 项目 和 海峡两岸 投资 领域 的 精深 学识 、 丰富 经验 以及 国际化 的 视野 ， 使近 两个 小时 的 讲座 精彩纷呈 ， 现场 气氛 热烈 。         我校 法学院 院长 郭广辉 、 河北 张金龙 律师 事务所 主任 张金龙 和 中国 国际 经济 贸易 仲裁 委员会 立案 咨询处 副处长 周雯 围绕 讲座 内容 ， 从 多个 角度 进行 了 精彩 点评 。         中国 仲裁 周是 中国 仲裁 领域 的 年度 盛会 ， 对 扩大 仲裁 制度 的 宣传 、 提升 仲裁 国际化 与 现代化 水平 、 促进 仲裁 法学 教育 、 培养 具备 国际 一流 水平 的 仲裁 人才 发挥 着 极为重要 的 作用 。 本次 讲座 由 我校 法学院 与 中国国际贸易促进委员会 河北省 委员会 、 河北省 律师协会 共同 承办 。 （ 供稿 ： 法学院 ） 【 值班 编辑 ： 张林华 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 对外 经济 与 贸易大学 副教授 席丹 应邀 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 对外 经济 与 贸易大学 副教授 席丹 应邀 作 报告 的 具体情况 。 9 月 23 日 ， 应 金融 学院 邀请 ， 我校 2002 级 校友 、 美国威斯康星大学 博士 、 对外 经济 与 贸易大学 副教授 席丹 在 C 教 201 作 题为 “ 大学生 如何 学习 — — 我 的 求学 之 路 ” 的 报告 。 报告会 由 金融 学院 院长 王重润 主持 ， 学院 300 余名 师生 聆听 。       报告会 现场     席丹 首先 表达 了 她 重返 母校 的 激动 之情 ， 随后 讲述 了 自己 的 学路 历程 ， 详细 介绍 了 她 在 美国 留学 的 经历 ， 并 分享 了 自己 的 求知 感悟 。 现场 互动 环节 ， 席丹 细致 回答 了 同学 们 的 提问 ， 并 就 对外经贸大学 研究生 招生 、 培养 以及 就业 情况 进行 了 说明 。 报告会 对于 帮助 同学 们 明晰 学业 、 思想 以及 未来 发展 ， 引导 珍惜 大学 时光 ， 认真 学好 专业知识 ， 起到 了 很 好 的 作用 。 （ 撰稿 ： 金融 学院   胡煜宇   摄影 ： 王梓哲 ）【 值班 编辑 ： 宋依霖 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 上海财经大学 潘飞 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 上海财经大学 潘飞 教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 17 日 ， 会计学院 邀请 上海财经大学 会计学 教授 、 博士生 导师 潘飞作 关于 “ 中国 管理 会计 体系 研究 ” 的 报告 。 报告会 由 会计学院 院长 袁 振兴 主持 ， 学院 全体 教师 、 研究生 及 部分 本科生 聆听 。   报告会 现场         报告会 现场 潘飞 结合 2014 年 财政部 27 号 文件 关于 《 全面 推进 管理 会计 体系 建设 的 意见 》 和 所 承担 国家 课题 的 研究成果 ， 阐述 了 自己 的 观点 。 他 认为 ， 打造 中国 会计工作 “ 升级版 ” 的 重点 在于 发展 管理 会计 ， 实现 会计工作 升级 ， 需要 推动 管理 会计 理论体系 、 管理 会计 指引 体系 、 管理 会计 人才队伍 和 管理 会计 信息化 建设 ， 同时 需要 搞好 管理 会计 咨询服务 。 他 强调 ， 将 具有 中国 特色 的 管理 会计 元素 与 现有 西方 的 理论 框架 相结合 ， 构建 以 管理 会计 制度化 建设 与 管理 会计 知识 体系 内在联系 为 主体 框架 的 中国 管理 会计 理论体系 ， 才能 对 中国 管理 会计 实务 进行 指导 。         报告 旁征博引 ， 幽默诙谐 ， 使 师生 在 轻松 的 氛围 中 了解 了 管理 会计 的 前沿 课题 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 会计学院   宋茹 ） 【 值班 编辑 ： 程艳霄 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 数字 艺术 设计师 庞万征 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 数字 艺术 设计师 庞万征 作 讲座 的 具体情况 。 10 月 17 日 下午 ，   Wacom 授权 认证 讲师 、 数字 艺术 设计师 庞万征 受 艺术 学院 邀请 ， 在 学院 多功能厅 作 题为 “ 动画 概念设计 ” 的 学术 讲座 ， 百余名 动画 专业 师生 聆听 。讲座 现场         庞万征 从 什么 是 概念设计 、 概念设计 的 应用领域 、 与 插画 的 区别 以及 如何 进行 概念设计 四方 面对 概念设计 四方面 作 了 介绍 ， 并 根据 行业 实际 情况 细致 讲解 了 制作 规范 。         本次 讲座 开阔 了 师生 视野 ， 对于 更 深层次 理解 概念设计 的 理念 ， 提高 创新 意识 起到 了 很 好 的 促进作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 艺术 学院   马幼麟 ） 【 值班 编辑 ： 聂晓鑫 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外国语 学院 邀 天津 外国语 大学 花超 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外国语 学院 邀 天津 外国语 大学 花超 教授 作 讲座 的 具体情况 。 10 月 17 日 下午 ， 天津 外国语 大学 高翻 学院 院长 花超 教授 ， 应 我校 外国语 学院 邀请 ， 作 题为 “ 日语 跨文化 交际 研究 ” 的 学术报告 ， 日语 专业 全体师生 聆听 。   报告会 现场        花超 教授 从 跨文化 交际 的 角度 对 中日 跨文化 交际 进行 探讨 ， 重点 阐述 了 日本 语言 的 交际 功能 、 跨文化 交际 与 日语 教学 、 跨文化 适应 与 翻译 实践 等 问题 。 互动 环节 ， 花超 认真 回答 了 师生 提问 。         讲座 气氛 活跃 ， 广大 师生 反响 热烈 ， 受益匪浅 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 外国语 学院   王玉秀 ） 【 值班 编辑 ： 宋依霖 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀 西南财经大学 徐舒 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀 西南财经大学 徐舒 教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 17 日 下午 ， 西南财经大学 经济 学院 徐舒 教授 应 商学院 邀请 ， 在 我校 视频 会议室 作 题为 “ 中国 家庭 金融 调查 进展 汇报 及 微观 实证 研究 漫谈 ” 的 学术报告 。 报告会 由 商学院 副 院长 戎素 云 主持 ， 商学院 、 经济 研究所 、 金融 学院 等 学院 和 部门 170 余名 师生 聆听 。讲座 现场         徐舒 介绍 了 备受 社会 关注 的 “ 中国 家庭 金融 调查 ” 项目 。 他 指出 ， 这个 项目 能够 收集 家庭 和 个人 层面 的 资产 、 负债 等 信息 ， 填补 了 国内 家庭 金融 领域 的 微观 调查 空白 ， 成功 发布 的 《 中国 家庭 金融 调查报告 》 等 研究成果 ， 产生 了 广泛 而 良好 的 社会 反响 ， 已 成为 西南财经大学 “ 985 平台 ” 的 重要 组成部分 。 徐舒 认为 ， 实证 研究 可以 检验 理论 或 评估 政策 ， 丰富多彩 的 中国 社会现状 为 开展 实证 研究 提供 了 大量 素材 。 徐舒 和 师生 进行 了 现场 互动 ， 就 调查 技术 、 经济学 直觉 培养 等 方面 提出 了 自己 的 观点 。         报告会 高瞻远瞩 ， 深入浅出 ， 起到 了 很 好 的 学术交流 效果 。 （ 撰稿 ： 商学院   柴国俊   摄影 ： 徐晶 ） 【 值班 编辑 ： 聂晓鑫 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀 中国人民大学 涂永前 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀 中国人民大学 涂永前 教授 作 讲座 的 具体情况 。 10 月 19 日 上午 ， 法学院 邀请 中国人民大学 涂永前 教授 作以 “ 当前 食品安全 法治 中 的 若干 问题 探析 ” 为题 的 讲座 。 讲座 由 法学院 副 院长 王利军 主持 ， 学院 百余名 研究生 聆听 。讲座 现场        涂永前 教授 围绕 当前 食品安全 领域 存在 的 问题 与 大家 进行 了 交流 。 他 认为 ， 现阶段 食品安全 领域 存在 “ 食品 ” 概念 界定 模糊 、 地方 机构 职能 不 明晰 、 司法 救济 动力 不足 、 食品安全 教育 滞后 等 问题 ， 随后 ， 就 其 研究 方向 “ 食品安全 评估 机制 ” 进行 了 具体 阐述 。 现场 互动 环节 ， 涂永前 教授 认真 回答 了 同学 们 就 食品安全 评估 机制 运行 中 可能 出现 的 问题 的 提问 ， 并 鼓励 同学 们 加入 其 课题 研究 小组 。         王利军 在 总结 发言 中 指出 ， 鼓励 同学 们 在 学术研究 上 运用 交叉 研究 方法 ， 并 引导 同学 跳出 法律 来 研究 法学 。 （ 撰稿 ： 法学院   于 晶晶   摄影 ： 魏敬 盼 ） 【 值班 编辑 ： 田斌 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀 日本 国立 东北大学 叶刚 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀 日本 国立 东北大学 叶刚 教授 作 报告 的 具体情况 。 10 月 20 日 下午 ， 日本 国立 东北大学 叶刚 教授 应 商学院 邀请 ， 在 我校 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 由 高速 转向 中 低速 增长 背景 下 的 日本 产业 发展 ” 的 学术报告 。 报告会 由 商学院 副 院长 戎素 云 主持 ， 学院 220 余名 师生 聆听 。讲座 现场         叶刚 教授 介绍 了 “ 二战 ” 之后 日本 高速 增长期 和 之后 中速 增长期 的 产业 发展 特点 ， 指出 在 高速 增长 转向 中 低速 增长 过程 中 ， 日本 产业 结构调整 以 组装 加工 产业 和 节能 生产方式 为 突破 方向 ， 重点 利用 最新 科技知识 和 技术 全面 提升 工业 发展 质量 ， 成功 实现 2.5 次 工业化 ， 从而 使 日本 由 工业化 大国 迈向 工业化 强国 。 叶刚 教授 还 和 师生 进行 了 现场 互动 ， 就 一些 问题 发表 了 观点 。         叶刚 教授 的 报告 内容 丰富 ， 发人深思 ， 对于 我们 进一步 理解 “ 中国 制造 2025 ” ， 实现 我国 的 工业化 发展 具有 深刻 的 指导意义 。 （ 撰稿 ： 商学院   戎素 云   摄影 ： 徐晶 ） 【 值班 编辑 ： 刘丹 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 研究所 邀请 浙江 财经大学 董进 才 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 研究所 邀请 浙江 财经大学 董进 才 教授 作 讲座 的 具体情况 。 10 月 21 日 下午 ， 应 经济 研究所 邀请 ， 浙江 财经大学 工商管理 学院 院长 董进 才 教授 在 我校 第二 会议室 作 题为 “ 国家 社科 基金项目 申报 交流 ” 的 专题报告 。 报告会 由 经济 研究所 副所长 马彦丽 主持 ， 来自 经济 研究所 、 商学院 、 金融 学院 和 工商管理 学院 的 50 余名 师生 聆听 。报告会 现场         董进 才 结合 自己 的 申报 经验 ， 分别 从 选题 设计 、 选题 依据 、 研究 内容 、 研究 思路 与 方法 、 创新 之处 等 介绍 了 如何 填写 国家 社科 基金项目 申请书 及 需要 注意 的 细节 问题 。 他 认为 选题 是 重中之重 ， 国家 社科 基金项目 的 选题 要 坚持 问题 导向 ， 关注 重大 现实 问题 ， 关注 地方 特色 ， 同时 具备 普遍意义 。 他 指出 ， 课题 论证 要 充分 ， 文献 部分 要 写 扎实 ， 要 通过 对 现有 文献 的 梳理 提炼出 自己 独特 的 研究 视角 ， 研究 内容 撰写 要 注意 条理性 ， 研究 方法 和 创新 点要 明确 具体 。 现场 互动 环节 ， 董进 才 对 部分 老师 的 选题 进行 了 点评 ， 并 解答 了 相关 问题 。        报告会 内容 深入浅出 ， 针对性 强 ， 受到 与会 人员 高度评价 。 （ 撰稿 ： 经济 研究所   秦迎岚   摄影 ： 胡卓理 ） 【 值班 编辑 ： 李雪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国 人保 财险 副总裁 王 和 应邀 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国 人保 财险 副总裁 王 和 应邀 作 报告 的 具体情况 。 10 月 24 日 下午 ， 中国 人保 财险 副总裁 王 和 教授 应邀 来到 我校 ， 作 题为 “ 保险 的 未来 ： 已知 与 未知 ” 的 学术报告 。 校党委 副 书记 、 校长 纪良纲 为 王 和 教授 颁发 客座教授 聘书 ， 校党委 常委 、 副校长 武建 奇 主持会议 ， 中国 人民 财产保险 股份 有限公司 河北省 分公司 总经理 魏 丙申 、 副总经理 张金海 和 300 余名 师生 聆听 了 报告 。   纪良纲 校长 为 王 和 博士 颁发 客座教授 聘书         王 和 教授 结合 大量 鲜活 案例 ， 运用 多 学科知识 ， 引用 人类 在 宇宙 、 人工智能 、 互联网 等 科学技术 的 新进展 ， 分析 了 大 数据 时代 保险行业 发展 的 新 趋势 ， 透视 保险行业 存在 的 问题 与 提升 效率 的 路径 ， 探讨 了 人工智能 新 技术 推进 保险行业 变革 的 重点 方向 。 王 和 教授 作 主题 报告 会议 现场           王 和 教授 是 经济学 博士 、 高级 经济师 ， 享受 国务院 “ 政府 特殊津贴 ” ， 现任 中国 人民 财产保险 股份 有限公司 执行 董事 、 副总裁 ， 兼任 中国保监会 重大 决策 咨询 专家 委员会 委员 、 中国 保险 学会 副 秘书长 、 中国 精算师 协会 副会长 等 职 ， 担任 北京大学 、 清华大学 等 高校 客座教授 。 ( 撰稿 ： 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心   武星   摄影 ： 宣传部   胡卓理 ） 【 值班 编辑 ： 李雪 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国社会科学院 孙宪忠 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国社会科学院 孙宪忠 教授 作 讲座 的 具体情况 。 5 月 28 日 下午 ， 法学院 邀请 中国社会科学院 教授 、 博士生 导师 孙宪忠作 “ 民法典 制定 中 的 若干 问题 ” 为 主题 的 讲座 。 讲座 由 校党委 常委 、 副校长 柴 振国 主持 ， 法学院 200 余名 师生 聆听 。         讲座 围绕 此次 民法典 的 制定 展开 ， 主要 讲述 了 民法典 修订 现状 、 欧洲 民法典 对 我国 民法典 的 启示 ， 以及 我国 民法典 的 选择 。 孙贤忠 指出 ， 民法 的 发展 经过 了 世俗化 、 成 文化 与 科学化 的 发展 历程 。 现代 民法 的 发展 要 强调 人文主义 思想 ， 遵循 自然 逻辑 ， 让 民法 科学化 、 机器 般 运作 ， 同时 讲究 体系 性 ， 才能 更好 地 维护 人权 ， 创造 权利 与 自由 。         本次 讲座 让 在场 师生 了解 到 现阶段 民法典 的 修订 现状 ， 给 大家 带来 民法 科学化 的 思想 ， 对 广大 师生 今后 的 学习 科研 具有 重要 指导性 价值 。 （ 撰稿 ： 法学院   米 梓 睿   摄影 ： 任志祥 ） 【 值班 编辑 ： 席 莉莉 】讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外国语 学院 邀 河北省 贸促会 展览 部 部长 崔翔 勇作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外国语 学院 邀 河北省 贸促会 展览 部 部长 崔翔 勇作 报告 的 具体情况 。 5 月 30 日 下午 ， 河北省 贸促会 展览 部 部长 崔翔勇 应邀 在 五教二 教室 作 题为 “ 我国 企业 国际化 人才培养 的 问题 和 对策 ” 的 学术报告 ， 外国语 学院 200 余名 师生 聆听 。         崔翔勇 从 专业 外贸 人 的 视角 重点 阐述 了 国际化 人才 的 内涵 及 素质 要求 ， 我国 企业 国际化 人才 的 特点 ， 国际化 人才 应 具备 的 跨文化 交际 能力 等 内容 。 他 结合 当代 中国 就业 趋势 和 现状 对 大学生 的 就业 方向 和 大学生 事业成功 基本 要求 提出 了 自己 的 独到见解 。报告会 现场          讲座 开始 之前 ， 外国语 学院 党委书记 韩毅 为 崔翔勇 颁发 了 学院 学生 职业规划 导师 聘书 。 （ 撰稿 ： 外国语 学院   冯晓伟   摄影 ： 宋丹 ）   【 值班 编辑 ： 牛晓莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 天津 财经大学 田昆儒 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 天津 财经大学 田昆儒 教授 作 报告 的 具体情况 。 6 月 13 日 下午 ， 会计学院 邀请 天津 财经大学 商学院 教授 、 博士生 导师 田昆 儒作 题为 “ 我国 财务 与 会计 几个 热点问题 研究 ” 的 报告 。 报告会 由 会计学院 院长 袁 振兴 主持 ， 学院 全体 教师 及 研究生 聆听 。报告会 现场        田昆儒 结合 自己 多年 潜心研究 心得 ， 深入 多家 企业 走访 以及 担任 数家 上市公司 独立 董事 的 深厚 社会 实践经验 ， 对 目前 我国 财务 与 会计 的 几个 热点问题 进行 了 论述 。座谈会 现场         报告会 结束 后 ， 田昆儒 与 部分 教师 进行 座谈 ， 就 当前 会计 学科 的 评估 问题 、 教学 与 科研 的 平衡 问题 、 实践 教学 问题 及 服务 社会 过程 中 的 实际 问题 进行 了 交流 和 探讨 。 （ 撰稿 ： 会计学院   郜丽云   摄影 ： 赵进亮 ）   【 值班 编辑 ： 岳梦怡 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀孙 万勇作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀孙 万勇作 学术报告 的 具体情况 。 6 月 20 日 ， 公共 管理 学院 邀请 河北省政府 参事 孙万勇 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 走进 石家庄 历史 殿堂 鉴赏 璀璨 文化 的 千古 之美 ” 的 学术报告 。 报告会 由 公共 管理 学院 党委书记 薛 向东 主持 ， 学院 200 余 师生 代表 参加 。报告会 现场         孙万勇 从 新乐 伏羲 台 、 正定 新城 铺 的 鲜 虞国 、 春秋时期 的 中山 国等 史迹 着眼 ， 讲述 了 石家庄 6000 多年 历史长河 中 的 发展 、 变迁 。 他 对 苍岩山 桥楼 殿 、 赵州桥 、 隆兴寺 等 物质 文化遗产 背后 的 精彩 典故 ， 以及 南越王 赵佗 、 常山 赵子龙 、 赵县 铁凝等 杰出人物 的 逸闻趣事 进行 了 介绍 。 孙万勇 还 讲述 了 石家庄 在 新 中国 建立 过程 中 发挥 的 重要 作用 ， 并 回顾 了 习近平 总书记 任 正定 县委书记 时 的 感人事迹 。 他 认为 ， 石家庄 璀璨 历史 文化 中 体现 出来 的 是 大爱之美 、 大艺 之美 、 大智之美 。 他 希望 同学 们 社会 生活 中 树立 正确 的 审美观 、 人生观 和 价值观 。         此次 报告 资料 翔实 、 内容 丰富 ， 开阔 了 师生 的 视野 ， 增强 了 大家 爱国爱家 的 热情 ， 同时 对 学习 和 科研 有着 很 好 启发 和 帮助 。 （ 撰稿 ： 公共 管理 学院   杨双   安 明星   摄影 ： 刘 阳阳 ） 【 值班 编辑 ： 牛晓莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 核心 期刊 编辑 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 核心 期刊 编辑 作 报告 的 具体情况 。 7 月 23 日 ， 商学院 邀请 《 经济学家 》 编辑部 主任 蒋 南平 教授 ， 《 当代 经济 研究 》 编辑部 主任 胡岳岷 、 魏旭 和 郑洪昌 三位 教授 ， 我校 学报 编辑部 主任 张 增强 研究员 ， 作 “ 论文 写作方法 和 技巧 ” 专题报告 。 报告会 由 商学院 副 院长 戎素 云 主持 ， 院长 王小平 及 学院 教师 和 研究生 20 余人 聆听 。报告会 现场        5 位 专家 分别 介绍 了 各自 期刊 基本 情况 ， 从 编辑 审稿 的 角度 对 论文 选题 、 构思 和 写作 及其 规范性 等 进行 了 详细 讲解 ， 强调 选题 要 注重 研究 真 问题 ， 文献 要 有 代表性 且 饱满 充分 ， 摘要 和 论文 内容 要 富有 逻辑 ， 表述 深刻 ， 具有 独立 见解 。 专家 们 强调 ， 写 好 论文 的 前提 和 基础 是 要 积累 深厚 的 理论 功底 。         王小平 代表 师生 对 专家 的 精彩 报告 表示感谢 ， 希望 各位 专家 能 有 更 多 机会 给予 指导 ， 帮助 学院 师生 不断 提高 学术论文 写作水平 。 （ 摄影 / 撰稿 ： 商学院   王小健 ） 【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外语教学 部邀 北京师范大学 田贵森 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外语教学 部邀 北京师范大学 田贵森 教授 作 报告 的 具体情况 。 9 月 5 日 下午 ， 外语教学 部 邀请 北京师范大学 外国 语言文学 学院 博士生 导师 田贵森 教授 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 谈 外语 教师 的 学术 素养 ” 的 学术报告 。 报告会 由 外语教学 部 主任 高霄 主持 ， 外语部 及 外国语 学院 近百名 教师 聆听 。报告会 现场            田贵森 从 自身 的 求学 与 教学 经历 谈起 ， 阐述 了 外语 教师应 具有 的 学术 素养 。 他 认为 人文 修养 、 学科知识 和 学术 能力 是 外语 教师应 具备 的 重要 素质 ， 并 对 外语 教师 如何 提升 自身 素养 提出 了 有益 建议 。 田贵森 鼓励 与会 教师 要 有 坚持不懈 的 精神 ， 建议 大家 多 做 对 学校 、 对 院部 发展 有 积极意义 的 研究 。         此次 报告 内容 贴近 教师 自身 发展 ， 对 促进 教师 自我 认同 ， 提高 教师 学术 素养 ， 鼓励 教师 严谨 治学 、 终生 学习 具有 积极意义 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 外语教学 部   甄伟红   王 海松 ） 【 值班 编辑 ： 聂晓鑫 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 “ 百年 巧匠 ” 总经理 郭漫笳作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 “ 百年 巧匠 ” 总经理 郭漫笳作 报告 的 具体情况 。 9 月 10 日 ， 工商管理 学院 邀请 河北 百年 巧匠 文化 传播 股份 有限公司 总经理 郭漫笳作 题为 “ 打造 核心 竞争力 ” 的 学术报告 ， 2016 级 MBA 全体 学员 及 部分 教师 聆听 。 报告会 由 工商管理 学院 MBA 中心 副 主任 王胜洲 主持 。报告会 现场        郭漫 笳 首先 对 河北 百年 巧匠 文化 传播 股份 有限公司 的 情况 进行 了 简单 介绍 。 随后 ， 他 从 “ 有 价值 吗 ” “ 稀有 吗 ” “ 昂贵 吗 ” “ 企业 能 利用 吗 ” 等 几个 方面 阐述 了 对 核心 竞争力 的 理解 ； 从 “ 知识产权 和 专利 ” “ 残疾人 就业 ” “ 与 故宫 合作 ” “ 新 三板 上市 ” “ 国际 市场 ” “ DIY ” “ 传播 培训 ” 七个 方面 解释 了 百年 巧匠 核心 竞争力 的 构成 ； 最后 ， 从 “ 实用 为 基础 ” “ 艺术 生活化 ” “ 生活 个性化 ” 的 视角 分析 了 文化产业 应 如何 打造 核心 竞争力 。         此次 报告 内容 来源于 企业 实践 ， 对于 开阔 师生 视野 ， 加强 师生 对于 核心 竞争力 的 理解 起到 了 很 好 地 促进作用 。 （ 撰稿 ： MBA 中心   戴天   摄影 ： 徐斐 ） 【 值班 编辑 ： 张林华 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 中央美术学院 周至 禹 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 中央美术学院 周至 禹 教授 作 报告 的 具体情况 。 9 月 9 日 ， 艺术 学院 邀请 中央美术学院 博士生 导师 周至 禹 教授 在 艺术 学院 会议室 作 高等院校 设计 基础课 教学 专题报告 。 报告会 由 副 院长 聂 书法 主持 ， 我校 以及 河北 科技 大学 、 河北 美术学院 、 石家庄 美术学院 的 20 余名 教师 聆听 。         周至 禹 教授 听取 了 艺术 学院 关于 设计 基础课 改革 的 相关 情况 ， 他 结合 中央美术学院 的 基础课 教学情况 ， 分析 了 当前 设计 专业 基础课 的 改革 、 发展 现状 ， 指出 设计 专业 基础课 的 发展 方向 ， 并 就 艺术 学院 设计 基础课 的 授课 方法 、 内容 进行 了 现场 指导 ， 解答 了 在场 教师 授课 中 遇到 的 问题 。报告会 现场        聂 书法 对 专家 的 精彩 报告 表示感谢 ， 希望 学院 教师 根据 周至 禹 教授 提出 的 建议 和 指导 对 设计 基础课 进行 调整 ， 更好 地 服务 于 教学 ， 不断 提高 教学质量 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 艺术 学院   王文捷 ）   【 值班 编辑 ： 宋利泽 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 厦门大学 陈 亚盛 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 厦门大学 陈 亚盛 教授 作 报告 的 具体情况 。 9 月 12 日 ， 会计学院 邀请 厦门大学 会计学 教授 、 博士生 导师 陈 亚盛 作 题为 “ 信息反馈 、 努力 程度 对 业绩 的 影响 ” 的 报告 。 报告会 由 会计学院 副 院长 杨国莉 主持 ， 学院 全体 教师 、 研究生 及 部分 本科生 聆听 。报告会 现场         陈 亚盛 结合 自己 的 课题 研究 ， 引入 行为学 原理 ， 分析 了 预算 指标 与 信息反馈 在 人 努力 程度 方面 的 影响 ， 并 在 跟踪 实验 的 基础 上 ， 对 自己 的 观点 进行 了 论证 ， 阐述 了 努力 过程 和 目标 设定 、 信息 提供 到 目标 实现 间 的 逻辑关系 。         会后 ， 陈 亚盛 还 与 部分 教师 就 学科前沿 和 研究 方法 等 问题 进行 了 交流 探讨 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 会计学院   宋茹 ）  【 值班 编辑 ： 聂晓鑫 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 人文学院 邀 华东师范大学 陈子善 教授 讲学   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 人文学院 邀 华东师范大学 陈子善 教授 讲学 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   梁 兴发 ） 9 月 23 日 ， 人文学院 邀请 华东师范大学 陈子善 教授 在 第三 教学楼 A401 作 题为 “ 张爱玲 研究 的 历史 与 前瞻 ” 的 报告 。 报告会 由 学院 副 院长 马瑞 主持 ， 师生 代表 近 200 人 聆听 。报告会 现场   陈子善 教授 首先 向 师生 介绍 了 学界 关于 女作家 张爱玲 的 整体 研究 现状 。 随后 ， 他 讲解 了 中国 现当代 文学 研究 概况 和 改革开放 前 中国 作家 的 地位 划分 以及 出版 规格 等 情况 ， 并 对 张爱玲 《 传奇 》 《 流言 》 两部 作品集 的 数版 不同 封面 进行 了 比较 。 他 通过 分析 张爱玲 几部 代表作品 的 主要 人物 和 故事情节 ， 阐述 了 她 的 生活 、 写作 历程 及其 主要 作品 的 创作 背景 和 内容 ， 展示 了 张爱玲 超越 时代 的 思想 和 艺术 影响力 ， 以及 她 同情 底层 劳动 人民 的 悲悯 情怀 。  陈子善 教授 对 本次 报告 作 总结 讲话 。 报告 内容 丰富 精彩 ， 在场 师生 纷纷表示 受益匪浅 。 （ 摄影 ： 聂晓鑫 ） 【 值班 编辑 ： 张林华 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 人文学院 邀请 优听 传媒 首席 内容 官 许川作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 人文学院 邀请 优听 传媒 首席 内容 官 许川作 报告 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   王俊霞 ） 3 月 25 日 下午 ， 人文学院 邀请 优听 传媒 首席 内容 官 、 前央广 著名 主持人 许川 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 传媒 人 的 梦 与 路 ” 的 报告 。 报告会 由 学院 副 书记 仇静莉 主持 ， 部分 教师 和 学生 近 300 人 聆听 。         许川 结合 自身 经历 ， 围绕 当下 媒体 需要 怎样 的 人才 和 如何 成为 一名 合格 的 传媒 人 进行 了 详细 阐述 。 报告 中间 穿插 了 微信 话题 互动 环节 ， 许川以 幽默 风趣 的 语言 回答 了 学生 们 提出 的 关于 传媒 、 面试 、 就业 、 工作 等 方面 的 问题 ， 现场 气氛 轻松 融洽 。         仇静莉作 总结 发言 。 她 指出 ， 许川 的 报告 语言 生动 幽默 ， 互动性 强 ， 讲解 清晰 ， 加深 了 同学 们 对 传媒 行业 的 了解 ， 同时 为 学院 人才培养 提供 了 思路 。 （ 摄影 ： 王俊霞 ） 【 值班 编辑 ： 部亚南 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 人文学院 邀请 中国 公文 写作 研究会 副会长 张茂叶作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 人文学院 邀请 中国 公文 写作 研究会 副会长 张茂叶作 报告 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   耿晓佳   孙雪亭 ） 3 月 28 日 下午 ， 人文学院 邀请 中国 公文 写作 研究会 副会长 张茂叶 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 公务员 应 具备 的 能力 素质 与 公文 写作 ” 的 报告 。 报告会 由 人文学院 院长 张金桐 主持 ， 学院 部分 师生 及其 他 学院 学生 近 300 人 聆听 。         张茂叶 对 公务员 应 具备 的 能力 素质 与 公文 写作 进行 了 介绍 ， 阐述 了 公务员 应 具备 的 文字 制作 能力 、 新闻 采写 能力 、 现代 办公 机具 使用 能力 、 接待 服务 能力 、 会议 组织 能力 、 公关 协调 能力 、 临时 事务 处置 能力 、 团结 协作 能力 等 八大 能力 的 养成 ； 讲述 了 机关 常用 公文 写作 ， 包括 请示 、 报告 、 通知 、 通报 、 意见 、 批复 、 函等 文种 的 写作技巧 、 基本 要求 和 注意事项 。 现场 互动 环节 ， 张茂叶 对 同学 们 的 提问 进行 了 细致 解答 。         张金桐 在 总结 发言 中 指出 ， 张茂叶 的 报告 是 与 他 的 亲身 体验 密切相关 的 ， 具有 实践性 、 实用性 和 生动性 ， 对 同学 们 的 能力 素质 和 公文 写作 很 有教益 。 会后 ， 张茂叶 被 聘请 为 我校 人文学院 客座教授 。         张茂叶 教授 现为 中国 公文 写作 研究会 副会长 ， 中国 高教 秘书 学会 常务理事 ， 国家 公务员 局 聘任 的 公务员 培训 兼职教师 暨 公共 管理 硕士 （ MPA ） 校外 导师 ， 河北 行政 学院 、 河北 政法 职业 学院 客座教授 ； 长期 从事 省政府 机关 公文 审核 把关 、 公文 运转 和 机关 标准化 管理 等 方面 工作 ， 在 省级 以上 秘书 类 报刊 上 发表 论文 130 余篇 ， 与 人 合著 公文 写作 专著 5 部 。 （ 摄影 ： 耿晓佳 ） 【 值班 编辑 ： 梁静 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 邀请 天津大学 赵道致 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 邀请 天津大学 赵道致 教授 作 报告 的 具体情况 。 4 月 11 日 下午 ， 管理科学 与 工程学院 邀请 全国 工程硕士 物流 工程 领域 协作组 副组长 ， 国家自然科学基金 、 教育部 社科 基金 评审 专家 ， 天津大学 管理 与 经济学 部 赵道致 教授 作 “ 互联网 + 与 分享 经济 ” 主题 学术报告 。 报告会 由 学院 副 院长 武彦斌 主持 ， 学院 党委书记 刘风长 、 院长 王素 君 、 副 书记 张晓军 及 400 余名 师生 聆听 。         赵道致 结合 所 主持 和 参与 的 课题 ， 从 互联网 的 前世 今生 、 分享 经济 的 原理 和 背景 、 如何 理性 思考 创新 三个 方面 详细 阐述 了 “ 互联网 + ” 和 “ 分享 经济 ” 两个 概念 ， 鼓励 在场 师生 不断创新 。         王素 君 代表 学校 授予 赵道致 “ 客座教授 ” 荣誉称号 ， 并 颁发 了 证书 。 （ 撰稿 ： 管理科学 与 工程学院   孟祥燕   摄影 ： 王业 ） 【 值班 编辑 ： 牛晓莉 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 厦门大学 曾 五一 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 厦门大学 曾 五一 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 4 月 14 日 下午 ， 数学 与 统计学 学院 邀请 厦门大学 曾 五一 教授 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 关于 大 数据 时代 统计 人才培养 问题 的 若干 思考 ” 学术报告 。 副校长 武义 青 出席 并 主持 报告会 ， 学院 200 余名 师生 聆听 。         会 前 ， 武义 青向 在场 师生 对 曾 五一 教授 进行 了 介绍 。 曾 五一 在 报告 中 指出 ， 大 数据 的 学科建设 以 统计学 等 现有 学科 为 基础 ， 不仅 专注 于 数据 科学 与 工程 的 发展 ， 将来 更应 与 经济学 、 管理学 、 医学 、 生命科学 、 社会学 和 新闻学 等 众多 学科 领域 交叉 融合 。 大 数据 的 人才培养 应当 面向市场 和 产业 需求 ， 着重 培养 研究型 和 技术型 人才 ， 同时 应 通过 组建 跨学科 、 跨 领域 的 教学 和 科研 师资队伍 ， 为 相关 学科 领域 大力 培养 应用型 的 综合 素质 人才 。 大 数据 学科 的 建设 目标 不仅 在于 获取 基础 研究 和 人才培养 的 硕果 ， 还应 着重于 科研 技术 成果 的 转化 ， 催生 一大批 造福 于 国民经济 生活 的 产业 应用 成果 。 现场 互动 环节 ， 曾 五一 对 师生 们 的 提问 进行 了 细致 解答 。         报告会 后 ， 曾 五一 结合 厦门大学 教学改革 的 经验 和 体会 ， 从 统计 学科 的 人才培养 目标 、 课程 设置 、 课堂教学 形式 、 考试考核 方式 、 实践性 教学 环节 和 师资队伍 建设 等 方面 ， 与 数统 学院 负责人 、 教研室 主任 、 教师 和 研究生 代表 进行 了 亲切 座谈 。 他 指出 ， 教学改革 的 最终 目的 是 培养 学生 后续 发展 潜能 ， 为 促进 学生 个性化 发展 提供 更 多 发展 空间 ， 提升 学生 就业 竞争力 ； 教师应 着力 提升 实践 教学 能力 ， 重点 培养 学生 的 发散 性 和 创造性 思维 ， 充分调动 教学改革 中学生 的 参与 热情 。         曾 五一 教授 是 教育部 统计学 类 专业 教学 指导 委员会 主任委员 ， 厦门大学 统计 学科 学术 带头人 、 博士生 导师 。 （ 撰稿 ： 数统 学院   朱佳   摄影 ： 刘梦欣 ）【 值班 编辑 ： 李梦月 】活动 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 中国社会科学院经济研究所 钱津作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 中国社会科学院经济研究所 钱津作 学术报告 的 具体情况 。 4 月 18 日 下午 ， 商学院 邀请 中国社会科学院经济研究所 研究员 、 中国 经济 思想 史学会 常务 副会长 钱津 在 商学院 西 会议室 作 题为 “ 经济学 的 时代 变革 与 中国 经济 形势 分析 ” 的 学术报告 。 校党委 常委 、 副校长 武建 奇 出席 。 报告会 由 商学院 副 院长 戎素 云 主持 ， 学院 部分 教师 和 学生 参加 。         钱津 从 新 技术 革命 是 与时俱进 的 时点 、 爱因斯坦 的 贡献 、 经济学 的 最 基础 范畴 、 常态 社会 观 、 变革 经济学 的 前提 假设 等 几个 方面 详细 阐述 了 经济学 的 时代 变革 。 他 结合 当前 实际 ， 对 中国 经济 形势 进行 了 深入 剖析 ， 指出 今后 经济 工作 以及 基础 工作 的 重点 方向 。         报告 拓宽 了 广大 师生 的 学术 视野 ， 加深 了 大家 对 相关 领域 的 认识 ， 对 了解 专业 前沿 知识 、 掌握 科学研究 方法 具有 极大 的 促进作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 商学院     贾琳琳 ） 【 值班 编辑 ： 施梦扬 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 省 检察院 白振平作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 省 检察院 白振平作 讲座 的 具体情况 。 4 月 26 日 上午 ， 法学院 邀请 河北省 检察院 民事行政 处处 长白 振平作 “ 新形势下 民行 检察工作 ” 主题 讲座 。 法学院 副 院长 王利军 出席 ， 学院 90 余名 研究生 聆听 。         讲座 围绕 十八 届 四中全会 召开 后 新形势下 民行 检察工作 的 具体情况 及 当前 问题 进行 了 详细 讲述 与 评析 ， 介绍 了 民事行政 检查 工作 的 历史 发展 和 检察院 民事行政 检察工作 的 主要 内容 。 白振平 指出 ， 增强 检察机关 对 民事 与 行政 的 监督 ， 是 全面 推进 依法治国 的 需要 ， 有利于 实现 依法行政 ， 切实 保障 民事行政 活动 的 秩序 。 他 强调 ， 检察机关 对 司法 活动 的 监督 ， 需要 在 民事 与 行政 方面 进一步 加强 ， 人员 队伍 进一步 壮大 。         此次 讲座 是 法学院 举办 的 “ 研究生 实践 教学改革 ” 之 检察官 进校园 系列 活动 第 4 讲 。 （ 撰稿 ： 法学院   孙 蓓蕾   摄影 ： 刘晓燕 ） 【 值班 编辑 ： 李婷婷 】讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财政 税务 学院 邀请 中国 税务 报社 总编辑 刘佐 研究员 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财政 税务 学院 邀请 中国 税务 报社 总编辑 刘佐 研究员 作 学术报告 的 具体情况 。 4 月 27 日 下午 ， 财政 税务 学院 邀请 中国 税务 报社 总编辑 、 国家税务总局 首届 税务 行政复议 委员会 专家 委员 、 中国 财税 法学 研究会 副会长 刘佐 研究员 在 第三 会议室 作 题为 “ 中国 税制 改革 ： ‘ 十二五 ’ 回顾 与 ‘ 十三 五 ’ 展望 ” 的 学术报告 。 报告会 由 财政 税务 学院 院长 王晓洁 主持 ， 学院 部分 师生 聆听 。         刘佐 结合 自己 在 国家税务局 的 工作 经历 ， 对 “ 十二五 ” 时期 中国 税制 在 营 改增 、 消费税 、 个人所得税 、 资源税 、 城建税 及 环保 税 等 方面 的 改革 发展 状况 进行 了 深入 剖析 ， 系统 总结 了 所 取得 的 成就 与 存在 的 问题 。 他 对 中国 税制 改革 在 “ 十三 五 ” 期间 的 各项 目标 进行 了 详细 解读 ， 对 税制 改革 的 社会 背景 作 了 深入分析 ， 从 历史 演化 和 国际 比较 的 角度 对 中国 税制 改革 中 出现 的 税收法律 原则 、 税收 立法 、 税种 设置 、 营改 增等 社会 关注 问题 阐述 了 个人观点 。 报告 结束 后 ， 他 与 在场 师生 进行 了 交流 互动 。         王晓洁 代表 学校 授予 刘佐 “ 客座教授 ” 荣誉称号 ， 并 颁发 聘书 。 （ 撰稿 ： 财政 税务 学院   刘刚   摄影 ： 黄培 ） 【 值班 编辑 ： 郝菲 钒 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 省 高级人民法院 彭建景作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 省 高级人民法院 彭建景作 讲座 的 具体情况 。 5 月 4 日 上午 ， 法学院 邀请 河北省 高级人民法院 彭建景 教授 作 “ 合同法 基本 原则 的 司法 适用 ” 专题讲座 。 讲座 由 法学院 院长 郭广辉 主持 ， 学院 90 余名 研究生 聆听 。         彭建景 指出 ， 基本 原则 对 立法 具有 重要 影响 。 合同法 的 基本 原则 是 确立 合同法 的 基本准则 ， 是 合同法 具体 规范 的 总 的 指导思想 。 他 对 合同法 基本 原则 的 历史 变迁 进行 了 多角度 分析 ， 对 合同 自由 原则 从无到有 的 立法 历程 进行 了 详细 阐述 ， 对 法官 在 司法 实践 中 认定 合同 无效 的 具体 案例 进行 了 透彻 剖析 ， 并 围绕 缔约过失 责任 论述 了 合同法 诚实信用 等 原则 对 司法 实践 的 影响 。         此次 讲座 是 法学院 “ 研究生 实践 教学改革 ” 之 法官 说法 系列 活动 第 6 讲 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   邓立建 ） 【 值班 编辑 ： 郑莉 】讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 邀请 明城恒盛 投资 控股集团 董事长 张志国作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 邀请 明城恒盛 投资 控股集团 董事长 张志国作 报告 的 具体情况 。 5 月 23 日 ， 管理科学 与 工程学院 邀请 明城恒盛 投资 控股集团 董事长 、 河北省 政协委员 张志国 在 C201 教室 作 题为 “ 新 常态 下 民营企业 发展 理念 ” 的 学术报告 。 报告会 由 学院 院长 王素 君 主持 ， 学院 全体 负责人 与 400 余名 师生 共同 聆听 了 报告 。         张志国 与 在场 师生 分享 了 自己 的 成长 与 创业 经历 ， 重点 阐述 了 新 常态 下 的 企业 发展 理念 ， 就 大学生 如何 顺利 成长 成才 、 如何 顺利 就业 、 成功 创业 等 提出 了 自己 的 看法 。 他 说 ， 平台 、 信念 、 团队 等 是 当代 大学生 就业 创业 的 成功 要素 ， 专心 、 恒心 、 细心 与 爱心 是 成功 的 必要条件 。 现场 互动 环节 ， 张志国 详细 解答 了 在场 同学 提出 的 问题 ， 并 表达 了 对 当代 大学生 的 美好 祝愿 。         报告会 开始 ， 王素 君为 张志国 颁发 了 客座教授 聘书 。 （ 撰稿 ： 管理科学 与 工程学院   李佳阳   摄影 ： 渠澍 清 ）【 值班 编辑 ： 施梦扬 】 王素 君为 张志国 颁发 客座教授 聘书"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 人文学院 邀请 美国 康伯 斯维尔 大学 斯皮尔斯 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 人文学院 邀请 美国 康伯 斯维尔 大学 斯皮尔斯 教授 作 报告 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   宋依霖   王俊霞 ） 5 月 25 日 下午 ， 人文学院 邀请 美国 康伯 斯维尔 大学 斯皮尔斯 教授 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 美国 大众传媒 和 跨文化 交际 ” 的 报告 。 报告会 由 人文学院 副 院长 马瑞 主持 ， 部分 师生 近 300 人 聆听 。         斯皮尔斯 教授 从 印刷 、 广播 、 电视 、 移动 网络 四方 面对 大众传媒 的 现状及 发展趋势 进行 了 深入 阐述 。 他 以 手机 的 使用 为例 引入 大众传媒 的 概念 ， 对 大众 传播学 的 目标 进行 了 讲解 ； 利用 贴近 日常生活 的 报刊 、 广播 、 电视 等 为例 ， 阐述 了 大众传媒 与 大众 的 密切关系 ， 指出 大众传媒 会以 良好 态势 发展 ； 通过 展示 大众传媒 工具 基本 形式 突出 了 大众传媒 的 用途 及其 重要性 。 现场 互动 环节 ， 斯皮尔斯 教授 与 同学 们 进行 了 亲切 互动 ， 气氛 轻松 活跃 。         当天 下午 ， 斯皮尔斯 教授 在 人文学院 会议室 作 “ 开发 有助于 在 跨文化 适应 过程 中 国际 生 的 实用 职业 经验 课程 ” 的 主题 讲座 ， 详细 介绍 了 康伯 斯维尔 大学 对 国际 生 在 生活 和 就业 上 的 指导 。         斯皮尔斯 教授 为 美国 康伯 斯维尔 大学 常务 副校长 ， 马歇尔 大学 生物科学 学士 、 艺术 传媒 学 硕士 和 西弗吉尼亚 大学 教育学 博士 ， 哈佛大学 博士后 学院 终身 教授 。 曾任 马歇尔 大学 电视台 总经理 、 马歇尔 大学 演讲 学院 主席 、 大众传媒 专业 教授 、 成人教育 学院 院长 ， 马希尔 大学 主管 学校 发展 、 传媒 与 市场 的 常务 副校长 ， 西弗吉尼亚州 教育 与 艺术部 部长 ； 现任 康伯 斯维尔 大学 主管 研究生 与 专业 学习 副校长 ， 长期 从事 大众传媒 的 实践 工作 。 （ 摄影 ： 孙雪亭   宁娜 ） 【 值班 编辑 ： 郝菲 钒 】报告会 现场会议室 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 邀请 天津大学 齐二石 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 邀请 天津大学 齐二石 教授 作 报告 的 具体情况 。 11 月 27 日 下午 ， 管理科学 与 工程学院 邀请 国务院学位委员会 管理科学 与 工程 学科 评议组 成员 、 教育部 管理科学 与 工程 专业 指导 委员会 主任委员 、 科技部 创新 方法 研究会 管理 技术 分会 理事长 、 天津大学 齐二石 教授 在 国际 学术 报告厅 作 “ 管理 创新 方法 和 精益 管理 与 工业 4.0 ” 主题 学术报告 。 报告会 由 学院 院长 王素 君 主持 ， 学院 近 300 余名 师生 聆听 。         齐二石 在 报告 中 提出 了 “ 理念 — — 创新 — — 机会 ” 的 创新 途径 ， 结合 日本 丰田 、 中 电 科技 、 一汽集团 的 案例 说明 了 产业 转型 升级 的 原因 和 创新 方法 ， 详细 讲解 了 精益 管理 创新 的 概念 、 来源 和 体系 。         报告 增进 了 学生 的 专业知识 ， 为 教师 科研 提供 了 新思路 ， 受到 学院 师生 的 一致 好评 。 （ 撰稿 ： 管理科学 与 工程学院   宋智广   摄影 ： 郑姜宏 ） 【 值班 编辑 ： 张元元 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 第二届 马克思主义 前沿 论坛 在 我校 举办   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 第二届 马克思主义 前沿 论坛 在 我校 举办 的 具体情况 。 11 月 27 日 下午 ， 第二届 马克思主义 前沿 论坛 在 第三 会议室 召开 。 校党委 常委 、 副校长 武建 奇 主持 并 致开幕词 ， 中国社会科学院 许 建康 研究员 、 清华大学 社会科学 学院 经济 所孟捷 教授 、 中央党校 博士生 导师 胡振良 教授 和 中国社会科学院 马克思主义 研究院 李建国 副研究员 应邀出席 ， 马克思主义 学院 、 商学院 、 学报 编辑部 等 部门 近百名 师生 聆听 。         许 建康 、 孟捷 、 胡振良 、 李建国 4 位 专家 分别 以 “ 马克思 经济危机 理论 与 新 常态 ” 、 “ 主体性 与 政治经济学 的 再 出场 ” 、 “ 建设 社会主义 文化 强国 的 若干 问题 ” 、 “ 时代 变迁 和 社会主义 ” 为题 ， 深刻 阐述 了 马克思主义 经济危机 理论 、 经济 的 主体性 、 社会主义 核心 价值观 、 中国 和 世界 发展 现状及 趋势 等 问题 。         本届 论坛 由 河北省 哲学 社会科学 马克思主义 理论 研究 基地 ， 我校 马克思主义 学院 、 商学院 联合 举办 。 （ 撰稿 \\ 摄影 ： 马克思主义 学院   胡亚奇   杨超 ） 【 值班 编辑 ： 苏雨 】论坛 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 德国 优布劳 （ 中国 ） 啤酒 公司 总经理 张景智作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 德国 优布劳 （ 中国 ） 啤酒 公司 总经理 张景智作 报告 的 具体情况 。 11 月 30 日 下午 ， 商学院 邀请 知名 校友 、 德国 优布劳 （ 中国 ） 啤酒 公司 总经理 张景智 在 第三 会议室 作 题为 “ 跨国公司 开拓 国际 市场 的 战略 — — 兼谈 中国 企业 ‘ 走 出去 ’ 战略 ” 的 学术报告 。 报告会 由 商学院 院长 王小平 主持 ， 学院 部分 教师 和 学生 聆听 。         张景智 结合 自身 经验 ， 从 中国 经济 目前 所 遇到 的 问题 、 跨国公司 进入 国际 市场 的 方式 及 企业 国际化 过程 、 中国 企业 “ 走 出去 ” SWOT 分析 、 对 中国 企业 “ 走 出去 ” 的 建议 四个 方面 系统阐述 了 当前 中国 企业 开拓 国际 市场 所 面临 的 形势 和 对策 。         王小平 在 总结 发言 中 指出 ， 张景智 校友 的 报告 紧密结合 当前 我国 企业 实际 ， 内容 具体 详实 、 深入浅出 ， 语言 生动 且 具有 哲理 ， 对 同学 们 专业知识 的 积累 、 未来 工作 素养 的 提高 具有 重要 的 指导意义 。         张景智 是 我校 1978 级 校友 ， 曾任 对外经贸大学 讲师 、 香港理工大学 副教授 ， 目前 担任 德国 优布劳 （ 中国 ） 啤酒 公司 总经理 ， 是 我校 客座教授 、 国际 商务 硕士 研究生 社会 导师 。 2014 年 起 ， 出资 在 我校 商学院 设立 “ 姚今观 教学 奖 ” 。 （ 撰稿 ： 商学院   贾琳琳   摄影 ： 程丽梅 ） 【 值班 编辑 ： 部亚南 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 省政府 参事 孙万勇作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 省政府 参事 孙万勇作 学术 讲座 的 具体情况 。 11 月 30 日 ， 省政府 参事 、 石家庄 市委常委 、 宣传部 部长 孙万勇 教授 应邀 在 国际 学术 报告厅 作 “ 行政 体制改革 中 的 若干 问题 ” 主题 学术 讲座 。 讲座 由 公共 管理 学院 副 院长 赵建强 主持 ， 学院 党委书记 薛 向东 、 副 书记 白玉 祥及 部分 教师 到场 ， 全体 研究生 及 部分 本科生 聆听 。         孙万勇 结合 自己 多年 以来 的 管理 经验 及 十八 大 以来 的 最新 数据 ， 以 市级 政府 为例 介绍 了 行政 体制 的 组织 架构 、 主要职责 和 运行 模式 ， 阐述 了 行政 体制改革 的 总体 思路 、 目标 和 重点 任务 ， 重点 解读 了 行政 体制改革 中 的 简政放权 任务 ， 并 对 行政 体制改革 的 综合 效应 和 对 公务员 队伍 的 影响 进行 了 深入分析 。 现场 互动 环节 ， 孙万勇 对 师生 们 的 问题 进行 了 详细 解答 。         本次 讲座 是 公共 管理 学院 “ 公共 管理 论坛 ” 系列 学术 讲座 之一 ， 也 是 学院 教学方式 改革 的 重要 探索 ， 对于 提升 师生 的 理论 研究 水平 具有 重要 意义 。 （ 撰稿 ： 公共 管理 学院   杨双   武忠华   摄影 ： 胡 青竹 ）   【 值班 编辑 ： 苏雨 】讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 乌克兰 国立 柴科夫斯基 音乐学院 弗 · 德 · 格里 什科 教授 讲学   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 乌克兰 国立 柴科夫斯基 音乐学院 弗 · 德 · 格里 什科 教授 讲学 的 具体情况 。 11 月 28 日至 12 月 1 日 ， 乌克兰 国立 柴科夫斯基 音乐学院 教授 弗 · 德 · 格里 什科 ( Vladimir   Grishko ) 在 艺术 学院 音乐厅 举办 声乐 大师 班 。 来自 全省 各 高校 的 数十名 声乐 教师 和 艺术 学院 声乐 专业 全体师生 聆听 。         声乐 大师 班 采用 一对一 公开 授课 模式 。 格里 什科 教授 从 科学 的 演唱 技巧 、 训练方法 、 音乐 内涵 的 表达 处理 及 声乐 的 教学方法 等 多方面 为 学员 进行 了 详细 讲解 和 点评 。 广大 师生 纷纷表示 受益匪浅 。         弗 · 德 · 格里 什科 ， 乌克兰 人民 演员 ， 纽约 大都会 歌剧院 独唱 演员 ， 俄罗斯 圣彼得堡 马 林斯基 剧院 独唱 演员 ， 舍甫琴科 国家 奖章 、 “ 光荣 ” 奖章 全奖 获得者 ， 总统 国家 顾问 。 曾 师从 意大利 世界 著名 男高音 歌唱家 卢恰诺 · 帕瓦罗蒂 （ Luciano   Pavarotti ） ， 被 帕瓦罗蒂 誉为 艺术大师 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 艺术 学院   陈辉 ） 【 值班 编辑 ： 陈策 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 人文学院 邀请 中国 广播 电影 电视 报刊 协会会长 梁刚 建作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 人文学院 邀请 中国 广播 电影 电视 报刊 协会会长 梁刚 建作 报告 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   李群 ） 12 月 4 日 下午 ， 中国 广播 电影 电视 报刊 协会会长 梁刚 建应 人文学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 新 媒体 环境 下 的 传统媒体 ” 的 报告 。 报告会 由 学院 党委 副 书记 仇静莉 主持 ， 学院 副 院长 马瑞及 300 余名 师生 聆听 。         梁刚 建 就 新 媒体 的 发展 与 影响 、 传统媒体 的 变革 等 内容 进行 了 阐述 。 他 结合 大量 图片 和 数据 ， 介绍 了 新 媒体 的 传播速度 、 影响力 、 技术 和 功能 等 方面 的 优势 ， 指出 传统媒体 应 与 新 媒体 融合 ， 学习 和 借鉴 新 媒体 的 互动性 、 及时性 与 创新性 。 他 认为 ， 新 媒体 自身 有 一定 的 局限性 ， 如 传播 虚假 消息 、 一味 博取 眼球 、 泄露 个人隐私 等 。         仇静莉作 总结 发言 。 她 说 ， 梁刚 建 教授 的 报告 实践 与 理论 相结合 ， 观点 新颖 ， 分析 透彻 ， 使 广大 师生 深受 启发 。 她 希望 同学 们 认真学习 报告 内容 ， 在 未来 的 学习 和 生活 中 多多 实践 ， 提升 自己 。         梁刚 建是 中国 广播 电影 电视 报刊 协会会长 ， 《 中国 广播 影视 》 杂志社 主编 。 高级 编辑 ， 享受 国务院 特殊津贴 专家 。 1994 年 主持 创办 《 中华 读书报 》 ， 任 总编辑 。 现 兼任 中国人民大学 新闻 学院 教授 ， 中国 传媒大学 MBA 导师 。 （ 摄影 ： 李群 ） 【 值班 编辑 ： 张元元 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 研究所 邀请 首都师范大学 普颖华 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 研究所 邀请 首都师范大学 普颖华 教授 作 讲座 的 具体情况 。 12 月 7 日 下午 ， 国学 大师 、 首都师范大学 普颖华 教授 应邀 在 图书馆 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 孙子兵法 与 商道 ” 的 学术 讲座 。 校党委 常委 、 副校长 武建 奇 出席 。 会议 由 《 经济 与 管理 》 杂志社 常务 副社长 孟 华兴 教授 主持 ， 经济 研究所 全体人员 、 工商管理 学院 全体 研究生 及 部分 本科生 聆听 。         普颖 华以 数字 之谜 引起 大家 的 兴趣 ， 结合 国家 外交 的 真实 案例 给 大家 讲解 了 三十六计 的 实际 应用 ， 以 孙武 的 成长 历程 为 线索 ， 讲解 《 孙子兵法 》 的 成书 过程 ， 最后 用 “ 道 天地人 法 ， 智信 仁勇严 ” 十字 精言 结束 了 讲座 。         讲座 开始 前 ， 武建 奇 代表 学校 向 普颖华 颁发 了 客座教授 聘书 。 ( 撰稿 ： 经济 研究所   张会林   摄影 ： 张君辉 ) 【 值班 编辑 ： 部亚南 】武建 奇为 普颖华 颁发 聘书报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 博深 工具 股份 有限公司 副总经理 孙磊作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 博深 工具 股份 有限公司 副总经理 孙磊作 讲座 的 具体情况 。 12 月 28 日 下午 ， 博深 工具 股份 有限公司 副总经理 孙磊 先生 应邀 在 商学院 西 会议室 作 题为 “ 国际 商务 的 发展趋势 及 人才培养 策略 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 商学院 副 院长 戎素 云 主持 ， 学院 院长 王小平 、 部分 教师 及 全体 研究生 聆听 。         孙磊 从 新 技术 的 研发 及 应用 将会 带动 国际 商务 的 发展 、 公开 的 标准 策略 将 对 国际 商务 发展 产生 重大 影响 、 以 服务 为 导向 的 国际 商务 将 成为 发展趋势 等 几 方面 阐述 了 国际 商务 发展 新 趋势 以及 人才培养 策略 。         王小平 为 孙磊 颁发 国际 商务 专业 社会 导师 聘书 并 讲话 。 他 表示 ， 与 博深 工具 的 合作 对 应用型 研究生 的 培养 具有 重要 意义 ， 希望 双方 持续 合作 ， 实现 互补 共赢 。 （ 撰稿 ： 商学院   贾琳琳   摄影 ： 程丽梅 ） 【 值班 编辑 ： 梁静 】王小平 为 孙磊 颁发 聘书"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 中国社会科学院 荆林波 研究员 作 学术报告 与 学科 交流   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 中国社会科学院 荆林波 研究员 作 学术报告 与 学科 交流 的 具体情况 。 3 月 18 日 下午 ， 商学院 邀请 中国社会科学院 中国 社科 评价 中心 主任 、 研究员 、 博士生 导师 荆林波 在 第三 会议室 作 题为 “ 中国 经济 形势 分析 ” 的 学术报告 。 报告会 由 商学院 院长 王小平 主持 ， 学院 部分 教师 和 学生 聆听 。         荆林波 引用 大量 的 图表 和 数据 ， 就 世界 经济 格局 、 中国 经济 现状 — — 供给 侧 结构性 改革 、 当前 中国 经济 发展 中 的 主要 问题 等 进行 了 深入浅出 的 讲解 ， 细致 分析 了 当前 中国 的 经济 形势 。 讲座 结束 后 ， 他 与 在场 师生 进行 了 交流 互动 。         王小平 在 总结 发言 中 指出 ， 当前 我国 处于 经济 发展 的 重要 时期 ， “ 十三 五 ” 规划 为 我国 经济 发展 规划 了 新 局面 ， 在 此 时期 从 学术 角度 探讨 中国 形势 问题 具有 重要 意义 。         报告会 前 ， 校党委 副 书记 、 校长 纪良纲 等 就 学科建设 和 学术交流 与 荆林波 进行 了 座谈 。 19 日 上午 ， 王小平 就 人才培养 等 问题 与 荆林波 进行 了 交流 。 （ 供稿 ： 商学院 ） 【 值班 编辑 ： 李梦月 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 省 统计局 孟 祥云 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 省 统计局 孟 祥云 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 3 月 21 日 下午 ， 省 统计局 孟 祥云 教授 应数统 学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ ‘ 十三 五 ’ 全面 建成 小康社会 目标 体系 及 基本思路 ” 的 学术报告 。 报告会 由数统 学院 院长 赵秀恒 主持 ， 学院 统计学 、 应用 统计学 专业 师生 200 余人 聆听 。         孟 祥云 从 国家 “ 十三 五 ” 规划 纲要 的 主要 目标 及 全面 建设 小康社会 重大 战略思想 的 形成 过程 入手 ， 向 大家 系统阐述 了 小康社会 的 发展 历程 。 她 以 河北省 全面 小康 监测 基本 情况 分析 为 实例 ， 从 经济 发展 、 人民 生活 等 方面 ， 重点 分析 了 我省 全面 建成 小康社会 弱势 指标 及 提升 措施 ， 并 现场 解答 了 师生 的 提问 。         孟 祥云 教授 是 河北省 统计局 副 巡视员 、 天津大学 管理学 博士 ， 具有 多年 的 统计 工作 经验 和 深厚 的 理论 功底 。 （ 撰稿 ： 数统 学院   朱佳   摄影 ： 刘梦欣 ） 【 值班 编辑 ： 部亚南 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 邀请 华北 建设 集团 有限公司 总经理 王旭作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 邀请 华北 建设 集团 有限公司 总经理 王旭作 报告 的 具体情况 。 11 月 3 日 下午 ， 管理科学 与 工程学院 邀请 华北 建设 集团 有限公司 总经理 王旭 在 第三 教学楼 B201 教室 作 “ 建筑工程 行业 的 发展 现状 、 前景 及 对 人才 的 需求 条件 ” 主题 报告 。 学院 全体 负责人 出席 ， 200 余名 师生 聆听 了 报告 。         王旭 结合 自身 二十多年 的 从业 经验 ， 详细分析 了 当前 建筑工程 行业 的 发展 现状 和 前景 ， 深入 剖析 了 当前 国家 政策 与 行业 发展 的 紧密联系 ， 客观 阐述 了 建筑工程 行业 的 就业 形势 。 他 对 当代 大学生 提出 三点 建议 ： 一 要 苦练 专业技能 ， 提高 自身 竞争力 和 适应能力 ； 二 要紧 跟 时代 发展 ， 学习 新 技术 ； 三是 培养 管理 意识 ， 发挥 自身 优势 ， 走入 社会 ， 适应 社会 需求 。         报告会 有利于 大学生 了解 建筑工程 行业 当前 的 发展 现状 和 就业 形势 ， 对 学院 工程 管理 专业 学生 明确 自身 发展 方向 、 合理 规划 未来 有 重要 指导意义 。 （ 撰稿 ： 管理科学 与 工程学院   宋智广   摄影 ： 郑姜宏 ） 【 值班 编辑 ： 部亚南 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外国语 学院 邀请 上海 外国语 大学 张健 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外国语 学院 邀请 上海 外国语 大学 张健 教授 作 报告 的 具体情况 。 11 月 5 日 上午 ， 上海 外国语 大学 英语 语言文学 专业 博士生 导师 张健 教授 应邀 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 新 时代 英语翻译 人才 的 素养 ” 的 学术报告 。 报告会 由 外国语 学院 院长 王成 云 主持 ， 部分 教师 和 学生 近 300 人 聆听 。         张健 教授 分析 了 英语教学 的 新 形势 ， 向 广大 师生 指出 新形势下 教与学 的 困境 ， 提出 “ 教材 要 拓展 、 教法 要 灵活 、 内容 要 更新 ” 的 观点 。 他 讲述 了 新 时代 英语翻译 人才培养 的 新 要求 ， 论证 了 英语 阅读 与 英语翻译 的 关系 。 最后 ， 张健 鼓励 同学 们 与时俱进 ， 培养 新闻 敏感性 ， 努力提高 专业 素养 。         王成 云作 总结 发言 。 他 指出 ， 张健 教授 列举 的 大量 鲜活 译例 让 在场 师生 耳目一新 ， 加深 了 师生 对 新 时代 英语翻译 事业 的 认识 ， 使 大家 充分认识 到 新形势下 英语 教 、 学 和 教师 科研 相结合 的 重要 意义 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 外国语 学院   张燕鑫 ） 【 值班 编辑 ： 苏雨 】讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中南大学 颜运秋 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中南大学 颜运秋 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 11 月 9 日 下午 ， 法学院 邀请 中南大学 教授 、 博士生 导师 颜运秋作 “ 我们 究竟 需要 什么样 的 环境 公益 讼诉 ” 的 主题 讲座 。 法学院 副 院长 王利军 出席 并 主持会议 ， 学院 150 余名 研究生 聆听 。         颜运秋以 11 月 7 日 在 北京 召开 的 民法典 与 动物 环境 发展 会议 为 切入点 ， 对 2014 年 12 月 8 日 通过 的 《 最高人民法院 关于 审理 环境 民事 公益 诉讼 案件 适用法律 若干 问题 的 解释 》 展开 了 论述 ， 重点 围绕 《 民事 诉讼法 》 第 55 条 、 《 环境保护 法 》 第 58 条 等 内容 进行 了 详细 讲述 与 评析 。 颜 教授 指出 ， 民法 强调 的 是 人生价值 ， 法律 研究 要 注重 交叉性 学习 ， 注重 民事 诉讼法 与 环境保护 法 制定 的 内容 衔接 。 他 认为 ， 当前 环境 诉讼 与 公益 诉讼 在 法学界 受到 重大 关注 ， 环境 司法 完善 迫在眉睫 ， 意义 重大 。         此次 讲座 使 法律 研究生 进一步 了解 了 环境 公益 诉讼 的 前沿 课题 ， 深化 了 学生 们 对 申请 环境 公益 诉讼 的 主体资格 及 相关 程序 的 了解 。 （ 撰稿 ： 法学院   邓立建   摄影 ： 刘晓燕 ） 【 值班 编辑 ： 张元元 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国社科院 邓纯东 研究员 应邀 来 我校 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国社科院 邓纯东 研究员 应邀 来 我校 作 学术 讲座 的 具体情况 。 11 月 9 日 下午 ， 马克思主义 学院 邀请 中国社会科学院 马克思主义 研究院 党委书记 、 院长 邓纯东 研究员 在 我校 第三 会议室 作 学术 讲座 。 讲座 由 校党委 常委 、 副校长 武建 奇 主持 ， 马克思主义 学院 负责人 、 全体 教师 及 研究生 聆听 。         邓纯 东以 “ 高度重视 国家 意识形态 建设 ， 努力 巩固 马克思主义 指导 地位 — — 学习 贯彻落实 习近平 总书记 有关 意识形态 问题 的 系列 重要讲话 精神 ” 为题 ， 深入浅出 地 对 意识形态 工作 的 重要性 、 意识形态 在 党和国家 全局 工作 中 的 定位 、 “ 两个 巩固 ” 以及 积极 同 反对 马克思主义 舆论 作 斗争 等 问题 作 了 阐释 ， 并 以 古代 国家 治理 、 美国 意识形态 发展 、 苏联 解体 为 论据 ， 分析 论证 了 高度重视 国家 意识形态 建设 ， 努力 巩固 马克思主义 指导 地位 的 正确性 和 重要性 。         武建 奇 在 总结 发言 中 指出 ， 邓纯东 研究员 的 精彩 讲座 进一步 提升 了 广大 师生 对 加强 国家 意识形态 建设 重要性 与 现实意义 的 认识 。 他 要求 大家 在 今后 学习 、 工作 和 生活 中 坚定 马克思主义 立场 ， 重视 意识形态 建设 的 作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 马克思主义 学院   晋晶娜   杨超   马立宝 ） 【 值班 编辑 ： 部亚南 】讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 会计学院 邀请 校党委 常委 、 副校长 申 富平 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 会计学院 邀请 校党委 常委 、 副校长 申 富平 作 报告 的 具体情况 。 11 月 9 日 ， 会计学院 邀请 校党委 常委 、 副校长 申 富平 教授 在 二教 103 作 题为 “ 社科 基金 选题 问题 ” 的 报告 。 报告会 由 会计学院 院长 袁 振兴 主持 ， 学院 全体 教师 和 研究生 聆听 。         申 富平 介绍 了 课题 的 来源 和 科研工作 的 基本 程序 ， 强调 要 区分 选题 和 问题 。 他 结合 自己 申请 国家 社科 基金项目 的 经历 ， 提出 选题 要 注意 三个 问题 ， 一是 对 什么 感兴趣 ； 二是 对 该 问题 有所 理解 ， 选取 重要 的 方面 ； 三是 深刻 认识 该 问题 的 重要性 。 他 指出 ， 在 此基础 上 ， 还要 结合 观察 到 的 现实生活 中 的 变化 和 差异 ， 最终 确定 选题 。         报告会 是 会计学院 组织 的 社科 基金 课题 申报 系列 报告会 之一 ， 旨在 提高 广大 教师 申报 课题 的 积极性 。 （ 撰稿 ： 会计学院   宋茹 ）   【 值班 编辑 ： 部亚南 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 “ 新 常态 下 金融业 发展 变革 ” 学术论坛 在 我校 召开   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 “ 新 常态 下 金融业 发展 变革 ” 学术论坛 在 我校 召开 的 具体情况 。 11 月 7 日 ， 由 我校 金融 学院 主办 ， 《 河北 经贸大学 学报 》 编辑部 、 《 经济 与 管理 》 杂志社 协办 的 “ 新 常态 下 金融业 发展 变革 ” 学术论坛 在 我校 召开 。 河北省 社科联 副 主席 、 校党委 常委 、 副校长 武建 奇 出席 并 致辞 ， 来自 全国 26 所 高校 、 科研机构 、 政府部门 和 金融界 的 70 余位 专家学者 参加 ， 金融 学院 全体 教师 、 研究生 及 部分 本科生 200 余人 聆听 。 会议 由 金融 学院 院长 王重润 主持 。         会议 分 主题 报告 和 分组讨论 两个 环节 。 上午 ， 主题 报告 在 图书馆 国际 学术 报告厅 举行 。 来自 复旦大学 、 武汉大学 、 南开大学 、 中国农业大学 、 首都经贸大学 、 中国建设银行 等 高校 和 金融机构 的 6 位 专家学者 ， 围绕 金融业 健康 发展 的 新 模式 和 新 路径 ， 银行业 、 保险业 与 资本 市场 的 发展 变革 ， 互联网 金融 创新 与 发展 ， 中国 家庭 金融资产 的 变化 等 内容 作 了 精彩 报告 。         下午 ， 分组讨论 在 第三 会议室 举行 。 14 位 大会 收录 论文 的 作者 分为 4 个 小组 进行 交流 。 交流 范围 涉及 新 常态 下 我国 货币政策 的 改革 与 调整 、 金融 创新 与 监管 、 中小企业 融资 以及 金融 教育 变革 等 论题 。 与会 专家学者 讨论 热烈 ， 学术 氛围 浓厚 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 金融 学院   董岚 ） 【 值班 编辑 ： 部亚南 】会议 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 人文学院 邀请 燕赵 晚报 首席记者 李梓作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 人文学院 邀请 燕赵 晚报 首席记者 李梓作 讲座 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   王紫涵 ） 11 月 11 日 下午 ， 燕赵 晚报 首席记者 李梓应 人文学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 如何 写 好 常用 新闻 体裁 — — 消息 ” 的 讲座 。 讲座 由 人文学院 党委 副 书记 仇静莉 主持 ， 学院 新闻 类 相关 专业 师生 近 200 人 聆听 。         李梓 从 《 红楼梦 》 讲 起 ， 介绍 了 新闻 的 渊源 、 典故 及 定义 ， 对 新闻 的 特点 、 价值 、 主题 及 切入点 等 专业知识 作 了 详细 讲解 ， 并 结合 学院 新闻学 教材 ， 对易 混淆 的 新闻 体裁 、 分类 以及 消息 结构 等 进行 了 比较 分析 。 他 分享 了 近 二十年 来 的 从业 经验 ， 向 同学 们 传授 了 优秀 记者 的 新闻 理念 和 新闻 思维 。         仇静莉 在 总结 发言 中 指出 ， 李梓 老师 的 讲座 深入浅出 、 内容 丰富 ， 同时 向 同学 们 展现 了 优秀 新闻 人 的 必备 品质 、 专业 功底 和 职业 修养 。 他 要求 同学 们 勤写 多练 、 查漏 补缺 ， 成为 一名 合格 的 新闻 工作者 。         据悉 ， 李梓 被 聘为 人文学院 客座教授 。 （ 摄影 ： 张恒 ） 【 值班 编辑 ： 李梦月 】讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 中国艺术研究院 博士生 导师 孙建军 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 中国艺术研究院 博士生 导师 孙建军 作 学术报告 的 具体情况 。 11 月 13 日 下午 ， 艺术 学院 邀请 中国艺术研究院 博士生 导师 孙建军 研究员 在 国际 报告厅 作 题为 “ 非 物质 文化遗产 中 蕴含 的 民间 智慧 ” 的 学术报告 。 报告会 由 艺术 学院 副 院长 聂 书法 主持 ， 学院 近 300 名 师生 聆听 。         孙建军 解读 了 文化遗产 和 非 物质 文化遗产 相关 政策 ， 结合 民间艺术 中 的 剪纸 、 皮影 、 刺绣 等 ， 对非 物质 文化遗产 承载 的 民族 历史 、 传承 的 民族 精神 、 展现 的 民族 风采 以及 蕴含 的 民间 智慧 进行 了 阐释 。         聂 书法 在 总结 发言 中 指出 ， 孙建军 研究员 的 精彩 报告 使 广大 师生 进一步 开阔 了 创作 视野 、 拓展 了 创作 思路 ， 对非 物质 文化遗产 的 保护 和 开发 有 了 全新 认识 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 聂 书法 ） 【 值班 编辑 ： 李梦月 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 邀请 中国 物流 与 采购 联合会 专家库 专家 赵 秉正 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 邀请 中国 物流 与 采购 联合会 专家库 专家 赵 秉正 作 讲座 的 具体情况 。 11 月 16 日 下午 ， 管理科学 与 工程学院 邀请 中国 物流 与 采购 联合会 专家库 专家 、 河北 顺邦 物流 有限公司 总工程师 赵 秉正 ， 在 艺术 学院 音乐厅 作 “ 现代 物流业 发展趋势 与 管理 技术 需求 分析 ” 专题讲座 。 讲座 由管 科学院 副 院长 武彦斌 主持 ， 学院 全体 负责人 出席 ， 300 余名 师生 聆听 。         赵 秉正 从 三个 方面 对 物流业 的 发展 及 趋势 进行 了 阐述 ， 一是 世界 物流业 的 发展 历程 与 趋势 ； 二是 当今 国内 物流业 的 发展前景 ； 三是 “ 一带 一路 ” 政策 对 物流业 发展 的 促进作用 。 他 建议 同学 们 在 学好 物流 专业 理论知识 的 前提 下 ， 多 掌握 与 物流 相关 的 技术 ， 并 强调 要 深入 了解 供应链 的 内涵 等 问题 。         讲座 开始 前 ， 院长 王素 君为 赵 秉正 颁发 了 社会 导师 证书 。 （ 撰稿 ： 管理科学 与 工程学院   宋智广   摄影 ： 韩梅 ）                                                                                                                             【 值班 编辑 ： 王俊霞 】 讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 旅游 学院 邀请 河北省 地理 研究所 副所长 邸 明慧 研究员 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 旅游 学院 邀请 河北省 地理 研究所 副所长 邸 明慧 研究员 作 学术报告 的 具体情况 。 11 月 23 日 下午 ， 河北省 地理 科学 研究所 副所长 邸 明慧 研究员 在 国际 报告厅 作 题为 “ 旅游业 与 旅游 规划 ” 的 学术报告 。 报告会 由 旅游 学院 院长 程 瑞芳 主持 ， 旅游 系 全体 教师 ， 旅游 管理 专业 、 会展经济 与 管理 专业 学生 200 余人 聆听 。         邸 明慧 介绍 了 旅游业 在 我国 国民经济 进入 新 常态 后 的 地位 ， 阐述 了 旅游 规划 业 以及 旅游 规划师 的 广阔 发展前景 。 他 结合 自身 旅游 规划 实践 成果 ， 分析 了 旅游 规划 在 区域 社会 经济 发展 中 的 重要 作用 。 邸 明慧 认为 ， 河北省 最 适合 发展 旅游业 ， 国家 一系列 重大 战略 为此 提供 了 难得 的 机遇 。         报告会 拓宽 了 广大 师生 的 专业 视野 和 研究 思路 ， 在场 师生 纷纷表示 受益匪浅 。 （ 撰稿 ： 旅游 学院   程钢海   摄影 ： 张军毅 ） 【 值班 编辑 ： 郑莉 】邸 明慧 作 报告报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 副校长 武义 青作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 副校长 武义 青作 学术 讲座 的 具体情况 。 10 月 24 日 ， 公共 管理 学院 邀请 副校长 武义 青 研究员 在 二教 103 作 题为 “ 京津冀 ： 顶层 设计 与 河北 发展 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 学院 副 院长 赵建强 主持 ， 学院 部分 教师 、 研究生 辅导员 及 全体 研究生 参加 。         武义 青以 京津冀 在 我国 版图 上 的 特殊 位置 为 切入点 ， 讲解 了 协同 发展 的 重要性 ， 详细 阐述 了 京津冀 协同 发展 的 战略规划 与 战略 核心 ， 着重 分析 了 河北省 目前 的 经济 现状 和 发展 中 产生 的 一系列 问题 ， 并 提出 要 在 “ 解放思想 、 抢抓 机遇 、 奋发 作为 、 协同 发展 ” 大 讨论 中 加强 “ 河北 自身 顶层 设计 ” ， 发挥 好 河北省 在 京津冀 协同 发展 中 的 支撑 作用 。 他 与 大家 分享 了 自己 在 “ 全面 小康 ” 、 “ 世界级 城市群 ” 、 “ 发展 与 环境 ” 、 “ 制造业 发展 和 冬奥会 ” 等 几个 问题 上 的 认识 与 体会 ， 进一步 阐明 了 抢抓 机遇 、 实现 京津冀 协同 发展 的 重要性 。 现场 互动 环节 ， 武义 青对 师生 提出 的 问题 作 了 详细 解答 。         讲座 是 本学期 公共 管理 学院 “ 公共 管理 论坛 ” 系列 活动 的 重要 组成部分 。 （ 撰稿 ： 公共 管理 学院   武记花   杨双 ） 【 值班 编辑 ： 郑莉 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 西柏坡 精神 研究院 副 院长 李 庆安 作 党史 专题报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 西柏坡 精神 研究院 副 院长 李 庆安 作 党史 专题报告 的 具体情况 。 10 月 26 日 下午 ， 数学 与 统计学 学院 邀请 特聘 大学生 “ 人生 导师 ” 、 中组部 干部 教育 师资 院 特聘 教授 、 西柏坡 精神 研究院 副 院长 李 庆安 ， 在 五教二 教室 举办 “ 重温 党 的 历史 ， 坚定 理想信念 ” 专题报告 。 学院 党委书记 赵春果 和 200 余名 师生 听取 了 报告 。         李 庆安 通过 回顾 中国共产党 的 成立 、 长征 、 抗日战争 、 解放战争 等 波澜壮阔 的 奋斗 历程 ， 讲述 了 我党 如何 在 艰苦 磨练 中 不断 发展壮大 ， 迅速 肩负起 实现 中华民族 复兴 历史 重任 的 过程 。 他 重点 阐述 了 毛泽东 主席 与 人民 群众 鱼水情深 的 故事 ， 特别 讲解 了 中国共产党 在 艰苦卓绝 的 环境 下 ， 取得 了 抗日战争 和 解放战争 胜利 的 原因 。 李教授 结合 感人 事例 ， 形象 地 阐明 了 我党 崇高 的 理想信念 、 优良传统 和 过硬 作风 ， 给 大家 带来 了 一堂 生动 的 党史 盛宴 。         赵春果 在 总结 发言 中 指出 ， 中国共产党 的 奋斗史 和 新 中国 的 诞生 史 ， 是 几代 党 的 先驱 和 无数 革命先烈 用 无穷的 智慧 与 宝贵 的 生命 所 谱写 的 ， 这 段 厚重 而 光辉 的 历史 必将 激励 一代代 热血青年 ， 为 祖国 富强 和 民族 复兴 大业 奋发进取 ， 不懈努力 。 （ 撰稿 ： 数学 与 统计学 学院   朱佳   摄影 ： 胡景铭 ） 【 值班 编辑 ： 部亚南 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财税 学院 邀请 南开大学 马 蔡琛 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财税 学院 邀请 南开大学 马 蔡琛 教授 作 讲座 的 具体情况 。 10 月 26 日 下午 ， 财政 税务 学院 邀请 南开大学 经济 学院 教授 、 博士生 导师 马 蔡琛 在 图书馆 第三 会议室 作 题为 “ 打造 国家 长治久安 的 现代 财政 制度 基础 ” 的 讲座 。 讲座 由 财税 学院 院长 王晓洁 主持 ， 学院 部分 师生 聆听 。         马 蔡琛 分享 了 自己 在 财政 制度 改革 和 预算 方面 的 研究 心得 。 他 以 历史 视野 中 的 大国 治理 为 背景 ， 深刻 解读 了 中国 财政 体制改革 的 重要 内容 ， 重点 阐述 了 改革 时间 与 成功 概率 、 现代 财政 制度 、 中国 预算 改革 的 判断 、 跨年度 预算 平衡 机制 等 问题 。 他 指出 ， 财政 是 国家 治理 的 基础 和 重要 支柱 ， 应 改进 预算 管理制度 ， 完善 税收制度 ， 建立 事权 和 支出 责任 相适应 的 制度 ， 适当 坚守 年度预算 平衡 机制 ， 从而 走向 产出 预算 。 现场 互动 环节 ， 他 对 在场 师生 的 问题 进行 了 细致 解答 。         讲座 开始 前 ， 王晓洁 为 马 蔡琛 颁发 了 客座教授 聘书 。 （ 撰稿 ： 财政 税务 学院   翟亚宁   摄影 ： 刘悦 ） 【 值班 编辑 ： 部亚南 】讲座 现场王晓洁 为 马 蔡琛 颁发 聘书"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国社科院 陈劲松 研究员 应邀 来 我校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国社科院 陈劲松 研究员 应邀 来 我校 作 报告 的 具体情况 。 10 月 26 日 下午 ， 经济 研究所 和 商学院 共同 邀请 中国社会科学院 农村 发展 研究所 研究员 、 《 中国 农村 经济 》 和 《 中国 农村 观察 》 杂志社 社长兼 编辑部 主任 陈劲松 研究员 在 商学院 会议室 作 题为 “ 学术研究 创新 与 学术论文 规范 — — 以 农村 经济 为例 ” 的 学术报告 。 报告会 由 经济 研究所 副所长 马艳丽 教授 主持 ， 来自 经济 研究所 、 商学院 、 科研处 、 经济 与 管理 学院 的 40 余名 教师 和 研究生 聆听 。         陈劲松 结合 自身 多年 来 的 审稿 和 学术研究 经验 ， 围绕 “ 什么 是 科学研究 ” 、 “ 近年来 农村 经济 研究 趋势 ” 、 “ 学术论文 规范 ” 等 内容 进行 了 详细 讲解 。 他 指出 ， 科学研究 的 本质 是 创新 或者 发现 。 他 将 近年来 农村 经济 研究 的 趋势 概括 为 “ 五化 ” ， 即 规范化 、 精细化 、 定量化 、 国际化 、 宽泛 化 ， 并 以 “ 言之有物 ” 、 “ 言之有理 ” 、 “ 言之有据 ” 、 “ 结构 清楚 ” 、 “ 表述 准确 ” 、 “ 深入浅出 ” 等 对 学术论文 的 规范 作 了 精确 概括 。         与会者 均 表示 报告 内容 丰富 ， 信息量 大 ， 对 自己 今后 的 科学研究 有 很大 启发 。 （ 撰稿 ： 经济 研究所   窦丽琛   摄影 ： 商学院   程丽梅 ） 【 值班 编辑 ： 部亚南 】讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 北京 国家 动漫 产业园 资深 画家 姚宇作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 北京 国家 动漫 产业园 资深 画家 姚宇作 讲座 的 具体情况 。 10 月 26 号 下午 ， 艺术 学院 邀请 北京 国家 动漫 产业园 资深 画家 姚宇 老师 在 学院 多媒体 教室 作 “ 动画 角色 场景 设计 与 行业 人才 实战 应用 ” 主题 讲座 。 讲座 由 影视动画 系主任 李罡 主持 ， 学院 100 余名 师生 聆听 。         姚宇 详细 讲解 了 CG （ 计算机 图形学 ） 内容 ， 结合实际 案例 分析 了 影片 三维 场景 、 后期 特效 等 。 他 对 动画设计 的 思路 和 方法 进行 了 阐述 ， 为 在场 师生 进行 了 概念设计 的 实例 操作 ， 包括 绘画 、 合成 、 特效 等 专业 演示 。 现场 互动 环节 ， 姚宇 对 大家 的 问题 进行 了 细致 解答 ， 同学 们 纷纷表示 受益匪浅 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 艺术 学院   陈 宁宁   朱福 ） 【 值班 编辑 ： 部亚南 】讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 人文学院 邀请 武汉大学 车英 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 人文学院 邀请 武汉大学 车英 教授 作 报告 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   王俊霞 ） 10 月 27 日 下午 ， 人文学院 邀请 武汉大学 教授 车英 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 全球化 语境 下 我国 新闻 改革 的 新 十大 趋势 ” 的 报告 。 报告会 由 人文学院 院长 张金桐 和 赵双阁 老师 主持 ， 部分 教师 和 学生 近 300 人 聆听 。         车英 结合实际 案例 详细 阐述 了 全球 语境 下 我国 新闻 改革 的 新 十大 趋势 ， 包括 新闻 传播方式 多元化 、 传播 内容 更趋 多样性 、 媒介 集团 更具 精英 化 、 舆论监督 更趋 深化 、 新闻 传播 更趋 法制化 、 新闻 传播 更趋 人文 情怀 、 新闻 理论 研究 更趋 深入 、 新闻 教育体制 更趋 完善 、 新闻 传播 更趋 垄断 化 、 新闻 传播 更趋 国际 开放 力度 。 他 鼓励 同学 们 与时俱进 ， 培养 新闻 敏感性 ， 努力提高 专业 素养 。         赵双阁 作 总结 发言 。 他 从 新闻 改革 的 实践 、 体制 、 影响 三个 方面 对车 教授 提出 的 新闻 改革 新 十大 趋势 进行 分类 阐释 ， 加深 了 同学 们 对 新闻 改革 大 背景 下 新闻事业 的 认识 。 （ 摄影 ： 王俊霞 ） 【 值班 编辑 ： 部亚南 】讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 清华大学 万俊人 教授 应邀 来 我校 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 清华大学 万俊人 教授 应邀 来 我校 作 学术 讲座 的 具体情况 。 10 月 27 日 下午 ， 应 马克思主义 学院 邀请 ， 中国 伦理学 会 会长 、 清华大学 万俊人 教授 在 学院 会议室 作 题为 “ 传承 中国 优秀 传统 文化 ” 的 学术 讲座 。 校 党委书记 王莹 出席 ， 科研处 副处长 王 青原 ， 马克思主义 学院 负责人 、 部分 教师 代表 及 全体 研究生 聆听 。 讲座 由 学院 党总支 书记 武占江 主持 。         万俊人 教授 以 习近平 总书记 多次 提及 传统 文化 的 重要性 为 切入点 ， 结合 中国 近代 历史 和 现实 事例 剖析 了 甲午 中日战争 之后 国人 的 文化 不 自信 这一 现象 ， 指出 近代 以来 我国 一直 没有 解决 文化 传承 问题 。 万 教授 详细 阐释 了 中华民族 文化 的 根本 ， 强调 了 传承 优秀 传统 文化 的 重要性 ， 并 就 如何 发扬 优秀 传统 文化 提出 了 自己 的 看法 。         讲座 使 在场 师生 对 中国 优秀 传统 文化 有 了 更 深刻 的 理解 ， 极大 激发 了 同学 们 对 传统 文化 的 学习 兴趣 。 （ 撰稿 ： 马克思主义 学院   胡亚奇   杨超   刘洋 ） 【 值班 编辑 ： 岳梦怡 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 中国艺术研究院 项阳 博士 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 中国艺术研究院 项阳 博士 作 讲座 的 具体情况 。 10 月 28 日 下午 ， 艺术 学院 邀请 中国艺术研究院 音乐 研究所 研究员 、 所长 ， 中国艺术研究院 学术 、 学位 评定 委员会 委员 项阳 博士 在 第二 会议室 作 题为 “ 关于 国家 社科 基金 艺术 学 项目 申报 的 相关 问题 探讨 ” 的 讲座 。 校党委 常委 、 副校长 武建 奇 出席 ， 艺术 学院 党委书记 康月敏 、 副 院长 陈辉 及 学院 20 余名 教师 聆听 。         项阳 详细 介绍 了 申报 国家 社科 基金项目 的 指导思想 、 申报 条件 及 流程 。 他 指出 ， 申报 国家 社科 基金项目 的 基础 研究 要 力求 具有 原创性 、 开拓性 和 较 高 的 学术思想 价值 ， 应用 研究 要 具有 现实性 、 针对性 和 较 强 的 决策 参考价值 ， 着力 推出 体现 国家 水准 的 研究成果 。 他 强调 ， 课题 名称 要 与 研究 内容 贴切 ， 要 多 从 西方 艺术 中 汲取 精华 。         会上 ， 武建 奇为 项阳 颁发 了 客座教授 证书 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 艺术 学院   高雅   朱福 ） 【 值班 编辑 ： 苏雨 】讲座 现场武建 奇为 项阳 颁发 客座教授 聘书"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 国家法官学院 河北 分院 副 院长 彭建景作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 国家法官学院 河北 分院 副 院长 彭建景作 讲座 的 具体情况 。 10 月 30 日 下午 ， 法学院 邀请 国家法官学院 河北 分院 常务副 院长 彭建景 在 模拟 法庭 作 “ 商事 审判 中 的 若干 问题 ” 主题 讲座 。 法学院 院长 郭广辉 、 副 院长 王利军 出席 ， 学院 300 余名 硕士 研究生 聆听 。 讲座 由 王利军 主持 。         讲座 围绕 商事 审判 理念 的 由 来 ， 重点 讲述 了 商事 审判 理念 与 实务 两个 问题 。 彭建景 指出 ， 民法 关注 人 的 生存 与 发展 ， 注重 以人为本 ， 调整 静态 的 财产 安全 ； 商法 旨在 鼓励 交易 ， 保障 交易 效率 ， 保护 动态 的 交易 安全 。 长期以来 ， 用 传统 的 民事 审判 思维 处理 商事 案件 的 大 民事 格局 已经 不能 解决 实务 中 具体 的 商事 法律 问题 。 他 强调 ， 应该 形成 商事 审判 理念 ， 把 商事 审判 理念 应用 于 司法 实务 迫在眉睫 ， 意义 重大 。         郭广辉 宣布 聘请 彭建景 为 法律硕士 社会 导师 并 为 其 颁发 聘书 。 （ 撰稿 ： 法学院   米 梓 睿   摄影 ： 聂武超   贾倩倩 ） 【 值班 编辑 ： 岳梦怡 】郭广辉 为 彭建景 颁发 聘书"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 旅游 学院 邀请 讯狐 国际 科技 有限公司 总经理 吴峰作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 旅游 学院 邀请 讯狐 国际 科技 有限公司 总经理 吴峰作 报告 的 具体情况 。 11 月 2 日 下午 ， 旅游 学院 邀请 北京 讯狐 国际 科技 有限公司 总经理 吴峰 在 旅游 学院 会展 报告厅 作 题为 “ 新 常态 下 十三 五 会展业 发展趋势 研究 ” 的 报告 。 会议 由 旅游 学院 副 院长 祁 红梅 主持 ， 会展经济 与 管理 专业 、 酒店 管理 专业 师生 200 余人 聆听 。         吴峰 结合 自己 多年 的 会展 从业 经历 ， 通过 生动 、 鲜活 的 实例 讲解 了 讯狐 科技 公司 的 会展 企业 文化 和 会展 服务行业 必备 的 职业 素养 。 他 围绕 “ 如何 学好 会展 ” 、 “ 设计 在 会展 中 的 重要性 ” 、 “ 会展 的 前景 和 发展趋势 ” 等 内容 ， 与 同学 们 进行 了 深入 的 交流 。         报告 激发 了 同学 们 学习 会展 专业知识 的 兴趣 ， 对 加强 校企 合作 、 创新 人才培养 起到 了 积极 作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 旅游 学院   吴士锋   张军毅 ） 【 值班 编辑 ： 李梦月 】 报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 人文学院 邀请 中国 国际 影视文化 交流 协会会长 冷冶夫作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 人文学院 邀请 中国 国际 影视文化 交流 协会会长 冷冶夫作 报告 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   王俊霞 ） 6 月 17 日 上午 ， 人文学院 邀请 中国 国际 影视文化 交流 协会会长 、 凤凰卫视 节目 策划人 冷冶夫 教授 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 微 时代 的 微 视频 创作 ” 的 报告 。 报告会 由 学院 副 院长 马瑞 主持 ， 部分 教师 和 学生 近 300 人 聆听 。         冷冶夫 以 多个 自己 创作 和 高校学生 获奖 视频 ， 阐述 了 一分钟 视频 、 一分钟 广告 、 剧情片 和 宣传片 等 的 创作 思想 和 基本要领 。 他 从 自己 多次 担当 微 电影 大赛 评委 的 经验 和 感悟 出发 ， 分析 优秀 微 视频 的 美学 和 经济 价值 ， 介绍 微 视频 的 发展前景 ， 并 结合 实例 对 中外 不同 年代 的 微 视频 作品 进行 对比 ， 突出 创意 在 微 视频 创作 中 的 重要性 。         冷冶夫 的 报告 语言 生动 幽默 ， 讲解 清晰 到位 ， 加深 了 学生 们 对 微 视频 的 理论 了解 ， 同时 激发 了 学生 们 参与 微 视频 大赛 的 浓厚兴趣 。 （ 摄影 ： 王俊霞 ） 【 值班 编辑 ： 闫少婧 】讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外语教学 部 邀请 南京大学 王 海啸 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外语教学 部 邀请 南京大学 王 海啸 教授 作 报告 的 具体情况 。 6 月 29 日 ， 南京大学 大学 外语部 主任 、 博士生 导师 、 教育部 高等学校 大学 外语教学 指导 委员会 秘书长 王 海啸 教授 应邀 在 我校 第二 会议室 作 题为 “ 应用 语言学 热点 及 前沿 问题 探究 ” 的 学术报告 。 校党委 常委 、 副校长 武建 奇 出席 ， 外语教学 部 部分 教师 聆听 。 报告 由 外语教学 部 主任 高霄 主持 。         王 海啸 分析 了 应用 语言学 的 内涵 、 前沿 理论 、 研究 范围 、 研究 现状 与 面临 的 挑战 ， 阐述 了 应用 语言学 的 跨学科 性 、 实验性 、 动态性 与 开放性 。 他 鼓励 教师 们 不断更新 知识 、 吸纳 其他 学科 的 研究 方法 ， 推动 理论 创新 与 实践 创新 。         报告会 开始 前 ， 武建 奇 代表 学校 为 王 海啸 颁发 客座教授 聘书 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 外语教学 部   甄伟红   王 海松 ） 【 值班 编辑 ： 颜菠 】武建 奇为 王 海啸 颁发 聘书报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 新加坡 南洋 理工大学 教授 Foo   Check - Teck 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 新加坡 南洋 理工大学 教授 Foo   Check - Teck 作 报告 的 具体情况 。 7 月 5 日 上午 ， 新加坡 南洋 理工大学 教授 、 《 Chinese   Management   Studies 》 （ 《 中华 管理 研究 》 ） 期刊 主编 Foo   Check - Teck 博士 应邀 在 工商管理 学院 MBA 教室 作 题为 “ 《 孙子兵法 》 与 商业 管理 ” 的 学术报告 。 报告会 由 工商管理 学院 院长 王春 和 主持 ， 学院 部分 教师 和 2014 级 MBA 全体 学员 聆听 。         Foo   Check - Teck 博士 介绍 了 日本 、 美国 、 新加坡 和 德国 等 发达国家 对 《 孙子兵法 》 的 研究 现状 及其 在 商业 领域 的 应用 案例 ， 指出 《 孙子兵法 》 具有 思想性 、 哲理性 和 工具性 特点 。         王春 和 在 总结 发言 中 指出 ， Foo   Check - Teck 博士 的 报告 内容 新颖 、 见解 独到 、 观念 超前 ， 对 企业 的 经营 管理 具有 重要 指导意义 。 （ 撰稿 ： MBA 中心   戴天   摄影 ： 徐斐 ） 【 值班 编辑 ： 部亚南 】讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 与 京津 高校 联合 成立 “ 京津冀 协同 发展 联合 创新 中心 ”   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 与 京津 高校 联合 成立 “ 京津冀 协同 发展 联合 创新 中心 ” 的 具体情况 。 9 月 16 日 ， 由 北京大学 牵头 、 南开大学 、 清华大学 、 河北 经贸大学 和 首都 经济 贸易大学 联合 成立 的 “ 京津冀 协同 发展 联合 创新 中心 ” 在 北京大学 举行 揭牌 仪式 。 校党委 副 书记 、 校长 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 主任 纪良纲 出席 ， 副校长 武义 青 参加 了 揭牌 仪式 。         “ 京津冀 协同 发展 联合 创新 中心 ” 是 京津冀 科教 界 响应 国家 京津冀 协同 发展 战略 和 教育部 “ 2011 协同 创新 计划 ” 成立 的 第一个 跨地区 跨 院校 的 协同 创新 平台 。 北京大学 副校长 王杰 、 南开大学 副校长 佟家栋 、 我校 校长 纪良纲 、 首都经贸大学 校长 王稼琼 、 清华大学 公共 管理 学院 党委书记 孟庆国 等 代表 五所 高校 签署 联合 创新 中心 的 合作 协议 并 共同 为 中心 揭牌 。         会上 ， 纪良纲 代表 学校 发言 。 他 表示 ， 我校 早 在 2013 年 6 月 就 协同 8 家 机构 成立 了 “ 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 ” ， 围绕 国家 和 区域 协同 发展 重大 需求 开展 协同 攻关 ， 取得 了 一些 学术研究 和 决策 咨询 成果 。 纪良纲 说 ， 作为 联合 创新 中心 的 协同 单位 ， 河北 经贸大学 将 认真 履行义务 ， 积极 参加 联合 创新 中心 的 理事会 和 各项 学术活动 ， 为 提升 学校 服务 重大 需求 、 推进 京津冀 协同 发展 作出 应有 贡献 。         武义 青 介绍 了 我校 在 区域 生态 文明 和 京津冀 协同 发展 领域 的 研究 力量 和 基础 ， 并 与 各 协同 单位 就 研究 平台 建设 、 联合 创新 中心 建设 运行机制 等 问题 进行 了 深入 研讨 。 我校 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 、 公共 管理 学院 等 部门 的 专家学者 参加 了 揭牌 仪式 并 发言 。         联合 创新 中心 将 依托 五所 高校 的 研究 基础 和 学科 优势 ， 同时 融合 相关 研究 机构 的 优质 资源 ， 主要 面向 京津冀 协同 发展 的 重大 需求 ， 开展 区域 发展 科学研究 、 学科建设 和 人才培养 ， 探索 提升 高校 协同 创新能力 的 体制 机制 ， 力争 成为 世界 一流 、 有 中国 特色 的 区域科学 中心 和 国家 区域 发展 智库 。 （ 供稿 ： 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 ） 【 值班 编辑 ： 郑莉 】 五所 高校 代表 为 中心 揭牌"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 武建 奇作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 武建 奇作 学术 讲座 的 具体情况 。 9 月 19 日 ， 公共 管理 学院 邀请 校党委 常委 、 副校长 武建 奇 教授 在 A 教 103 作 题为 “ ‘ 最大化 ’ 还是 ‘ 可 持续 ’ — — 关于 可 持续 发展 的 若干 思考 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 公共 管理 学院 副 院长 赵建强 主持 ， 学院 全体 研究生 聆听 。         武建 奇 结合 自己 的 科研 体会 和 大量 实例 ， 从 “ 中国 奇迹 — — 35 年 的 ‘ 高速 常态 ’ ” 、 “ 最大化 思维 — — 生态 难以承受 之重 ” 、 “ 非洲 时间 — — 不 发达 但 快乐 着 的 幸福观 ” 、 “ 目标 — — 用 ‘ 可 持续 ’ 取代 ‘ 最大化 ’ ” 等 四个 方面 讲述 了 中国 发展 过程 中 存在 的 环境 问题 ， 引导 同学 们 对 中国 现阶段 的 发展 方式 进行 反思 。 他 引用 习近平 总书记 “ 生态 就是 民生 ， 青山 就是 美丽 ， 蓝天 就是 幸福 ， 生态环境 是 最 公平 的 人民 福祉 ” 一段话 概括 了 可 持续 发展 对于 国计民生 的 重大意义 。 现场 互动 环节 ， 武建 奇对 师生 提出 的 问题 作 了 详细 解答 。         此次 讲座 是 公共 管理 学院 第十三 期 论坛 活动 ， 也 是 学院 创新 MPA 教育 教学方式 的 系列讲座 之一 。 （ 撰稿 ： 公共 管理 学院   杨双   楚伯微   摄影 ： 胡 青竹 ） 【 值班 编辑 ： 苏雨 】讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 清华大学 肖贵清 教授 应邀 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 清华大学 肖贵清 教授 应邀 作 讲座 的 具体情况 。 10 月 10 日 下午 ， 马克思主义 学院 邀请 清华大学 肖贵清 教授 在 第二 会议室 作 题为 “ 关于 学术研究 与 论文 写作 的 几个 问题 ” 的 学术 讲座 。 校 党委书记 王莹 出席 ， 学院 负责人 、 骨干教师 代表 及 全体 研究生 聆听 。 讲座 由 学院 党总支 书记 武占江 主持 。         肖贵清 结合 自身 的 学术研究 经验 以及 指导 学生 做 学术研究 时 发现 的 问题 ， 对 如何 写 好 学术 、 学位 论文 作 了 深入细致 的 讲解 。 他 讲述 了 学术论文 和 学位 论文 的 涵义 和 区别 ， 从 “ 论文 的 选题 和 题目 的 确定 ” 、 “ 关于 搜集 资料 和 引用 资料 的 问题 ” 、 “ 关于 论文 的 写作提纲 ” 和 “ 论文 的 写作 和 修改 ” 等 几个 方面 阐述 了 论文 写作 过程 中 的 常见问题 。 现场 互动 环节 ， 肖贵清 详细 解答 了 大家 提出 的 问题 。 （ 撰稿 ： 马克思主义 学院   李信 蒙   摄影 ： 杨超 ） 【 值班 编辑 ： 席 莉莉 】会议 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 马克思主义 学院 邀请 副校长 武义 青作 专题讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 马克思主义 学院 邀请 副校长 武义 青作 专题讲座 的 具体情况 。 10 月 12 日 下午 ， 马克思主义 学院 在 学院 会议室 召开 专题学习 讨论会 ， 副校长 武义 青 应邀 作 题为 “ 京津冀 ： 功能定位 与 协同 发展 ” 的 讲座 。 讲座 由 马克思主义 学院 党总支 书记 武占江 主持 ， 学院 负责人 、 全体 教师 及 马克思主义 学院 、 商学院 部分 研究生 聆听 。         武义 青对 《 京津冀 协同 发展 规划 纲要 》 作 了 详细 解读 。 他 围绕 “ 京津冀 功能定位 与 城市群 建设 、 京津冀 协同 发展 与 环境 挑战 ” 这一 主题 ， 以 京津冀 一体化 为主 线 ， 将 长三角 、 珠三角 地区 进行 比较 ， 深入 剖析 了 京津冀 地区 的 发展 现状 以及 地理 、 环境 等 方面 存在 的 问题 ， 并 以 京津冀 地区 过往 历史 行政区划 为 视角 ， 提出 了 促进 三地 协同 发展 的 思路 。         讲座 旨在 贯彻 校党委 《 关于 “ 解放思想 、 抢抓 机遇 、 奋发 作为 、 协同 发展 ” 大 讨论 实施方案 》 文件精神 ， 推动 学院 “ 解放思想 大 讨论 ” 活动 进一步 开展 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 马克思主义 学院   周献术   李信 蒙 ） 【 值班 编辑 ： 陈策 】讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 中国 发票 研究 中心 举办 第四期 学术 研讨 活动   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 中国 发票 研究 中心 举办 第四期 学术 研讨 活动 的 具体情况 。 10 月 12 日 下午 ， 我校 中国 发票 研究 中心 在 发票 博物馆 举办 “ 票 说 冀 平津 ” 主题 学术 研讨 活动 。 校领导 申 富平 、 武建 奇 、 武义 青 出席 ， 发票 研究 中心 部分 研究员 参加 。 活动 由 古建 芹 主持 。         发票 博物馆 名誉 馆长 毕志夫 结合 国家 “ 京津冀 一体化 ” 战略 ， 就 精选 的 十余张 发票 ， 从 河北 — 北平 、 河北 — 天津 、 印花税 票 、 经济 与 物流 、 历史 印记 五个 方面 ， 对 京津冀 三者 之间 的 密切关系 和 发展 脉络 进行 了 梳理 ， 同时 总结 了 京津冀 协调 发展 的 历史 经验 。 与会 人员 围绕 议题 进行 了 热烈 讨论 。 大家 一致 认为 ， 京津冀 协调 发展 既有 现实意义 ， 更 有 历史 积淀 ； 从 发票 看 历史 ， 发掘 馆藏 发票 文物 价值 ， 充分发挥 博物馆 作用 ， 是 当前 的 重要 科研项目 。 （ 撰稿 ： 中国 发票 研究 中心   程浩   郝 丹阳   摄影 ： 程浩 ） 【 值班 编辑 ： 部亚南 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 陈亮 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 陈亮 作 学术 讲座 的 具体情况 。 10 月 17 日 ， 公共 管理 学院 邀请 校党委 常委 陈亮 教授 在 A 教 103 作 “ 深化 行政 体制改革 ， 推进 国家 治理 体系 和 治理 能力 现代化 ” 主题 学术 讲座 。 讲座 由 公共 管理 学院 副 院长 赵建强 主持 ， 学院 党委 副 书记 白玉 祥 、 部分 教师 及 全体 研究生 聆听 。         陈亮 结合 大量 现实 数据 及 典型 案例 ， 从 “ 1978 年 以来 的 行政 体制改革 给 我国 带来 的 变化 ” 、 “ 进一步 深化 行政 体制改革 的 总 目标 和 总 部署 ” 、 “ 深化 行政 体制改革 的 核心 和 关键 ” 三个 方面 阐述 了 我国 行政 体制改革 的 重要性 ， 分析 了 国家 治理 能力 现代化 过程 中 面临 的 问题 与 挑战 ， 提出 深化 行政 体制改革 的 核心 是 在 公共 治理 的 理念 下 ， 真正 解决 政府 与 市场 、 政府 与 社会 的 关系 ， 构建 具有 中国 特色 社会主义 体系 ， 进而 提升 治理 能力 和 现代化 水平 。 现场 互动 环节 ， 陈亮 对 师生 提出 的 问题 作 了 详细 解答 。         本次 讲座 是 公共 管理 学院 组织 的 系列 高水平 讲座 之一 ， 也 是 学院 MPA 教育 教学方式 改革 的 重要 举措 。 （ 撰稿 ： 公共 管理 学院   安 明星   摄影 ： 胡 青竹 ） 【 值班 编辑 ： 席 莉莉 】讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国社科院 王国成 教授 应邀 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国社科院 王国成 教授 应邀 作 报告 的 具体情况 。 10 月 19 日 下午 ， 数学 与 统计学 学院 邀请 中国社科院 数量 经济 与 技术 研究所 研究员 、 博士生 导师 王国成 教授 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 大 数据 能 透视 人 的 行为 吗 ？ — — 展望 数学 和 统计 在 经济 分析 中 的 应用 ” 的 学术报告 。 副校长 武义 青 出席 并 讲话 ， 数统 学院 240 余名 师生 聆听 。 报告会 由数统 学院 院长 赵秀恒 主持 。         王国成 结合 自身 的 学术研究 经验 ， 围绕 “ 数学 与 经济 ‘ 恋爱 ’ 的 酸甜苦辣 ” 、   “ 能否 让 经济 发自内心 地爱上 数学 ” 、 “ 究竟 谁 追 谁 ” 和 “ 数学 与 经济 的 爱情 结晶 ” 等 内容 生动 地 解释 了 抽象 行为 大 数据 的 寓意 、 后果 。 他 从 历史 的 角度 阐述 了 数学 与 经济 之间 的 关系 ， 并 在 博弈论 基础 上 讲解 了 如何 借助 行为 实验 破解 经济 管理 复杂性 的 研究 思想 。         报告 进一步 加深 了 在场 师生 对 经济 与 数学 、 经济 与 统计 关系 的 理解 和 认识 ， 激发 了 同学 们 努力学习 专业知识 的 兴趣 。 （ 撰稿 ： 数学 与 统计学 学院   高玉鹏   摄影 ： 胡景铭 ） 【 值班 编辑 ： 郑莉 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 西南政法大学 教授 许 明月 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 西南政法大学 教授 许 明月 作 讲座 的 具体情况 。 5 月 26 日 下午 ， 西南政法大学 期刊 编辑部 主任 、 《 现代 法学 》 主编 、 博士生 导师 许 明月 教授 应邀 在 法学院 模拟 法庭 作 了 题为 “ 担保 市场 及其 法律 规制 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 法学院 院长 郭广辉 主持 ， 学院 200 余名 师生 聆听 。         许 明月 介绍 了 现代 市场经济 条件 下 担保 市场 交易 的 概念 和 特点 ， 重点 阐释 了 发展 担保 市场 的 利与弊 ： 有利 的 一面 是 保障 交易 安全 、 放大 信用 、 加速 经济 发展 和 满足 社会 资金 需求 ； 不利 的 一面 体现 在 妨碍 资源 有效 利用 、 放大 风险 、 助生 经济 泡沫 和 诱发 道德风险 。 他 对 担保 市场 法律 规制 的 基本 理念 进行 了 深入 讲解 ， 提出 了 担保 市场 法律 规制 的 模式 与 架构 。         本次 报告 从 民法 、 经济法 的 综合 视角 对 担保 市场 进行 了 深入浅出 的 解析 ， 加深 了 师生 对 法学 理论 的 学习 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   张会召   盖格 ） 【 值班 编辑 ： 颜菠 】讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 《 行政 论坛 》 主编 温美 荣 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 《 行政 论坛 》 主编 温美 荣 教授 作 报告 的 具体情况 。 6 月 3 日 ， 公共 管理 学院 邀请 《 行政 论坛 》 期刊 主编 、 黑龙江 行政 学院 教授 温美 荣在 学院 会议室 作 报告 。 报告会 由 公共 管理 学院 院长 蔺丰奇 主持 ， 2014 级 全体 研究生 及 部分 老师 聆听 。         温美 荣从 美丽 乡村 、 NGO 、 幸福 指数 等 当前 热点问题 谈起 ， 阐述 了 管理学 在 基层 社区 、 非政府 组织 管理 中 的 应用 范式 。 她 运用 管理学 原理 分析 主观 指标 的 方法 ， 结合 自己 的 工作 经验 ， 对 如何 选题 、 如何 修改文章 、 如何 投稿 等 论文 写作 的 相关 问题 进行 了 讲解 ， 强调 了 核心 期刊 对 论文 的 要求 以及 投稿 注意事项 。 互动 环节 中 ， 与会 师生 就 自己 在 科研 写作 中 的 实际 问题 进行 了 提问 ， 温美 荣 一一 作出 详细 解答 。 ( 撰稿 ： 公共 管理 学院   安 明星   孟娜   摄影 ： 苗敬臣 ) 【 值班 编辑 ： 李萌萌 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 举办 “ 大 数据压缩 技术 及 安全 应用 ” 学术 交流会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 举办 “ 大 数据压缩 技术 及 安全 应用 ” 学术 交流会 的 具体情况 。 6 月 3 日 ， 信息技术 学院 邀请 河北 百 人 专家 、 澳大利亚联邦 科学 研究院 科学家 、 博士生 导师 庞 超逸 教授 ， 在 信息技术 学院 会议室 作 题为 “ 大 数据压缩 技术 及 安全 应用 ” 的 学术报告 。 交流会 由 信息技术 学院 院长 王素贞 主持 ， 数统 学院 院长 赵秀恒 教授 、 副 院长 梁建英 教授 、 计算机 中心 主任 翁小清 教授 应邀参加 ， 信息技术 学院 部分 教师 和 研究生 聆听 。         庞 超逸 教授 分析 了 目前 大 数据处理 面临 的 “ 存 不下 、 传 不快 、 算 不准 ” 三大 难题 ， 介绍 了 大 数据 查询 与 分析 策略 以及 对 压缩算法 的 要求 ， 展示 了 他 领导 的 团队 在 “ 最大 误差 限定 压缩   （ max - error   bound ） ” 方面 的 最新 研究成果 以及 在 医学 方面 的 应用 效果 。 报告 结束 后 ， 庞 教授 回答 了 师生 们 的 提问 ， 并 与 我校 部分 学者 进行 了 深入 交流 。         交流会 拓展 了 我校 师生 在 大 数据 理论 与 技术 方面 的 研究 视野 ， 同时 加强 了 学院 之间 相关 研究 的 沟通 和 交流 ， 对 开展 我校 大 数据 科研 与 教学 起到 了 积极 推进 作用 。 （ 撰稿 ： 信息技术 学院   董玉友   摄影 ： 李文博 ） 【 值班 编辑 ： 张 星星 】交流会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 著名 导演 王超作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 著名 导演 王超作 报告 的 具体情况 。 6 月 4 日晚 ， 艺术 学院 邀请 著名 导演 王超 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 中国 故事 与 电影 艺术 传达 ” 的 学术报告 。 报告会 由 艺术 学院 副 院长 聂 书法 主持 ， 学院 师生 300 余人 聆听 。         王超 现场 放映 了 自己 执导 的 影片 《 江城 夏日 》 ， 该片 在 第五十九 届 戛纳 电影节 夺得 “ 一种 关注 ” 单元 最佳影片 大奖 。 通过 对 影片 的 分析 ， 王超 讲解 了 如何 进行 艺术创作 和 电影 艺术 对 中国 故事 的 表达方式 ， 阐释 了 《 江城 夏日 》 电影 语言 的 表述 意义 。 互动 环节 中 ， 王超 与 现场 同学 进行 互动 ， 细致 解答 了 大家 的 问题 。 （ 撰稿 ： 艺术 学院   马枫   摄影 ： 刘峰 ） 【 值班 编辑 ： 苏雨 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外语教学 部 邀请 对外经济贸易大学 教授 王立 非作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外语教学 部 邀请 对外经济贸易大学 教授 王立 非作 报告 的 具体情况 。 6 月 5 日 ， 对外经济贸易大学 英语 学院 院长 、 博士生 导师 王立 非 教授 应 外语教学 部 邀请 ， 来 我校 作 题为 “ 国内外 专用 语言学 的 发展 现状及 研究 案例 分析 ” 的 学术报告 。 校党委 常委 张占平 出席 ， 并 代表 学校 为 王立 非 颁发 客座教授 聘书 ， 外语部 全体 教师 听取 了 报告 。         王立 非 对 国内外 专用 语言学 的 发展 现状 进行 了 分析 。 他 结合 专用 语言学 的 研究 案例 ， 介绍 了 如何 运用 跨学科 理论 和 研究 方法 开展 专用 话语 、 专用 体裁 、 专业 沟通 等 相关 课题 的 研究 。         王 教授 的 报告 使 在场 教师 对 专用 语言学 有 了 更 深刻 的 理解 ， 对 今后 英语教学 和 科研 具有 指导意义 。         王立 非 是 享受 国务院 政府 特殊津贴 的 专家 ， 湖北省 “ 楚天 学者 ” 讲座 教授 ， 担任 教育部 高等学校 外语 专业 教学 指导 委员会 委员 等 职 。 （ 撰稿 ： 外语教学 部   甄伟红   摄影 ： 宣传部   胡卓理 ） 【 值班 编辑 ： 张 星星 】报告会 现场张占平 代表 学校 为 王立 非 颁发 客座教授 聘书"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 中国社科院 博士生 导师 黄群慧 研究员 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 中国社科院 博士生 导师 黄群慧 研究员 作 报告 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   王紫涵 ） 6 月 6 日 上午 ， 商学院 邀请 中国社科院 博士生 导师 黄群慧 研究员 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 工业化 后期 的 中国 经济 ： 趋势性 变化 与 风险 ” 的 报告 。 报告会 由 商学院 院长 王小平 主持 ， 部分 教师 及 学生 近 200 人 聆听 。             黄群慧 结合 丰富 的 数据 、 资料 、 实例 ， 从 中国 经济 发展 新 阶段 、 经济 增速 放缓 趋势 与 经济 失速 风险 、 经济 服务化 趋势 与 制造业 空心化 风险 、 去 产能 化 趋势 与 经济 债务 风险 、 两化 融合 趋势 与 新 工业革命 风险 、 供给 要素 集约化 趋势 与 要素 市场 改革 滞后 风险 、 价值链 攀升 趋势 与 两端 挤压 风险 等 七个 方面 ， 对 当今 中国 经济 的 变化 和 未来 可能 遇到 的 风险 进行 了 详细 讲解 ， 并 给出 了 相关 对策 和 建议 。         王小平 作 总结 发言 。 他 指出 黄群慧 研究员 的 报告 内容 丰富 ， 思想 深刻 ， 既有 理论 梳理 ， 又 有 长远 的 对策 措施 ； 既有 宏观 把握 ， 又 有 微观 分析 。 报告 深具 前瞻性 ， 使 广大 师生 受益匪浅 。 （ 摄影 ： 王紫涵 ） 【 值班 编辑 ： 罗晓松 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请信 诚 人寿 河北 分公司 总经理 姜宏维作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请信 诚 人寿 河北 分公司 总经理 姜宏维作 报告 的 具体情况 。 6 月 8 日 下午 ， 信诚 人寿 河北 分公司 姜宏维 总经理 应 金融 学院 邀请 ， 在 第三 会议室 作 题为 “ 保险业 发展 及 未来 趋势 ” 的 报告 。 报告会 由 金融 学院 副 院长 刘颖 主持 ， 百余名 本科生 聆听 。                 姜宏维 详细 讲述 了 保险业 发展史 回顾 、 中国 保险业 的 快速 发展 及 未来 趋势 和 快速 发展 中 的 信诚 人寿 。 他 认为 ， 保险业 是 经济 发展 、 社会 进步 的 重要 标志 。 近年来 国内 保险业 从 市场 规模 、 保险公司 数量 和 总资产 、 国际 影响力 、 国内 惠及 民生 等 方面 获得 了 迅猛发展 ， 但 从 保费 收入 国际 排名 靠 后 的 现实 来看 ， 我国 的 保险业 发展 仍然 处于 初级阶段 。 2014 年 8 月 保险 “ 新国 十条 ” 的 发布 ， 标志 着 保险业 将 迎来 “ 钻石 十年 ” ， 在 养老 和 医疗保障 方面 蕴含着 诸多 的 机遇 。                 报告 资料 丰富 ， 案例 典型 ， 图文并茂 ， 语言 深入浅出 ， 为 金融 学子 更加 深入 客观 地 认识 保险业 提供 了 有益 帮助 。 （ 撰稿 ： 金融 学院   刘颖   摄影 ： 李艳辉   ） 【 值班 编辑 ： 王俊霞 】 报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 德国 优布劳 （ 中国 ） 啤酒 公司 总经理 张景智作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 德国 优布劳 （ 中国 ） 啤酒 公司 总经理 张景智作 讲座 的 具体情况 。 6 月 4 日 下午 ， 德国 优布劳 （ 中国 ） 啤酒 公司 总经理 、 我校 校友 张景智 应邀 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 对 企业 管理 若干 问题 的 理解 与 分析 ” 的 讲座 。 讲座 由 商学院 副 院长 焦知岳 主持 ， 共有 300 余名 师生 聆听 。         张景智 将 经济 和 管理学 理论知识 同 自己 从事 企业 管理 20 余年 的 经验 心得 相结合 ， 从 企业 的 战略 和 执行力 方面 讲授 了 什么样 的 企业 会 成功 ， 企业 该 如何 进行 营销 和 管理 ， 以及 在 今后 的 发展 中 企业 应 怎样 提高 竞争力 。 他 以 自己 的 企业 为例 ， 简明 阐述 了 在 现实 的 市场竞争 中 企业 应该 掌握 的 营销 和 管理策略 。         会 前 ， 学院 陈立华 教授 为 张景智 先生 颁发 了 “ 国际 商务 硕士 研究生 社会 导师 ” 证书 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 商学院   李一帆 ） 【 值班 编辑 ： 颜菠 】讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 举办 法 哲学 沙龙 活动   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 举办 法 哲学 沙龙 活动 的 具体情况 。 6 月 9 日 下午 ， 法学院 举办 法 哲学 学术 沙龙 活动 。 本次 活动 由 校法 哲学 研究 中心 主任 武建 敏 教授 主持 ， 法律 史 专业 研究生 王丹 和 马云桥 同学 主讲 ， 校法 哲学 学术 沙龙 小组 成员 及 研究生 代表 等 共计 30 余人 参加 。         王丹 从 婚姻 的 本质 、 是否 可以 离异 及 离婚 的 本质 三个 方面 解读 了 马克思 的 《 论 离婚 法 草案 》 ； 马云桥 通过 对 我国 古今 婚姻制度 的 对比 深入分析 了 马克思 的 《 论 离婚 法 草案 》 。 法 哲学 学术 沙龙 小组 成员 围绕 以上 观点 分别 发表 了 意见 。 武占江 认为 ， 婚姻 是 建立 在 伦理 基础 之上 的 ； 武建 敏 从 婚姻 的 伦理 共同体 属性 提出 对 现代 婚姻法 的 反思 ； 丁渠 从 家庭 地位 角度 谈 了 对 婚姻 的 本质 问题 的 理解 ； 张 振国 从 家族 利益 方面 的 角度 分析 了 现代 社会 轻率 离婚 的 原因 ； 王岩云 提出 对 婚姻 不仅 要 赋予 权利 ， 也 要 增设 义务 。 王利军 认为 ， 婚姻 是 契约 的 关系 ， 婚姻关系 中 权利义务 关系 的 不 明确 是 导致 婚姻家庭 纠纷 增多 的 重要 原因 。 研究生 代表 纷纷 踊跃发言 ， 现场 气氛 十分 热烈 。 （ 撰稿 ： 法学院   李艳 ） 【 值班 编辑 ： 颜菠 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 河北 航空 投资 集团 党委 副 书记 曹慧贤 应邀 来 我校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 河北 航空 投资 集团 党委 副 书记 曹慧贤 应邀 来 我校 作 报告 的 具体情况 。 6 月 12 日 下午 ， 国务院 特殊津贴 专家 、 河北省 省管 优秀 专家 ， 河北 航空 投资 集团 董事 、 党委 副 书记 曹慧贤 应邀 在 第二 会议室 作 报告 。 校 党委书记 王莹 出席 ， 工商管理 学院 院长 王春 和 ， 马克思主义 学院 党总支 书记 武占江 、 副 院长 刘彦平 及 马克思主义 学院 、 工商管理 学院 、 公共 管理 学院 研究生 50 余人 聆听 。 报告会 由 马克思主义 学院 院长 柴 艳萍 主持 。         曹慧贤以 “ 建设 先进 企业 文化 ， 增强 企业 发展 源 动力 ” 为题 ， 将 企业 文化 的 相关 理论 与 自身 丰富 的 管理 实践经验 相结合 ， 阐述 了 企业 文化 的 特点 、 作用 、 构成 、 建设 途径 等 一系列 问题 ， 澄清 了 人们 对 企业 文化 的 多种 误解 。 她 鼓励 同学 们 学好 理论知识 ， 提升 与 人 沟通 技能 、 写作 技能 等 ， 以便 更 快 、 更好 地 适应 工作岗位 要求 。         报告会 开始 前 ， 王莹为 曹慧贤 颁发 了 我校 兼职 教授 聘书 。 （ 撰稿 ： 马克思主义 学院   张战   摄影 ： 刘洋 ） 【 值班 编辑 ： 李萌萌 】颁发 聘书 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 西安交通大学 博士生 导师 张慧芳作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 西安交通大学 博士生 导师 张慧芳作 报告 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   王俊霞 ） 5 月 11 日 下午 ， 商学院 邀请 西安交通大学 博士生 导师 张慧芳 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 走向 主导 的 中国 消费 ” 的 报告 。 报告会 由 商学院 副 院长 戎素 云 主持 ， 部分 教师 和 学生 近 300 人 聆听 了 报告 。         张慧芳 从 中国 的 经济 现状 、 消费 地位 的 理论 解读 、 消费 地位 的 经验 回顾 、 中国 消费 低位 徘徊 、 消费 地位 的 高调 回归 五个 方面 对 中国 当前 的 消费 状况 进行 了 细致 讲解 。 她 强调 ， 消费 是 最 持久 、 最 稳定 的 经济 动力 。         戎素 云 在 总结 发言 中 指出 ， 张慧芳 的 报告 从 理论 上 系统地 讲述 了 投资 、 消费 、 出口 三者 的 关系 ， 运用 图片 、 数据 直观 分析 了 现代 经济 的 运作 情况 ， 内容 丰富 ， 讲解 清晰 。         张慧芳系 应用 经济学 专业 博士生 导师 、 中国 经济 规律 研究会 理事 ， 中国 消费 经济学 会 理事 、 陕西省 改革 发展 研究会 理事 ， “ 位置 消费 理论 ” 和 “ 消费 主导 的 三大 需求 协调 发展 理论 ” 的 提出 者 。 （ 摄影 ： 王俊霞 ）   【 值班 编辑 ： 景洋子 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 管理科学 与 工程学院 邀请 现代 物流 报社 社长 宗树 明作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 管理科学 与 工程学院 邀请 现代 物流 报社 社长 宗树 明作 报告 的 具体情况 。 5 月 15 日 ， 现代 物流 报社 社长 、 物流 规划 研究院 院长 宗树明 应 管理科学 与 工程学院 邀请 ， 在 C225 教室 作 题为 “ 当前 我国 物流业 的 运行 特点 ” 的 报告 。 报告会 由管 科学院 院长 王素 君 主持 ， 学院 近 300 名 师生 聆听 。             宗树明 从 产业 地位 不断 提升 、 基础设施 持续 改善 、 增长速度 高位 趋稳 、 经营 模式 变革 创新 、 资本 介入 力度 加大 、 服务网络 纵深 发展 、 区域 物流 加速 优化 、 技术 驱动 水平 提升 、 存在 问题 比较突出 等 9 方面 阐述 了 当前 我国 物流业 的 发展 运行 特点 ， 同时 结合 当前 物流业 的 发展 情况 ， 对 物流 企业 需要 的 人才 类型 进行 了 简要 分析 。　 　        讲座 内容 丰富 、 观点 新颖 、 信息量 大 ， 使 广大 师生 对 物流 产业 的 运行 特点 及 发展趋势 有 了 进一步 的 认识 ， 对 学院 物流 管理 专业 的 建设 具有 重要 借鉴 意义 。 （ 撰稿 ： 管理科学 与 工程学院   宋智广   摄影 ： 韩梅 ） 【 值班 编辑 ： 罗晓松 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 石家庄 铁道 大学 副校长 刘国欣 教授 来 我校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 石家庄 铁道 大学 副校长 刘国欣 教授 来 我校 作 报告 的 具体情况 。 5 月 18 日 下午 ， 数学 与 统计 学院 邀请 石家庄 铁道 大学 副校长 、 博士生 导师 刘国欣 教授 作 “ 半 动力系统 与 可加泛 函 ” 的 主题 学术 讲座 。 讲座 由数统 学院 院长 赵秀恒 主持 ， 学院 部分 师生 参加 。         刘国欣 结合 自己 的 研究 领域 和 科研成果 ， 分析 了 半 动力系统 与 可加泛 函 的 理论 及 在 多 领域 的 应用 方法 ， 并 与 现场 师生 进行 了 深入 交流 。 讲座 活跃 了 学院 的 学术 氛围 ， 分享 了 学术 成果 ， 对 学院 实现 “ 培养 一流 应用型 人才 ” 的 目标 具有 启发 作用 。         刘国 欣现 兼任 中国 工程 概率 统计学 会 副理事长 ， 在 非 齐次 马氏 链泛 函 的 强大 数 定律 及 条件 三级 数 定理 研究 方面 成绩显著 。 （ 撰稿 ： 数统 学院   申童   摄影 ： 栾天 ） 【 值班 编辑 ： 苏雨 】讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财税 学院 邀请 中国社科院 张德勇作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财税 学院 邀请 中国社科院 张德勇作 报告 的 具体情况 。 5 月 20 日 下午 ， 财税 学院 邀请 中国社会科学院 副研究员 张德勇 在 第三 会议室 作 题为 “ 财政 改革 及其 未来 方向 ” 的 学术报告 。 报告会 由 财税 学院 院长 王晓洁 主持 ， 副 院长 解 建立 、 学院 部分 师生 及 来自 邯郸市 肥乡县 财政局 、 承德市 鹰手营子 矿区 财政局 的 河北省 财政 系统 培训班 学员 聆听 。         张德勇 从 “ 预算 管理制度 ” 、 “ 税收制度 ” 、 “ 政府 间 财政 关系 ” 三个 方面 回顾 了 “ 九五 ” 规划 以来 财税 体制 的 改革 历程 ， 对 十八 届 三中全会 以来 财政 体制改革 的 定位 、 目标 、 思路 、 方向 等 进行 了 解读 ， 分析 了 财税 改革 在 维护 市场 统一 、 促进 社会 公平 方面 的 重要 作用 。         报告会 进一步 拓宽 了 财税 学院 师生 的 研究 视野 ， 提升 了 广大 师生 的 财税 理论知识 水平 ， 受到 一致 好评 。 （ 撰稿 ： 财税 学院   黄培   摄影 ： 刘梦杏 ） 【 值班 编辑 ： 杨真斌 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 金融 学院 邀请 中国人民大学 吴晓求 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 金融 学院 邀请 中国人民大学 吴晓求 教授 作 报告 的 具体情况 。 5 月 20 日 下午 ， 著名 经济学家 、 中国人民大学 教授 、 博士生 导师 吴晓求 应邀 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 大国 金融 中 的 中国 资本 市场 ” 的 学术报告 。 校党委 常委 、 副校长 柴 振国 出席 并 主持 ， 学科 办 、 科研处 、 金融 学院 相关 负责人 及近 400 名 师生 聆听 了 报告 。         吴晓求 通过 对 英国 、 美国 等 大国 金融市场 的 介绍 ， 指出 大国 金融 形成 过程 中 具备 金融市场 高度 开放 、 配置 资产 具有 成长性 、 具有 财富 管理 职能 、 主要 计价 货币 保持 相对 稳定 、 金融 产品 具有 自我 服务 的 功能 等 特点 。 他 认为 ， 目前 中国 构建 大国 金融 的 相关 条件 已经 具备 ， 应 加快 推进 市场 证券化 的 改革 步伐 。 吴晓求 还 就 当前 的 社会 热点话题 ， 如 证券公司 注册 制 、 互联网 金融 、 未来 金融 人才培养 等作 了 细致 分析 。         报告 语言 生动 幽默 ， 讲解 深入浅出 ， 内容 涵盖 了 当前 金融 发展 的 前沿 理论 ， 使 师生 对于 金融业 特别 是 资本 市场 的 发展 大势 有 了 更为 深刻 的 了解 ， 对 金融 专业 人员 的 学习 、 科研 起到 了 重要 启发 作用 。 （ 撰稿 ： 金融 学院   董岚   摄影 ： 樊亚宾 ） 【 值班 编辑 ： 杨真斌 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 河北省 商业 联合会 副会长 兼 秘书长 曹润亭作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 河北省 商业 联合会 副会长 兼 秘书长 曹润亭作 报告 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   王俊霞 ） 5 月 21 日 ， 商学院 邀请 河北省 商业 联合会 副会长 兼 秘书长 曹润亭 在 第三 会议室 作 题为 “ 河北省 商品流通 发展 的 特征 与 趋势 ” 的 报告 。 报告会 由 商学院 院长 王小平 主持 ， 贸易 经济系 全体 老师 及 部分 学生 聆听 。         曹润亭 结合 实例 和 数据 从 流通 新 常态 、 商品交易 市场 、 京津冀 流通 一体化 、 城市 综合体 、 餐饮业 、 夜 经济 、 电子商务 等 方面 详细分析 了 河北省 商品流通 产业 特征 ， 并 指出 了 商品流通 业 发展 的 十大 趋势 。 互动 环节 中 ， 曹润亭 对 在场 师生 的 提问 进行 了 细致 解答 。         王小平 在 总结 发言 中 指出 ， 曹润亭 的 报告 内容 丰富 ， 观点鲜明 ， 对 师生 的 科研 与 专业 学习 都 具有 重要 指导意义 。 （ 摄影 ： 王俊霞 ） 【 值班 编辑 ： 杨真斌 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外语部 举办 专家 学术论坛   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外语部 举办 专家 学术论坛 的 具体情况 。 5 月 20 日 下午 ， 外语教学 部在 外语部 会议室 举办 专家 学术论坛 。 河北大学 外语教学 研究部 主任 王 京华 教授 、 华北 理工大学 外国语 学院 院长 王显志 教授 和 衡水 学院 外语教学 部 主任 张瑞民 教授 以及 三个 学校 的 科研 团队 应邀参加 。 论坛 由 外语教学 部 主任 高霄 主持 ， 外语教学 部 全体 教师 到场 。         王 京华 从 河北大学 外语 教师 科研 团队 的 建设 情况 出发 ， 阐述 了 跨校 合作 研究 平台 在 科学研究 中 的 积极 作用 ， 分析 了 科学研究 对 教师 学术 素养 的 影响 。 王显志 结合 英语 学科专业 概况 ， 指出 了 外语 教师 课题 研究 的 切入点 ， 具体 说明 了 课题 设计 、 内容 撰写 、 研究 方法 叙述 等 方面 容易 出现 的 问题 及 对策 建议 。 张瑞民 就 科学研究 与 教学改革 、 社会 需求 的 关系 等 内容 ， 分析 了 英语 教师 在 科学研究 中应 关注 的 问题 。         高霄 对 各位 专家学者 的 发言 表示感谢 ， 他 希望 各 兄弟 院校 之间 进一步 加强 合作 交流 ， 促进 成果 共享 ， 推动 河北省 外语 教师 团队 共同 发展 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 外语教学 部   甄伟红   王 海松 ） 【 值班 编辑 ： 杨真斌 】活动 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国人民大学 教授 史际春作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国人民大学 教授 史际春作 讲座 的 具体情况 。 5 月 21 日 ， 中国人民大学 教授 、 博士生 导师 史际春应 法学院 邀请 ， 在校 模拟 法庭 举办 题为 “ 法治 究竟 是 什么 — — 从 强拆 违建 遭遇 尴尬 和 香港 闹 ‘ 占 中 ’ 谈起 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 法学院 院长 郭广辉 主持 ， 200 余名 师生 聆听 。         史际春 从 派出所 开 证明 难 、 违章建筑 拆除 难 、 香港 “ 占 中 ” 等 人们 关注 的 社会 热点问题 谈起 ， 循序渐进 地 阐释 了 什么 是 法治 。 他 认为 ， 法治 是 善治 ， 法治 具有 正义 、 共识 、 执行力 三要素 ， 法治 需要 强势 而 正义 的 主流 价值 ， 网络 是 促进 法治 的 重要 工具 ， 法治 是 在 动态 运行 中 实现 的 一种 状态 。 互动 环节 中 ， 史际春 对 师生 的 提问 进行 了 全面 解答 。         郭广辉 在 总结 发言 中 指出 ， 史 教授 的 讲座 内容 充实 ， 开阔 了 师生 们 的 思维 和 视野 ， 对 师生 进一步 树立 法治 观念 具有 积极 的 指导作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 法学院   赵敏   张会召 ） 【 值班 编辑 ： 杨真斌 】讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外国语 学院 邀请 美国 南卡罗来纳 大学 副教授 王杨作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外国语 学院 邀请 美国 南卡罗来纳 大学 副教授 王杨作 讲座 的 具体情况 。 5 月 21 日晚 ， 外国语 学院 邀请 美国 南卡罗来纳 大学 副教授 王杨 在 第三 教学楼 B102 作 题为 “ 中 美 教育 与 跨文化 研究 ” 的 讲座 ， 英语 和 商务英语 专业 的 100 余名 学生 聆听 。 讲座 由 学院 副 院长 李 清俊 主持 。         王杨 博士 结合 自己 在 美国 高校 的 求学 经历 ， 讲述 了 对 “ American   Education 、 Study   Abroad 、 Cultural   Shock ” 的 理解 与 认识 ， 并 介绍 了 当前 新形势下 中 美 教育 和 跨文化 研究 现状 。 她 就 美国 教育 教学 问题 与 在场 同学 进行 互动 ， 其 渊博 的 学识 、 真诚 的 态度 、 风趣 的 语言 赢得 现场 阵阵 掌声 。 （ 撰稿 ： 外国语 学院   冯晓伟 ） 【 值班 编辑 ： 苏雨 】"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 人文学院 邀请 美国 康博斯 威尔 大学 常务 副校长 一行 六人来 我校 讲学   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 人文学院 邀请 美国 康博斯 威尔 大学 常务 副校长 一行 六人来 我校 讲学 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   李薇   张 星星 ） 人文学院 邀请 美国 康博斯 威尔 大学 常务 副校长 哈罗德 • 凯斯 • 斯皮尔斯 教授 等 一行 六人 ， 来 我校 开展 讲学 交流活动 。 活动 从 5 月 25 日 开始 ， 将 持续 到 5 月 29 日 ， 分别 开展 10 场 专题 学术 讲座 ， 内容 涉及 媒体 发展趋势 、 数字 媒体 的 制作 与 应用 、 音视频 媒体 的 应用 、 新 媒体 表现形式 、 传媒 形式 的 扩展 以及 平面媒体 的 写作技巧 等 内容 。 整个 讲学 活动 由 人文学院 策划 、 主办 。         25 日 上午 ， 斯皮尔斯 教授 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ Orientation   to   world   media   trend ” 的 讲座 ， 拉开 了 整个 讲学 活动 的 序幕 。 人文学院 院长 张金桐 、 副 院长 马瑞及 新闻 中心 副 主任 张波 出席 ， 200 余名 师生 聆听 。         斯皮尔斯 教授 结合 丰富 实例 ， 详细 讲述 了 当今世界 媒体 的 发展趋势 以及 人内 传播 、 人际 传播 、 大众传播 的 基本 目的 和 传播 渠道 。 讲座 内容 丰富 充实 ， 语言 生动 风趣 ， 尤其 穿插 了 大量 富有 感染力 的 肢体 动作 ， 赢得 了 师生 的 阵阵 掌声 ， 使 在场 师生 在 享受 文化 盛宴 的 同时 ， 也 领略 了 西方 大学 授课 方式 的 风采 。 期间 ， 康博斯 威尔 大学 助教 韦晔 老师 介绍 了 该校 的 教学 范式 、 专业 分类 、 学习 环境 、 社团组织 等 情况 ， 帮助 师生 对 该校 有 了 进一步 了解 。         目前 讲学 活动 已经 开展 5 场 ， 进程 过半 ， 欢迎 广大 师生 持续 关注 、 参与 。 （ 摄影 ： 李薇 ） 【 值班 编辑 ： 郑莉 】讲学 活动 开幕  讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 杨民康 教授 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 杨民康 教授 作 学术 讲座 的 具体情况 。 3 月 19 日 下午 , 艺术 学院 邀请 中央音乐学院 教授 杨民康作 题为 《 南传 佛教 语境 下 的 孔雀舞 展演 》 的 学术 讲座 ， 讲座 由 院长 王庆利 主持 ， 全院 200 多名 师生 聆听 了 讲座 。 讲座 开始 前 , 校党委 常委 、 副校长 耿彦君 为 杨民康 教授 颁发 了 河北 经贸大学 客座教授 证书 。         杨 教授 从 “ 孔雀舞 ” 与 南传 佛教文化 的 渊源 关系 出发 ， 以 雕像 、 壁画 、 音乐舞蹈 等 民族 艺术 为例 ， 详细 地 讲解 了 少数民族 音乐 文化 传播 、 文化 人类学 。 报告会 后 ， 他 热情 地 与 在场 师生 进行 学术交流 。         这次 讲座 活跃 了 学术 气氛 ， 增进 了 师生 对 民族 文化交流 与 融合 的 了解 。 ( 撰稿 ： 李凤玲   摄影 ： 陈忠财 ) 【 值班 编辑 ： 罗晓松 】授予 证书 现场报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 首都 经济 贸易大学 纪宏 教授 来 我校 作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 首都 经济 贸易大学 纪宏 教授 来 我校 作 学术 讲座 的 具体情况 。 3 月 23 日 下午 ， 我校 邀请 首都 经济 贸易大学 统计 学院 院长 、 博士生 导师 、 中国 工业 统计学 教学 研究会 副会长 兼 秘书长 纪宏 教授 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 统计 案例 分析 ” 的 学术报告 。 报告会 由 数学 与 统计学 学院 院长 赵秀恒 主持 , 300 余名 师生 聆听 了 报告 。         纪宏 围绕 为什么 要 进行 统计 案例 教学 、 如何 撰写 统计 案例 、 案例 实践 教学 中 的 若干 问题 三个 方面 进行 了 深入浅出 的 阐述 ， 并 以 图像处理 技术 与 大 数据 技术 结合 应用 为 案例 ， 形象 地 讲述 了 大 数据 技术 与 应用 。 他 指出 ， 作为 一门 数据 科学 与 技术 ， 统计学 在 大 数据 时代 将 大 有所为 。         互动 环节 中 ， 纪宏 细致 解答 了 与会 师生 提出 的 问题 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 数学 与 统计 学院   曲博 ） 【 值班 编辑 ： 李萌萌 】讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 人文学院 邀请 河北师范大学 博士生 导师 郭宝亮 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 人文学院 邀请 河北师范大学 博士生 导师 郭宝亮 作 学术报告 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   李群   耿晓佳 ） 3 月 23 日 下午 ， 人文学院 邀请 河北师范大学 博士生 导师 、 第八届 茅盾文学奖 评委 郭宝亮 教授 在 第三 会议室 作 题为 “ 奇幻 、 民间 、 生命 — — 莫言 小说 的 几个 关键词 ” 的 讲座 。 此次 讲座 由 人文学院 副 院长 马瑞 主持 ， 部分 教师 和 学生 近 100 人 聆听 了 讲座 。         郭宝亮 分别 从 莫言 的 创作 经历 、 作品 的 主要 思想 、 艺术 特色 与 成就 以及 莫言 获奖 对 当代文学 的 意义 与 启示 等 方面 进行 了 深入细致 的 解析 ， 同时 强调 了 莫言 小说 具有 奇幻 性 、 民间性 和 生命 性 等 特点 。 互动 环节 中 ， 他 针对 师生 提出 的 的 问题 一一 作出 解答 。         马瑞作 总结 发言 。 她 表示 郭宝亮 的 讲座 深入浅出 ， 既有 理论 高度 ， 又 有 现实 的 针对性 、 指导性 ， 使 与会 师生 受益匪浅 。 （ 摄影 ： 李群 ） 【 值班 编辑 ： 李萌萌 】讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 中国人民大学 赵彦云 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 中国人民大学 赵彦云 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 4 月 3 日 下午 ， 数统 学院 邀请 中国人民大学 统计 学院 院长 、 博士生 导师 赵彦云 教授 在 图书馆 报告厅 作 学术报告 。 报告 由 院长 赵秀恒 主持 ， 100 余名 师生 参加 。         报告 围绕 “ 探索 以 统计 为 量化 中心 的 交叉学科 研究 新 领域 ” 的 主题 展开 ， 分析 了 经济 统计 的 知识 体系 、 经济 统计 的 交叉学科 研究 等 内容 ， 提出 了 当今 大 数据 时代背景 下 经济 统计 的 发展 进程 ， 并 以 生产 函数 、 投入产出 函数 等 为例 解释 了 经济 统计 的 应用 。 报告 最后 ， 赵彦云 教授 介绍 了 中国人民大学 统计 学院 的 一些 情况 ， 鼓励 同学 们 抓住 大 数据 时代 下 应用 统计 的 强劲 发展 机遇 ， 推动 应用 统计 研究 的 迅速 发展 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 数统 学院   张华   曲博 ） 【 值班 编辑 ： 李萌萌 】报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 艺术 学院 邀请 苏格兰 钢琴家 朱利安 ﹒ 埃文斯 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 艺术 学院 邀请 苏格兰 钢琴家 朱利安 ﹒ 埃文斯 作 讲座 的 具体情况 。 4 月 8 日 下午 ， 艺术 学院 邀请 苏格兰 钢琴家 、 作曲家 ， 苏格兰 国家 舞蹈 学校 音乐 副 总监 、 格拉斯哥 合唱团 艺术总监 兼 指挥 朱利安 ﹒ 埃文斯 在 音乐厅 作 题为 “ 英国 隐匿 的 音乐 传统 ” 的 讲座 。 讲座 由 艺术 学院 副 院长 陈辉 主持 ， 300 余名 师生 到场 聆听 。         朱利安 ﹒ 埃文斯 讲述 了 从 文艺复兴 时期 至今 的 英国 键盘 音乐 历史 ， 深刻 分析 了 英国 音乐 断层 的 原因 。 他 从 音乐 哲学 、 心理学 、 社会学 、 美学 等 角度 对 音乐 艺术 进行 了 讲解 ， 重点 探讨 了 音乐 的 本质 、 音乐创作 和 表演 过程 、 欣赏 心理 等 问题 。 讲座 过程 充满 哲理 与 思考 ， 与会 师生 深受 启发 。         讲座 后 ， 朱利安 ﹒ 埃文斯 演奏 了 一曲 古典作品 ， 并 与 现场 师生 互动 交流 ， 对 乐曲 演奏 方面 的 问题 进行 了 解答 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 艺术 学院   李相 萱 ） 【 值班 编辑 ： 李萌萌 】朱利安 ﹒ 埃文斯 演奏 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 中国人民大学 教授 吴汉洪作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 中国人民大学 教授 吴汉洪作 报告 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   李群   耿晓佳 ） 4 月 9 日 ， 中国人民大学 教授 、 博士生 导师 吴汉洪应 商学院 邀请 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 微观 经济学 和 宏观 经济学 领域 中 的 国家 干预 主义 和 自由主义 的 争论 ” 的 报告 。 报告会 由 商学院 院长 王小平 主持 ， 学院 部分 教师 及 12 级 经济学 、 贸易 经济学 专业 学生 近 300 人 聆听 。         吴 教授 对 微观经济 和 宏观经济 领域 中 的 干预 主义 与 自由主义 之争 进行 了 讲述 。 他 通过 梳理 哈佛 学派 、 芝加哥 学派 、 凯恩斯 经济学 和 新 古典 宏观 经济学 的 观点 ， 对 干预 主义 和 自由主义 的 观点 进行 比较 ， 并 提出 了 自己 的 看法 。 互动 环节 中 ， 吴 教授 解答 了 在场 师生 的 问题 。         王小平 作 总结 发言 。 他 指出 ， 吴 教授 的 报告 既 回顾 经典 ， 又 结合实际 ； 既有 宏观 阐述 ， 又 有 微观 解释 ， 使 广大 师生 深受 启迪 。         吴汉洪 教授 现任 中国人民大学 产业 经济 与 竞争 政策 研究 中心 主任 、 中国 世界贸易组织 研究会 常务理事 、 国务院 反垄断 委员会 专家 咨询 组成员 。 主要 从事 经济学 与 经济 政策 领域 的 教学 及 研究 工作 。 （ 摄影 ： 李群 ） 【 值班 编辑 ： 张 星星 】讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 邀请 中 科普 开 CEO 叶刚作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 邀请 中 科普 开 CEO 叶刚作 报告 的 具体情况 。 4 月 15 日 ， 信息技术 学院 邀请 云 计算 大 数据 专家 、 中 科普 开 （ 北京 ） 科技 有限公司 CEO 叶刚 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 大 数据 关键技术 及 应用 前沿 ” 的 报告 。 报告会 由 信息 学院 院长 王素贞 主持 ， 学院 部分 教师 、 学生 及其 他 相关 人员 聆听 。         叶刚 结合 金融 、 医疗 、 交通 等 领域 的 应用 案例 ， 从 技术 层面 讲述 了 大 数据 对 国民经济 重点 行业 的 作用 、 带来 数据处理 的 新 变革 、 关键技术 Hadoop 及其 周边 生态系统 、 如何 推动 科技 发展 进程 及 等 内容 ， 并 根据 大 数据 人才需求 说明 了 在校生 应 如何 进行 知识 和 技能 储备 。 互动 环节 中 ， 叶刚 与 在场 师生 展开 了 热烈 讨论 。         会后 ， 叶刚 与 信息 学院 负责人 、 新 龙科技 有限公司 负责人 在 学院 会议室 进行 座谈 ， 达成 共建 大 数据 实验 平台 及 培养 大 数据 人才 的 深度 校企 合作意向 。         叶刚 是 云 计算 大 数据 资深 专家 ， 主要 从事 体系 架构 与 规划 、 BCP 业务 连续 计划 / DRP 灾难 恢复 计划 ， 对 国内 大中型 企业 的 信息系统 体系 设计 与 实施 有 丰富 的 实践经验 。 （ 撰稿 ： 信息技术 学院   王素贞   摄影 ： 张强 ） 【 值班 编辑 ： 田皓 奕 】报告会 现场座谈会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 华中科技大学 教授 王宗军作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 华中科技大学 教授 王宗军作 报告 的 具体情况 。 4 月 14 日 下午 ， 华中科技大学 教授 、 博士生 导师 王宗军 应 工商管理 学院 邀请 ， 在 学院 学术 报告厅 作 题为 “ 中国 低碳 发展 的 多维 评价 ” 的 学术报告 。 校党委 常委 陈亮 出席 ， 部分 教师 及 研究生 100 余人 聆听 了 报告 。 报告会 由 工商管理 学院 院长 王春 和 主持 。         王宗军 对 中国 低碳 经济 的 多维 评估 体系 及 可视化 平台 进行 了 讲解 。 他 以 “ 驱动力 - 压力 - 状态 - 影响 - 响应 ” ( DPSIR ) 五 因素 模型 框架 为 基础 ， 构建 了 低 碳 经济 综合 评价 指标体系 ， 并 采用 AHP 法及 熵 值法 ， 对 2007 年 我国 30 个省 ( 自治区 、 直辖市 ) 的 低 碳 经济 进行 综合 评价 ， 阐述 了 构建 碳 排放 可视化 平台 的 重要性 。 互动 环节 中 ， 王宗军 一一 解答 了 在场 师生 的 问题 。         报告会 结束 ， 陈亮 代表 学校 聘请 王宗军 为 我校 客座教授 ， 并 颁发 聘书 。 （ 撰稿 ： 工商管理 学院   周策   摄影 ： 徐斐 ） 【 值班 编辑 ： 杨真斌 】 报告 现场颁发 聘书"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 工商管理 学院 邀请 南京大学 教授 贾良定 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 工商管理 学院 邀请 南京大学 教授 贾良定 作 报告 的 具体情况 。 4 月 16 日 上午 ， 南京大学 教授 、 博士生 导师 贾良定 应 工商管理 学院 邀请 ， 在 学院 报告厅 作 题为 “ 努力 做 一流 的 管理学 研究 ” 的 学术报告 。 校党委 常委 陈亮 出席 ， 学院 企业 管理 学科 梯队 成员 及 相关 学院 部分 教师 、 研究生 120 余人 聆听 了 报告 。 报告会 由 工商管理 学院 院长 王春 和 主持 。         贾良定 结合 自身 经历 指出 ， 做 研究 必须 有 端正 和 认真 的 态度 ， 必须 有 严谨 和 严密 的 思维 。 他 详细 讲解 了 自己 调研 的 全过程 ， 分享 了 研究 中 的 心得 。 互动 环节 中 ， 与会 师生 踊跃 提问 ， 贾良定 进行 了 细致 解答 。         王春和作 总结 发言 。 他 说 ， 贾良定 教授 长期 关注 管理 理论 领域 的 前沿 问题 ， 他 的 研究成果 和 诸多 观点 使 师生 深受 启迪 ， 对 推动 我校 管理 理论 的 科研 进步 具有 重要 意义 。 （ 撰稿 ： 工商管理 学院   周策   摄影 ： 徐斐 ） 【 值班 编辑 ： 杨真斌 】报告 现场会后 合影"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 公共 管理 学院 邀请 河北省 经济 信息中心 主任 刘万玲 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 公共 管理 学院 邀请 河北省 经济 信息中心 主任 刘万玲 教授 作 报告 的 具体情况 。 4 月 27 日 ， 公共 管理 学院 邀请 河北省 经济 信息中心 主任 、 分 党组书记 、 硕士生 导师 刘万玲 教授 ， 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 关于 当前 经济 形势 几点 看法 ” 的 学术报告 。 报告会 由 公共 管理 学院 院长 蔺丰奇 主持 ， 300 余名 师生 聆听 了 报告 。         刘万玲 对 当前 国际 、 国内 、 省内 的 经济 形势 及 发展趋势 进行 了 讲解 ， 阐述 了 当前 我省 经济运行 的 主要 特点 和 存在 的 主要 问题 ， 并 从 深化 重点 领域 改革 、 突出 创新 驱动 等 角度 对 我省 今后 经济 发展 的 路径 进行 了 客观 分析 。 互动 环节 中 ， 刘万玲 对 师生 提出 的 问题 作 了 详细 解答 。         蔺丰 奇作 总结 发言 。 他 指出 ， 刘万玲 教授 的 报告 内容 丰富 ， 思想 深刻 ， 从 “ 学 ” 和 “ 术 ” 两 方面 对 广大 师生 的 科研 学习 进行 了 指导 。 （ 撰稿 ： 公共 管理 学院   杨双   摄影 ： 李宏伟 ） 【 值班 编辑 ： 李萌萌 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 信息技术 学院 邀请 清华大学 教授 、 博士生 导师 张长 水作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 信息技术 学院 邀请 清华大学 教授 、 博士生 导师 张长 水作 学术报告 的 具体情况 。 11 月 21 号 下午 ， 清华大学 教授 、 博士生 导师 张长 水应 信息技术 学院 邀请 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 智能 科技前沿 几个 问题 ” 的 学术报告 。 报告会 由 信息技术 学院 院长 王素贞 主持 ， 学院 300 余人 聆听 了 报告 。         张长 水 通过 介绍 IBM 、 华为 、 Google 等 著名 企业 的 智能 科技 产品 ， 援引 生动 的 多媒体 案例 ， 深入浅出 地向 师生 们 介绍 了 人工智能 在 文本 、 声音 、 图像 、 计算机 视觉 、 机器人 等 领域 的 前沿 应用 。 在 文本处理 方面 ， 他 指出 自然语言 处理 与 理解 的 主要 研究 方向 是 机器翻译 、 信息 抽取 、 信息检索 、 问题 回答 、 自动 文摘 、 自然语言 生成 等 ， 自然语言 处理 的 困难 仍然 在于 理解 ， 机器 自动 翻译 仍 需 突破性 研究 。 张长 水 强调 智能 科技 的 基础 在于 机器 学习 、 模式识别 、 数据挖掘 、 计算机 视觉 、 信号处理 等 方面 的 理论知识 ， 同时 每个 研究 方向 仍然 存在 大量 问题 有待 解决 。 报告 结束 后 ， 张长 水 与 信息技术 学院 教师 就 学术 问题 展开 了 充分 交流 。           王素贞作 总结 发言 。 她 说 ， 张长 水 教授 的 报告 既有 前瞻性 ， 又 深入浅出 、 易于 理解 ， 具有 极大 的 趣味性 。 她 希望 同学 们 从 报告 中 受到 启发 ， 加深 对 人工智能 的 理解 ， 为 今后 学习 和 研究 工作 打下基础 。 （ 撰稿 ： 新闻 中心   穆 秋月   李群   信息技术 学院   李建科   摄影 ： 李群 ） 【 值班 编辑 ： 部亚南 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国 传媒大学 教授 仲呈祥 来 我校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国 传媒大学 教授 仲呈祥 来 我校 作 报告 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   颜菠   霍 英明 ） 12 月 9 日 上午 ， 中国 传媒大学 教授 仲呈祥 应邀 在 我校 艺术 学院 音乐厅 作 题为 “ 核心 价值观 与 艺术 教育 — — 学习 习近平 总书记 系列 讲话 后 的 体会 ” 的 报告 。 校党委 副 书记 、 校长 纪良纲 ， 校党委 常委 、 副校长 武建 奇 出席 。 报告会 由 艺术 学院 院长 王庆利 主持 ， 260 余名 师生 聆听 了 报告 。         仲呈祥 在 报告 中 指出 ， 广大 师生 应 怀着 真情实感 ， 认真学习 、 领悟 习 总书记 的 讲话 。 他 用 具体 实例 说明 了 艺术 思维 和 哲学 的 重要性 ， 强调 办 艺术 要 有 文化 自觉 、 自信 的 思想 ， 并 针对 当前 电影 制作 的 市场化 、 功利化 ， 体育竞技 和 戏曲 发展 等 相关 问题 发表 了 自己 的 见解 。 他 指出 ， 必须 珍视 中华民族 文化 基因 ， 使 其 与 当代 文化 相适应 ， 防止 “ 转基因 ” ； 经济 能 致富 ， 文化 能 使 国家 强大 ， 传统 文化 是 最 宝贵 的 软 实力 ， 所以 高等学校 的 艺术 学习者 有着 光荣 的 使命 。 互动 环节 中 ， 仲呈祥 认真 回答 了 现场 师生 提出 的 问题 。         仲呈祥 教授 ， 现任 中央文史馆 馆员 ， 国务院 学术 委员会 艺术 学 学科 召集人 ， 中国 文艺 评论家 协会主席 ， 中国 传媒大学 艺术 研究院 院长 ， 兼任 南京艺术学院 研究院 院长 等 职 。         报告会 开始 前 ， 纪良纲 代表 学校 聘请 仲呈祥 为 我校 客座教授 ， 并 颁发 聘书 。 （ 摄影 ： 霍 英明 ） 【 值班 编辑 ： 武亚玲 】 纪良纲 为 仲呈祥 颁发 聘书讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 经济 研究所 邀请 《 新华 文摘 》 李朱 、 《 北京工商大学 学报 》 宋冬英作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 经济 研究所 邀请 《 新华 文摘 》 李朱 、 《 北京工商大学 学报 》 宋冬英作 报告 的 具体情况 。 12 月 9 日 下午 ， 《 新华 文摘 》 “ 管理学 ” 和 “ 学术 动态 ” 责任编辑 李朱 副 编审 ， 《 北京工商大学 学报 》 编辑部 主任 、 副主编 宋冬英 编审 应 经济 研究所 邀请 ， 在 第二 会议室 分别 以 “ 从 编辑 角度看 经管类 论文 的 撰写 与 投稿 ” 以及 “ 如何 保持 高校 学报 生命力 的 旺盛 ” 为题 作 报告 。 经济 研究所 所长 、 《 经济 与 管理 》 杂志社 社长 许永兵 出席 并 主持 了 报告会 ， 学报 编辑部 、 工商管理 学院 、 商学院 、 金融 学院 、 数统 学院 的 部分 老师 ， 经研 所 全体人员 和 部分 研究生 聆听 了 报告 。         报告会 前 ， 校党委 副 书记 、 校长 纪良纲 ， 副校长 武义 青 会见 了 李朱 和 宋冬英 。         李朱 在 报告 中 指出 ， 经管类 论文 撰写 过程 中 ， 选题 是 最 重要 的 环节 。 他 建议 在场 师生 密切 关注 本 专业 十年 来 最 权威 的 十本 杂志 的 目录 、 摘要 ， 以及 权威 英文 网站 发布 的 前沿 工作 报告 ， 积极参与 本 专业 年会 ， 以此 来 挖掘 选题 ； 论文 撰写 过程 中要 保证 文章 的 原创性 和 创新性 ， 不 剽窃 、 抄袭 他人 观点 和 内容 ， 要 注重 逻辑 分析 ， 把 结论 部分 写 好 。 宋冬英 就 如何 提高 高校 学报 学术 质量 进行 了 分析 ， 并 阐述 了 学术期刊 考核 评价 体系 。 互动 环节 中 ， 两位 专家 对 师生 提问 进行 了 详细 解答 ， 会场 气氛 欢快 热烈 。           许永兵作 总结 发言 。 他 说 ， 两位 专家 的 报告 内容 充实 ， 实用性 强 ， 对 学术论文 的 撰写 具有 方向性 指导作用 。 希望 与会 师生 认真 借鉴 领会 报告 内容 ， 进一步提高 论文 写作 质量 。 （ 供稿 ： 经济 研究所 ） 【 值班 编辑 ： 刘浩 】李朱作 报告报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 商学院 邀请 中国社科院 研究员 荆林 波作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 商学院 邀请 中国社科院 研究员 荆林 波作 报告 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者 安秋云   王紫涵 ） 12 月 27 日 上午 ， 商学院 邀请 中国社会科学院 研究员 、 博士生 导师 荆林波 在 第三 会议室 作 题为 “ 信息技术 的 挑战 ” 的 学术报告 。 校党委 副 书记 、 校长 纪良纲 出席 ， 100 余名 师生 聆听 了 报告 。 报告会 由 商学院 院长 王小平 主持 。         荆林波 指出 ， 大 数据 时代 的 来临 ， 改变 了 我们 的 生产 和 生活 方式 ， 对 我们 的 挑战 是 全方位 的 。 他 通过 列举 沙 集镇 及 王府井 改革 等 一系列 具体 事例 ， 详细分析 了 信息技术 给 农业 、 工业 、 服务业 带来 的 挑战 。 基于 这些 挑战 ， 荆林波 建议 同学 们 努力 培养 自己 的 学习 能力 ， 拓展 创新 思维 ， 增强 团队 意识 ， 锻炼 坚韧 品质 。 报告 结束 后 ， 荆林波 和 师生 进行 互动 ， 并 对 师生 的 提问 进行 了 细致 解答 。         纪良纲 代表 学校 聘请 荆林波 为 我校 客座教授 ， 并 为 其 颁发 聘书 。 （ 摄影 ： 王紫涵 ） 【 值班 编辑 ： 冯梦月 】报告会 现场纪良纲 为 荆林波 颁发 客座教授 证书"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国社科院 学部委员 程恩富 教授 来 我校 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国社科院 学部委员 程恩富 教授 来 我校 作 学术报告 的 具体情况 。 12 月 29 日 下午 ， 中国社会科学院 学部委员 、 马克思主义 研究 学部 主任 、 《 马克思主义 研究 》 主 编程 恩富 教授 应邀 来 我校 作 题为 “ 深化改革 与 利益集团 论争 ” 的 学术报告 ， 校 党委书记 王莹 ， 校党委 副 书记 马振远 ， 校党委 常委 、 副校长 武建 奇 热情接待 了程 教授 。 报告会 由 校党委 副 书记 马振远 主持 ， 马克思主义 学院 ， 学报 编辑部 ， 商学院 负责人 及 部分 师生 聆听 了 报告 。         程恩富 对 习近平 总书记 有关 深化改革 的 系列 讲话 进行 了 深入 解读 ， 并 就 经济体制 改革 中 的 重要 问题 进行 了 深刻 剖析 ， 重点 阐述 了 中国 特色 社会主义 市场 决定论 与 新 自由主义 市场 决定论 的 根本 区别 。 最后 ， 他 对 当前 中国 各 利益集团 之间 的 论争 及 实质 进行 了 全面 分析 ， 强调 深化改革 必须 坚持 社会主义 方向 。         马振远 在 总结 发言 中 指出 ， 程 教授 学识渊博 ， 具有 高度 的 政治 敏感性 和 社会 责任感 ， 报告 既有 理论 高度 ， 又 紧密联系 实际 ， 对于 深刻领会 习近平 总书记 系列 重要讲话 精神 、 加强 高校 思想 政治 教育 将 起到 很 好 的 促进作用 。 （ 撰稿 / 摄影 ： 马克思主义 学院   郭建 ） 【 值班 编辑 ： 景洋子 】报告会 现场报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国人民大学 教授 顾海兵 来 我校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国人民大学 教授 顾海兵 来 我校 作 报告 的 具体情况 。 1 月 6 日 下午 ， 中国人民大学 教授 、 博士生 导师 顾海兵 应邀 在 我校 视频 会议室 作 题为 “ 创新 文化 和 创新 思维 ” 的 学术报告 ， 副校长 武义 青 热情接待 了 顾 教授 。 报告会 由 经济 研究所 所长 许永兵 主持 ， 经济 研究所 、 京津冀 一体化 发展 协同 创新 中心 全体人员 ， 民建 石家庄 市委 领导 和 部分 会员 聆听 了 报告 。         顾海兵 紧紧围绕 “ 创新 文化 与 创新 思维 ” 这一 主题 ， 以其 对 文化 的 独到见解 和 深刻 认识 ， 从 “ 知识 的 力量 ” 、 “ 汉字 的 秘密 ” 、 “ 反向 思维 ” 等 三个 方面 介绍 了 创新 文化 与 思维 的 重要 意义 和 基本 途径 。 顾 教授 希望 大家 通过 把 复杂 问题 简单化 的 思维 方式 来 发现 新 规律 ， 努力 培养 逆向 思维能力 ， 为 自身 创造 更加 广阔 的 创新 空间 。 （ 供稿 / 摄影 ： 经济 研究所   ）【 值班 编辑 ： 李群 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 中国人民大学 吕冰洋 教授 来 我校 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 中国人民大学 吕冰洋 教授 来 我校 作 学术报告 的 具体情况 。 1 月 8 日 下午 ， 财政 税务 学院 邀请 中国人民大学 财政金融 学院 博士生 导师 吕冰洋 教授 在 视频 会议室 作 题为 “ 财政 改革 方向 ： 嵌入 社会 ” 的 学术报告 。 报告会 由 财税 学院 副 院长 解 建立 主持 ， 学院 200 余名 师生 聆听 了 报告 。         吕冰洋 从 我国 财政 制度 改革 的 背景 、 国家 治理 能力 及 财政 学科 的 定位 和 发展 需要 出发 ， 运用 社会学 与 经济学 理论 ， 从 文献 和 市场经济 中 的 财政 目标 、 现代 财政 制度 的 职能 拓展 、 中国 财政 制度 的 演变 逻辑 、 现代 财政 制度 的 基本 框架 等 四方面 进行 了 阐述 。 在 互动 环节 中 ， 吕冰洋 对 师生 提出 的 问题 作 了 细致 解答 。         报告会 开始 前 ， 学院 党总支 书记 赵文报 为 吕冰洋 颁发 客座教授 聘书 。 （ 撰稿 ： 财税 学院   刘刚   摄影 ： 黄培 ） 【 值班 编辑 ： 李萌萌 】吕冰洋作 报告"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 广东外语外贸大学 教授 曾用 强 应邀 来 我校 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 广东外语外贸大学 教授 曾用 强 应邀 来 我校 作 学术报告 的 具体情况 。 1 月 11 日 上午 ， 外语教学 部 邀请 广东外语外贸大学 教授 、 博士生 导师 曾用 强 在 我校 第五 会议室 作 题为 “ 科研 思路 的 培养 ” 的 学术报告 。 校党委 常委 、 副校长 武建 奇 出席 ， 外国语 学院 负责人 、 外语部 和 外国语 学院 的 部分 教师 聆听 了 报告 。 报告会 由 外语教学 部 主任 高霄 主持 。               曾用 强 教授 从 “ 什么 是 研究 ” 这一 问题 出发 ， 结合 具体 案例 介绍 了 研究 的 基本 流程 、 研究课题 的 设计 、 研究 思维 的 培养 等 内容 。 报告 由浅入深 、 由 微观 到 宏观 ， 使 在场 教师 对 科学研究 有 了 更 深刻 的 认识 。 互动 环节 中 ， 曾用 强 细致 解答 了 老师 们 提出 的 问题 。               报告会 开始 前 ， 武建 奇 代表 学校 聘请 曾用 强为 我校 客座教授 ， 并 颁发 证书 。 （ 撰稿 ： 外语教学 部     甄伟红     摄影 ： 王 海松 ） 【 值班 编辑 ： 杨璐 】报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 我校 社会 管理 德治 与 法治 协同 创新 中心 召开 学术 研讨会   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 我校 社会 管理 德治 与 法治 协同 创新 中心 召开 学术 研讨会 的 具体情况 。 1 月 16 日 上午 ， 由 我校 社会 管理 德治 与 法治 协同 创新 中心 主办 的 “ 依法治国 与 以 德治国 关系 ” 学术 研讨会 在 我校 召开 ， 校 党委书记 、 中心 主任 王莹 教授 出席会议 并致 开幕辞 ， 河北省 社科院 法学所 所长 王艳宁 研究员 以及 中心 有关 人员 参加 。 研讨会 由 校党委 常委 、 副校长 、 中心 执行 主任 柴 振国 教授 主持 。         王莹 教授 指出 ， 法律 和 道德 是 国家 和 社会 治理 的 两个 基本 手段 ， 坚持 依法治国 和 以 德治国 相结合 是 党 明确提出 和 反复 重申 的 治国 方略 ， 深入研究 依法治国 与 以 德治国 的 关系 具有 非常 重要 的 理论意义 和 实践 意义 。         王艳宁 研究员 就 如何 正确处理 依法治国 与 以 德治国 关系 进行 了 系统阐述 。 其他 与会 专家 分别 从 我国 古代 德治 与 法治 关系 、 伦理 制度化 与 制度 伦理化 、 司法 实践 探索 等 方面 阐述 了 各自 观点 。         柴 振国 教授 在 总结 讲话 中 对 本次 研讨会 的 召开 以及 所 取得 的 成果 给予 充分肯定 。 他 指出 此次 研讨会 内容 丰富 ， 研讨 热烈 ， 成果 丰硕 ， 充分 展示 了 协同 创新 的 理念 与 精神 。 （ 撰稿 ： 社会 管理 德治 与 法治 协同 创新 中心   尹思聪   丁渠   摄影 ： 宣传部   胡卓理 ） 【 值班 编辑 ： 杨璐 】  研讨会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 美国 注册 律师 姚增 健作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 美国 注册 律师 姚增 健作 学术 讲座 的 具体情况 。 3 月 19 日晚 ， 应 法学院 邀请 ， 美国 新宇 联合 律师 事务所 主任 、 纽约州 注册 律师 姚增 健在 模拟 法庭 作 题为 “ 美国 司法制度 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 副 院长 王利军 主持 ， 部分 教师 、 研究生 及 本科生 共计 150 余人 聆听 了 讲座 。         姚增健 首先 对 美国 司法制度 的 整体 框架 进行 了 简要 阐述 ， 并 与 中国 的 司法制度 进行 了 比较 。 他 对 美国 “ 法院系统 构成 ” 、 “ 监狱 系统 构成 ” 、 “ 警察 系统 构成 ” 、 “ 社区 生活 ” 、 “ 种族 犯罪 现状 ” 等 方面 的 美国 司法 和 社会 情况 作 了 详细 讲解 。 互动 环节 中 ， 与会 师生 踊跃 提问 ， 姚 律师 一一 作出 解答 ， 现场 气氛 非常 活跃 。         此次 讲座 增进 了 与会 师生 对 美国 司法制度 和 社会 环境 的 了解 ， 开阔 了 视野 ， 为 专业 学术研究 注入 了 活力 。 （ 撰稿 ： 法学院   边少 挺   摄影 ： 徐庆康 ） 【 值班 编辑 ： 苏雨 】学术 讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 外语部 邀请 河北 工业 大学 史耕山 教授 作 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 外语部 邀请 河北 工业 大学 史耕山 教授 作 讲座 的 具体情况 。 9 月 28 日 下午 ， 外语部 邀请 河北 工业 大学 外国语 学院 院长 史耕山 教授 来 我校 作 了 题为 《 外语 学科 定位 与 外语 教师 发展 模式 》 的 讲座 。 外语部 领导 及 全体 教师 聆听 了 此次 讲座 。史 教授 在 讲座 中 指出 ， 目前 高校 外语 教师 面临 职业 发展 困难 ， 其 原因 是 对 外语 学科 定位 和 自身 发展 模式 缺乏 清楚 认识 。 外语 教师 必须 清楚 学校 外语 学科 发展 定位 ， 根据 自身 特点 确定 发展 方向 。 结合 本校 外语 教师 发展 的 成功 事例 ， 史 教授 建议 外语 教师 : 一 可以 回归 本源 ， 从 自己 的 专业 兴趣 出发 创新 发展 ； 二 可以 走 复合型 发展 的 道路 ， 借助 语言 优势 ， 跨学科 发展 ； 三要 借助 团队 的 力量 ， 取长补短 ， 推动 自身 职业 进步 。史 教授 的 讲座 深入浅出 ， 风趣 幽默 ， 为 外语 教师 思考 自身 发展 与 定位 带来 了 很多 的 启示 ， 对 促进 外语部 教师队伍 建设 具有 积极 作用 。 （ 撰稿 ： 外语教学 部     甄伟红     摄影 ： 王 海松 ）"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 中国社会科学院 刘作翔 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 中国社会科学院 刘作翔 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 9 月 25 日 下午 ， 法学院 邀请 中国 法理学 研究会 副会长 、 中国 法学 期刊 研究会 副会长 、 中国社会科学院 博士生 导师 、 《 环球 法律 评论 》 主编 刘作翔 教授 在校 模拟 法庭 做 了 题为 《 权利 冲突 的 多样化 形态 及其 解决 机制 》 的 学术报告 ， 学院 副 院长 王利军 、 部分 教师 及 200 余名 研究生 、 本科生 聆听 了 此次 报告 。刘作翔 教授 在 报告 中 主要 就 当前 社会 中 日益 增多 的 权利 冲突 类型 、 权利 的 规范 来源 以及 相关 的 解决 机制 进行 了 讲解 。 他 指出 ， 随着 社会 和 经济 的 进一步 发展 ， 权利 冲突 的 激增 在所难免 。 根据 学理 的 角度 ， 可以 将 当前 的 权利 冲突 分为 法定 权利 与 自然 权利 的 冲突 、 法定 权利 与 习惯 权利 的 冲突 等 六种 类型 。 同时 ， 他 强调 ， 现实生活 中 诸如 夫妻 离婚 的 抚养 、 生育权 等 问题 都 能 体现 权利 冲突 的 多样化 形态 ， 而 法定 权利 是 衡量 其他 权利 正当 与否 的 标准 。 此外 ， 刘作翔 教授 还 表示 ， 解决 当前 的 权利 冲突 问题 ， 要 综合 各种 社会 资源 ， 通过 完善 相关 的 立法 、 司法 以及 行政 执法 ， 才能 更好 的 解决 现实生活 中 的 遗产 继承 、 侵权 伤害 等 权利 冲突 难题 。通过 此次 报告 ， 同学 们 对于 现实生活 中 的 权利 冲突 形态 有 了 更深 的 了解 ， 提高 了 自身 的 专业 水平 ， 扩展 了 他们 的 学术 视野 ， 这 对 今后 同学 们 的 学习 大有裨益 。 （ 撰稿 摄影 ： 法学院   赵海川 ）                                                                  刘作翔 教授 在 作 报告"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 财税 学院 邀请 中南财经政法大学 艾华 教授 作 学术报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 财税 学院 邀请 中南财经政法大学 艾华 教授 作 学术报告 的 具体情况 。 6 月 20 日 ， 中南财经政法大学 教授 、 博士生 导师 艾华应 财税 学院 邀请 ， 在 我校 A201 教室 作 了 题为 “ 德勤 税务 精英 挑战赛 之趣 ” 的 学术报告 。 学院 党总支 书记 赵文报 、 党总支 副 书记 郑颖 、 副教授 王京梁 出席 ， 100 余名 学生 聆听 了 报告 。         报告会 上 ， 艾华 首先 从 哲学 的 角度 ， 对 个人兴趣 与 专业知识 学习 的 关系 进行 了 分析 。 他 用 幽默 的 语言 和 详实 的 案例 对德勤 税务 精英 挑战赛 的 基本 形式 、 发展 历程 、 比赛 特点 、 举办 意义 及 比赛 的 主要 内容 进行 了 介绍 。 艾华 教授 还 与 同学 们 分享 了 中南财经政法大学 在 历届 德勤 税务 精英 挑战赛 中 取得 优异成绩 的 宝贵 经验 ， 他 就 参赛选手 的 选拔 、 备战 的 计划 安排 、 比赛 中 的 注意事项 及 参赛 技巧 对 学院 师生 进行 了 指导 。         艾华 教授 的 报告 深入浅出 、 鞭辟入里 ， 加深 了 学院 学生 对德勤 税务 精英 挑战赛 的 了解 ， 拓宽 了 同学 们 的 学术 视野 。 （ 撰稿 ： 财税 学院   刘彦彤   摄影 ： 朱彦超 ） 【 值班 编辑 ： 张宁 】艾华 教授 正在 作 报告报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 省委 政研室 副 主任 赵金旗作 学术 讲座   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 省委 政研室 副 主任 赵金旗作 学术 讲座 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   杨璐   穆 秋月 ） 10 月 28 日 下午 ， 法学院 邀请 省委 政研室 副 主任 、 我校 兼职 教授 赵金旗 在 模拟 法庭 作 题为 “ 建设 有效率 的 制度 体系 ” 的 学术 讲座 。 讲座 由 法学院 院长 郭广辉 主持 ， 学院 部分 教师 、 研究生 及 本科生 等 共计 200 余人 参加 。         赵金旗 指出 ， 法制 体系 是 国家 制度 的 骨干 体系 ， 是 国家 治理 体系 的 现代化 。 他 从 经济学 视角 对 当前 制度 改革 进行 了 深入 剖析 ， 提出 了 以 经济学 为 理论 基石 的 法律 制度 观 ， 即 富有 效率 是 现代化 法律 制度 体系 的 最大 特点 。 赵金旗 通过 五个 时政 案例 详细 阐释 了 有效率 的 法律 制度 体系 是 能够 使 市场机制 在 资源配置 中起 基础 作用 的 制度 安排 ； 是 市场 交易成本 降到 最低 限度 的 制度 安排 ； 是 能够 保护 、 宽容 并 驱动 技术创新 的 制度 安排 ； 是 能够 充分调动 社会 协商 机制 的 制度 安排 ； 是 能够 弥补 市场 失灵 的 制度 安排 。 他 希望 各位 师生 能够 以 现实 问题 为 导向 、 以 真实 方案 为 线索 、 以 经济学 思维 为 逻辑 ， 来 探索 有效 的 制度 改革 体制 路径 选择 。         郭广辉作 总结 发言 。 他 说 ， 赵金旗 教授 的 讲座 立意 深刻 、 内容 充实 ， 既有 扎实 的 经济学 理论 ， 又 有 典型 、 鲜活 的 案例 ， 富含 方法论 和 创新 意识 ， 开阔 了 师生 们 的 思维 和 眼界 。 他 要求 各位 师生 认真 领会 讲座 内容 ， 将 理论知识 与 实践 运用 相结合 ， 扎实 推进 学院 科研工作 开展 。 （ 摄影 ： 杨璐 ） 【 值班 编辑 ： 景洋子 】讲座 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 人文学院 邀请 南开大学 教授 、 博士生 导师 李剑国作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 人文学院 邀请 南开大学 教授 、 博士生 导师 李剑国作 报告 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   王贝贝   王紫涵 ） 10 月 30 日 下午 ， 南开大学 教授 、 博士生 导师 李剑国 应邀 在 国际 学术 报告厅 作 题为 “ 孝子 故事 中 的 ‘ 孝感 ’ 母题 ” 的 报告 。 报告会 由 人文学院 院长 张金桐 主持 ， 学院 副 院长 马瑞及 200 余名 师生 聆听 了 报告 。         李剑国 通过 《 孝子 传 》 、 《 二十四孝 》 的 故事 阐明 孝在 中国 古代 的 根本性 、 本源 性 。 所谓 “ 孝感 ” 就是 孝亲 感天 ， 李剑国 引用 大量 古籍 文献 介绍 孝感 的 思想 基础 ， 即 孝道 和 天人 感应 ， 并 对 孝感 故事 的 六个 类型 作 了 深刻 解析 。 他 认为 ， 在 董永 、 周青 、 东海 孝妇 等 典型 孝感 故事 的 流传 过程 中 ， 在 一定 程度 上 可能 会 被 曲解 ， 当时 的 伦理 观念 也 已 与 当今社会 不太 符合 ， 但 孝感 故事 在 当代 仍然 有着 重大 的 教育 意义 。 报告 结束 后 ， 李剑国 运用 渊博 的 知识 对 师生 们 的 问题 进行 了 睿智 的 分析 解答 。         张金桐作 总结 发言 。 他 指出 ， 李剑国 先生 的 报告 博大精深 ， 对 同学 们 有 两 方面 的 重要 意义 ， 一是 学习 如何 做人 ， 只有 做到 孝亲 、 孝悌 ， 才能 真正 成为 一个 完整 的 人 ； 二是 学会 如何 做学问 ， 他 希望 同学 们 博览群书 ， 能够 更好 地 积累 、 搜集 材料 ， 为 自己 所用 。 （ 摄影 ： 王贝贝 ） 【 值班 编辑 ： 杨璐 】 报告会 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 研究生 学院 和 马克思主义 学院 邀请 清华大学 肖贵清 教授 来 我校 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 研究生 学院 和 马克思主义 学院 邀请 清华大学 肖贵清 教授 来 我校 作 报告 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   杨璐 ） 为 积极 推进 我校 研究生 “ 传承 中华 优秀 传统 文化 、 培育 和 践行 社会主义 核心 价值观 ” 主题 教育 活动 的 开展 ， 11 月 10 日 下午 ， 研究生 学院 和 马克思主义 学院 联合 邀请 清华大学 马克思主义 学院 副 院长 、 博士生 导师 肖贵清 教授 ， 在 国际 学术 报告厅 作 习近平 总书记 系列 重要讲话 精神 解读 报告 。 报告 由 研究生 学院 院长 彭 国富 主持 ， 研究生 学院 、 马克思主义 学院 领导 出席 ， 相关 教师 及近 300 名 研究生 参加 。         肖贵清 通过 对 十八 大 以来 习近平 总书记 近 三百次 的 重要讲话 进行 梳理 和 分析 ， 用 “ 清风 习习 春 又 来 ” 高度 概括 了 国家 的 重大 变化 ， 分别 从 实现 中华民族 伟大 复兴 的 中国 梦 、 建设 和 发展 中国 特色 社会主义 、 坚持 改革开放 、 促进 经济 健康 持续 发展 、 发展 民主 政治 与 建设 法治 中国 、 加强 文化 建设 、 加强 党的建设 等 七 方面 ， 对 习近平 总书记 系列 重要讲话 精神 作 了 全面 解读 。 他 希望 各位 研究生 扎实 学好 专业课 ， 提高 思想 政治 和 法治 素养 ， 为 实现 中国 梦 而 不懈 奋斗 。 在 互动 环节 ， 肖贵清 对 同学 们 提出 的 问题 作 了 细致 幽默 的 解答 。         彭 国富 在 总结 讲话 中说 ， 肖贵清 教授 的 解读 立意 高远 、 内容 丰富 、 语言 简练 ， 紧密结合 当前 实际 ， 对 深刻领会 习近平 总书记 系列 重要讲话 精神 ， 起到 了 很 好 的 促进作用 。 他 要求 各位 研究生 认真学习 贯彻 习近平 总书记 系列 重要讲话 精神 ， 为 实现 中华民族 伟大 复兴 的 中国 梦 贡献力量 。 （ 摄影 ： 杨璐 ） 【 值班 编辑 ： 冯梦月 】 报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说 数统 学院 邀请 中科院 石勇 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 数统 学院 邀请 中科院 石勇 教授 作 报告 的 具体情况 。 11 月 24 日 下午 ， 数学 与 统计学 学院 邀请 中科院 大学 管理 学院 副 院长 ， 博士生 导师 石勇 教授 在校 会议 中心 作 题为 “ 大 数据挖掘 及其 应用 ” 的 学术报告 。 学院 200 余名 师生 聆听 了 报告 。石勇 教授 从大 数据 的 研究 背景 和 应用领域 展开 讲解 ， 分别 在 大 数据 的 概念 、 互联网 与 大 数据 、 数据挖掘 的 实际 应用 三 方面 作 了 详细 报告 。 他 指出 ， 大 数据 时代 需要 解决 几个 挑战性 的 问题 ： 即将 非 结构化 与 半 结构化 数据 转化 为 可 分析 的 结构化 数据 形式 ； 大 数据 复杂性 描述 与 建模 ； 数据 异构 性 与 决策 异构 性 ； 从大 数据 中 进行 二次 数据挖掘 获取 智能 知识 等 。 石勇 教授 还 利用 大量 翔实 的 个人 科研成果 资料 深入浅出 地 介绍 和 分析 了 大 数据 时代 数据 发掘 与 智能 知识 的 理论 及 方法 在 多 领域 的 应用 。 在 互动 环节 ， 石勇 教授 对 师生 们 的 提问 进行 了 睿智 的 解答 。 最后 ， 石勇 教授 对 在场 师生 表达 了 深切 地 期望 。举办 本次 学术报告 ， 不仅 有利于 我院 师生 们 共同 探讨 科学 世界 ， 共同 分享 科学 工作者 所 取得 的 学术 成果 ， 达到 共同进步 的 目的 ， 而且 拓宽 了 我院 教师 的 研究 思路 ， 活跃 了 学术 氛围 ， 对 我校 实现 培养 一流 应用型 人才 的 培养目标 有着 重要 意义 。 （ 撰稿 ： 张展滔   摄影 ： 史紫君 ）                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 邀请 北京大学 刘剑文 教授 作 报告   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 邀请 北京大学 刘剑文 教授 作 报告 的 具体情况 。 新闻 中心 讯 （ 记者   安秋云 ） 11 月 10 日 下午 ， 法学院 邀请 中国 财税 法学 研究会 会长 、 北京大学 博士生 导师 刘剑文 教授 在 模拟 法庭 作 题为 “ 公共财产 法 与 理财 治国 观 — — 落实 十八 届 四中全会 精神 的 财税 法 路径 ” 的 报告 。 报告 由 法学院 院长 郭广辉 主持 ， 副 院长 王利军 出席 并作 总结 发言 ， 学院 200 余名 师生 聆听 了 报告 。         刘剑文 指出 ， 财税 法是 国家 治理 现代化 的 基石 ， 财税 法治 体系 建设 是 理财 治国 之 重器 。 他 通过 对比 十八 届 三中全会 和 四中全会 的 内容 ， 从 法学 的 视角 对 财税 体制改革 进行 了 深刻 剖析 ， 并 指出 法治 财税 能够 激发 市场 活力 ， 是 经济 发展 “ 新 常态 ” 的 关键 。 刘剑文 还 从 财税 法治 两个 基础理论 即 理财 治国 观 和 公共财产 论 两 方面 ， 阐述 了 调整 四大 关系 的 重要性 ， 为 财税 法 “ 正名 ” ， 从而 发挥 财税 法治 应有 的 使命 。 最后 ， 刘剑文 就 如何 推动 财税 法 学科 的 大 发展 大 繁荣 ， 以及 对 中国 法学 教育 及 学科建设 提出 了 建议 。 在 互动 环节 ， 刘剑文 对 师生 们 的 提问 进行 了 睿智 的 解答 。         王利军作 总结 发言 。 他 说 ， 刘剑文 教授 的 报告 立意 深刻 、 内容 充实 ， 开阔 了 师生 们 的 思维 和 眼界 ， 使 师生 对 财税 法有 了 全新 的 认识 。 他 希望 同学 们 借此机会 多 了解 和 关注 财税 法 ， 深刻 思考 财税 法在 立法 、 执法 、 司法 和 学科建设 方面 的 问题 。 （ 摄影 ： 安秋云 ） 【 值班 编辑 ： 冯梦月 】报告 现场"
    },
    {
        "question": "给 我 说 说法 学院 举办 学术 沙龙 活动   的 具体内容 是 啥 ？",
        "answer": "以下 是 学校 内 ， 有关 法学院 举办 学术 沙龙 活动 的 具体情况 。 刘静仑以 《 宪法 出场 — 美好生活 的 开端 》 为 主题 ， 先后 从 依宪 治国 的 背景 、 宪法 的 本义 和 宪法 传统 、 现代 法治 与 依法治国 、 公民 与 政府 的 关系 及 对 依宪 治国 的 期待 等 五方面 ， 对 建设 法治 国家 进行 了 深刻 的 分析 和 阐释 。 石家庄 经济 学院 纪委书记 南 振兴 从 让 宪法 走出 神坛 、 宪法 司法 化 的 角度 对 依法治国 和 依宪 治国 谈 了 自己 的 看法 ， 并 对 实现 宪法 司法 化 提出 了 建议 。 河北师范大学 王宝治 教授 提出 ， 宪法 应当 成为 人民 的 信仰 和 美好生活 的 保障 。 河北 政法 职业 学院 王胜国 教授 从 如何 走出 宪法 司法 化 的 禁区 的 角度 谈 了 自己 的 感想 。 《 河北 法学 》 主编 冯兆慧 对 现有 制度 下 如何 推进 依法治国 进行 了 剖析 。 河北 科技 大学 邓楠 教授 认为 ， 法治 宣传 要 扩大范围 ， 让 全 社会 真正 意义 上 接触 法律 。"
    }
]